# Chinese (Simplified) translation for xcsoar
# Copyright (c) 2014 Rosetta Contributors and Canonical Ltd 2014
# This file is distributed under the same license as the xcsoar package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2014.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: xcsoar\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-03-28 05:34+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2022-10-02 06:15+0000\n"
"Last-Translator: 山岭野兔 <bd8bin@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese (Simplified) <https://hosted.weblate.org/projects/"
"xcsoar/translations/zh_Hans/>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 4.14.1\n"
"X-Launchpad-Export-Date: 2016-03-01 23:01+0000\n"

#. #-#-#-#-#  cpp.pot (PACKAGE VERSION)  #-#-#-#-#
#. .. append " - Task #[n]" suffix to the task name
#: src/Task/TaskStore.cpp:49 src/Menu/ExpandMacros.cpp:355
#: src/Input/InputEventsSettings.cpp:296 src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:535
#: src/Dialogs/dlgStatus.cpp:77
#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:128
#: src/Dialogs/Settings/Panels/SafetyFactorsConfigPanel.cpp:62
#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskDefaultsConfigPanel.cpp:160
#: Data/Input/default.xci:430 Data/Input/default.xci:1010
#: Data/Input/default.xci:1048
#, no-c-format
msgid "Task"
msgstr "任务"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:11
#, no-c-format
msgid "FAI badges/records"
msgstr "FAI 记录"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:12 src/Dialogs/Task/dlgTaskHelpers.cpp:62
#, no-c-format
msgid "FAI triangle"
msgstr "FAI 三角航线"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:13
#, no-c-format
msgid "FAI out and return"
msgstr "FAI 出发和返回"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:14
#, no-c-format
msgid "FAI goal"
msgstr "FAI 目标"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:15
#, no-c-format
msgid "Racing"
msgstr "比赛"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:16
#, no-c-format
msgid "AAT"
msgstr "AAT"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:17
#, no-c-format
msgid "Modified area task (MAT)"
msgstr "修改区域任务（MAT）"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:18
#, no-c-format
msgid "Mixed"
msgstr "混合"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:19
#, no-c-format
msgid "Touring"
msgstr "巡航"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:32
#, no-c-format
msgid ""
"FAI rules, allows only FAI start, finish and turn point types, for badges "
"and records.  Enables FAI finish height for final glide calculation."
msgstr ""
"FAI规则，只允许FAI的开始、结束和转弯类型作为标记和记录。使FAI能完成最终滑翔的"
"高度计算。"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:34
#, no-c-format
msgid "FAI rules, path from a start to two turn points and return."
msgstr "FAI规则，路径从一开始到两个转弯点并返回。"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:35
#, no-c-format
msgid "FAI rules, path from start to a single turn point and return."
msgstr "FAI规则，路径从开始到一个转弯点并返回。"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:36
#, no-c-format
msgid "FAI rules, path from start to a goal destination."
msgstr "FAI规则，从开始到目的地的路径。"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:37
#, no-c-format
msgid ""
"Racing task around turn points.  Can also be used for FAI badge and record "
"tasks.  Allows all shapes of observation zones."
msgstr ""
"竞速任务围绕转弯点。也可用于FAI标记和记录的任务。允许所有形状的观察区域。"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:39
#, no-c-format
msgid ""
"Task through assigned areas, minimum task time applies.  Restricted to "
"cylinder and sector observation zones."
msgstr "通过指定区域完成任务，适用最小任务时间。限于圆柱和扇区观察区。"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:41
#, no-c-format
msgid ""
"Modified area task.  Task with start, finish and at least one predefined 1-"
"mile cylinder.  Pilot can add additional points as needed.  Minimum task "
"time applies."
msgstr ""
"修改区域任务。任务有开始、结束和至少一个预定义的1-英里圆柱。飞行员可以根据需"
"要增加额外的积分。适用最小任务时间。"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:42
#, no-c-format
msgid ""
"Racing task with a mix of assigned areas and turn points, minimum task time "
"applies."
msgstr "适用具有指定区域和转弯点、最小任务时间的混合竞速任务。"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:43
#, no-c-format
msgid ""
"Casual touring task, uses start and finish cylinders and FAI sector turn "
"points."
msgstr "非正式巡回任务，使用开始和完成圆柱和FAI扇区转弯点。"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:56
#, no-c-format
msgid ""
"A 90 degree sector with 1km radius. Cross corner edge from inside area to "
"start."
msgstr "半径1公里的90度扇区。从内部区域跨越角边缘开始。"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:57
#, no-c-format
msgid ""
"A straight line start gate.  Cross start gate from inside area to start."
msgstr "直线开始门。从内部区域跨越开始门开始。"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:58
#, no-c-format
msgid "A cylinder.  Exit area to start."
msgstr "圆柱，离开区域开始。"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:59
#, no-c-format
msgid ""
"A 90 degree sector with 'infinite' length sides.  Cross any edge, scored "
"from corner point."
msgstr "90度扇区，长度无限。跨越任何边缘拐角点得分。"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:61
#, no-c-format
msgid "A keyhole.  Scored from center."
msgstr "关键眼，到达到该区域最远点得分。"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:62
#, no-c-format
msgid ""
"(German rules) Any point within 1/2 km of center or 10km of a 90 degree "
"sector.  Scored from center."
msgstr "（德国规则）从中心1/2公里或10公里90度扇区以内的任何点得分。"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:64
#, no-c-format
msgid ""
"(British rules) Any point within 1/2 km of center or 20km of a 90 degree "
"sector.  Scored from center."
msgstr "（英国规则）从中心1/2公里或20公里90度扇区以内的任何点得分。"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:66
#, no-c-format
msgid ""
"(British rules) Any point within 1/2 km of center or 10km of a 180 degree "
"sector.  Scored from center."
msgstr "（英国规则）从中心1/2公里或10公里180度扇区以内的任何点得分。"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:68
#, no-c-format
msgid "A cylinder.  Any point within area scored from center."
msgstr "一个圆柱，从中心的任何点得分。"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:69
#, no-c-format
msgid "A 1 mile cylinder.  Scored by farthest point reached in area."
msgstr "一个1英里的圆柱。到达区域最远点得分。"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:70
#, no-c-format
msgid "A cylinder.  Scored by farthest point reached in area."
msgstr "一个圆柱。到达区域最远点得分。"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:71
#, no-c-format
msgid ""
"A sector that can vary in angle and radius.  Scored by farthest point "
"reached inside area."
msgstr "可以在角度和半径上变化的扇区。到达内部区域最远点得分。"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:73
#, no-c-format
msgid "A 90 degree sector with 1km radius.  Cross edge to finish."
msgstr "一个半径1公里的90度扇区。跨越边界完成任务。"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:74
#, no-c-format
msgid "Cross finish gate line into area to finish."
msgstr "跨越完成门的线进入区域完成任务。"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:75
#, no-c-format
msgid "Enter cylinder to finish."
msgstr "进入圆柱结束任务。"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:76
#, no-c-format
msgid ""
"A 180 degree sector with 5km radius.  Exit area in any direction to start."
msgstr "半径5公里180度的扇区。在任何方向离开该区域开始。"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:77
#, no-c-format
msgid ""
"A sector that can vary in angle, inner and outer radius.  Scored by farthest "
"point reached inside area."
msgstr "在角度、内半径和外半径变化的扇区。到达区域内最远点得分。"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:79
#, no-c-format
msgid "A symmetric quadrant with a custom radius."
msgstr "具有自定义半径的对称象限。"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:80
#, no-c-format
msgid "A keyhole.  Scored by farthest point reached in area."
msgstr "锁眼，到达到该区域最远点得分。"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:93
#, no-c-format
msgid "FAI start quadrant"
msgstr "FAI开始象限"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:94
#, no-c-format
msgid "Start line"
msgstr "起始线"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:95
#, no-c-format
msgid "Start cylinder"
msgstr "起始圆柱"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:96 src/Dialogs/Task/dlgTaskHelpers.cpp:160
#, no-c-format
msgid "FAI quadrant"
msgstr "FAI象限"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:97
#, no-c-format
msgid "Keyhole sector"
msgstr "关键眼扇区（DAeC）"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:98
#, no-c-format
msgid "Keyhole sector (DAeC)"
msgstr "锁眼扇区（DAeC）"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:99
#, no-c-format
msgid "BGA Fixed Course sector"
msgstr "BGA固定航向扇区"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:100
#, no-c-format
msgid "BGA Enhanced Option Fixed Course sector"
msgstr "BGA增强选项固定航向扇区"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:101
#, no-c-format
msgid "Turn point cylinder"
msgstr "圆柱转弯点"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:102
#, no-c-format
msgid "Cylinder with 1 mile radius."
msgstr "半径1英里圆柱。"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:103
#, no-c-format
msgid "Area cylinder"
msgstr "圆柱区域"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:104
#, no-c-format
msgid "Area sector"
msgstr "扇区"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:105
#, no-c-format
msgid "FAI finish quadrant"
msgstr "FAI终止象限"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:106
#, no-c-format
msgid "Finish line"
msgstr "终点线"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:107
#, no-c-format
msgid "Finish cylinder"
msgstr "终止圆柱"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:108
#, no-c-format
msgid "BGA start sector"
msgstr "BGA 开始扇区"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:109
#, no-c-format
msgid "Area sector with inner radius"
msgstr "内半径扇形区"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:110 src/Dialogs/Task/dlgTaskHelpers.cpp:209
#, no-c-format
msgid "Symmetric quadrant"
msgstr "对称象限"

#: src/Task/TypeStrings.cpp:111
#, no-c-format
msgid "Area keyhole"
msgstr "锁眼区域"

#: src/Task/ValidationErrorStrings.cpp:12
#, no-c-format
msgid "No valid start"
msgstr "开始无效"

#: src/Task/ValidationErrorStrings.cpp:13
#, no-c-format
msgid "No valid finish"
msgstr "结束无效"

#: src/Task/ValidationErrorStrings.cpp:14
#, no-c-format
msgid "Task not closed"
msgstr "任务没有关闭"

#: src/Task/ValidationErrorStrings.cpp:15
#, no-c-format
msgid "All turnpoints not the same type"
msgstr "所有转弯点类型不一致"

#: src/Task/ValidationErrorStrings.cpp:16
#, no-c-format
msgid "Incorrect number of turnpoints"
msgstr "转弯点数目不正确"

#: src/Task/ValidationErrorStrings.cpp:17
#, no-c-format
msgid "Too many turnpoints"
msgstr "转弯点太多"

#: src/Task/ValidationErrorStrings.cpp:18
#, no-c-format
msgid "Not enough turnpoints"
msgstr "转弯点不足够"

#: src/Task/ValidationErrorStrings.cpp:19
#, no-c-format
msgid "Turnpoints not unique"
msgstr "转折点不唯一"

#: src/Task/ValidationErrorStrings.cpp:20
#, no-c-format
msgid "Empty task"
msgstr "空任务"

#: src/Task/ValidationErrorStrings.cpp:21
#, no-c-format
msgid "non-FAI turn points"
msgstr "非FAI转弯点"

#: src/Task/ValidationErrorStrings.cpp:22
#, no-c-format
msgid "non-MAT turn points"
msgstr "非MAT转弯点"

#: src/Task/ValidationErrorStrings.cpp:23
#, no-c-format
msgid "Wrong shape"
msgstr "错误形状"

#: src/Airspace/AirspaceGlue.cpp:76
msgid "Loading Airspace File..."
msgstr "加载空域文件。。。"

#: src/Airspace/AirspaceParser.cpp:1039
msgid "Unknown airspace filetype"
msgstr "未知空域文件类型"

#: src/net/client/WeGlide/UploadIGCFile.cpp:91
msgid "Date"
msgstr "日期"

#: src/net/client/WeGlide/UploadIGCFile.cpp:92
#: src/Dialogs/Settings/Panels/TrackingConfigPanel.cpp:230
msgid "Username"
msgstr "用户名"

#: src/net/client/WeGlide/UploadIGCFile.cpp:93
#: src/Dialogs/Traffic/FlarmTrafficDetails.cpp:122 Data/Input/default.xci:580
msgid "Plane"
msgstr "飞机"

#: src/net/client/WeGlide/UploadIGCFile.cpp:94
#: src/Dialogs/Plane/PlaneDetailsDialog.cpp:92
msgid "Registration"
msgstr "注册"

#: src/net/client/WeGlide/UploadIGCFile.cpp:95
#: src/Dialogs/Plane/PlaneDetailsDialog.cpp:93
msgid "Comp. ID"
msgstr "竞赛ID"

#: src/net/client/WeGlide/UploadIGCFile.cpp:97
msgid "WeGlide Upload"
msgstr "WeGlide 上传"

#: src/net/client/WeGlide/UploadIGCFile.cpp:110
msgid "Upload Flight"
msgstr "上传飞行"

#: src/net/client/WeGlide/UploadIGCFile.cpp:132 src/Dialogs/FileManager.cpp:448
#: src/Dialogs/FileManager.cpp:735 src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:475
#: src/Dialogs/Device/ManageFlarmDialog.cpp:103
#: src/Dialogs/Plane/PlaneListDialog.cpp:198
#: src/Dialogs/Plane/PlaneListDialog.cpp:223
#: src/Dialogs/Plane/PlaneListDialog.cpp:268
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:43
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:53
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:81
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:87
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:121
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:127
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:161
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:171
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskActionsPanel.cpp:110
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskListPanel.cpp:226
#: src/Dialogs/Task/Manager/WeGlideTasksPanel.cpp:210
#: src/Dialogs/Weather/NOAAList.cpp:167 src/Dialogs/Weather/NOAAList.cpp:173
#: src/Dialogs/Weather/NOAADetails.cpp:137
#: src/Dialogs/DownloadFilePicker.cpp:307
#: src/Dialogs/DownloadFilePicker.cpp:369
msgid "Error"
msgstr "错误"

#: src/FLARM/Error.cpp:9
#, no-c-format
msgid "No error"
msgstr "无错误"

#: src/FLARM/Error.cpp:10
#, no-c-format
msgid "Information"
msgstr "信息"

#: src/FLARM/Error.cpp:11
#, no-c-format
msgid "Reduced functionality"
msgstr "简化功能"

#: src/FLARM/Error.cpp:12
#, no-c-format
msgid "Fatal problem"
msgstr "致命问题"

#. valid but unknown number of sats
#: src/FLARM/Error.cpp:21 src/FLARM/Error.cpp:74
#: src/Renderer/MapItemListRenderer.cpp:347
#: src/Dialogs/Device/Vega/SwitchesDialog.cpp:15
#: src/Dialogs/Device/Vega/SwitchesDialog.cpp:24
#: src/Dialogs/Device/Vega/SwitchesDialog.cpp:32
#: src/Dialogs/Device/FLARM/ConfigWidget.cpp:105
#: src/Dialogs/StatusPanels/SystemStatusPanel.cpp:42
#: src/Dialogs/StatusPanels/SystemStatusPanel.cpp:73
#: src/Dialogs/Task/dlgTaskHelpers.cpp:40
#, no-c-format
msgid "Unknown"
msgstr "未知"

#: src/FLARM/Error.cpp:28
#, fuzzy, no-c-format
msgid "Firmware expired"
msgstr "固件超时"

#: src/FLARM/Error.cpp:29
#, fuzzy, no-c-format
msgid "Firmware update error"
msgstr "固件超时"

#: src/FLARM/Error.cpp:30
#, fuzzy, no-c-format
msgid "Voltage Low"
msgstr "显示页"

#: src/FLARM/Error.cpp:31
#, fuzzy, no-c-format
msgid "UI error"
msgstr "无错误"

#: src/FLARM/Error.cpp:32
#, fuzzy, no-c-format
msgid "Audio error"
msgstr "无错误"

#: src/FLARM/Error.cpp:33
#, fuzzy, no-c-format
msgid "ADC error"
msgstr "无错误"

#: src/FLARM/Error.cpp:34
#, fuzzy, no-c-format
msgid "SDCARD error"
msgstr "无错误"

#: src/FLARM/Error.cpp:35
#, fuzzy, no-c-format
msgid "LED error"
msgstr "错误"

#: src/FLARM/Error.cpp:36
#, fuzzy, no-c-format
msgid "EEPROM error"
msgstr "无错误"

#: src/FLARM/Error.cpp:37
#, fuzzy, no-c-format
msgid "GPIO error"
msgstr "无错误"

#: src/FLARM/Error.cpp:38
#, no-c-format
msgid "General hardware error"
msgstr ""

#: src/FLARM/Error.cpp:39
#, no-c-format
msgid "Transponder receiver Mode-C/S/ADS-B unserviceable"
msgstr ""

#: src/FLARM/Error.cpp:40
#, no-c-format
msgid "GPS communication"
msgstr "GPS通讯"

#: src/FLARM/Error.cpp:41
#, fuzzy, no-c-format
msgid "Configuration of GPS module"
msgstr "配置"

#: src/FLARM/Error.cpp:42
#, no-c-format
msgid "GPS antenna"
msgstr ""

#: src/FLARM/Error.cpp:43
#, no-c-format
msgid "RF communication"
msgstr "射频通讯"

#: src/FLARM/Error.cpp:44
#, no-c-format
msgid "Another FLARM device with the same radio ID is being received"
msgstr ""

#: src/FLARM/Error.cpp:45
#, no-c-format
msgid "Wrong ICAO 24-bit address or radio ID"
msgstr ""

#: src/FLARM/Error.cpp:46
#, no-c-format
msgid "Communication"
msgstr "通讯"

#: src/FLARM/Error.cpp:47
#, no-c-format
msgid "Flash memory"
msgstr "闪存"

#: src/FLARM/Error.cpp:48
#, no-c-format
msgid "Pressure sensor"
msgstr "压力传感器"

#: src/FLARM/Error.cpp:49
#, fuzzy, no-c-format
msgid "Obstacle database expired"
msgstr "障碍数据库"

#: src/FLARM/Error.cpp:50
#, no-c-format
msgid "Flight recorder"
msgstr "飞行记录器"

#: src/FLARM/Error.cpp:51
#, no-c-format
msgid "Engine-noise recording not possible"
msgstr ""

#: src/FLARM/Error.cpp:52
#, fuzzy, no-c-format
msgid "Invalid obstacle database license"
msgstr "障碍数据库"

#: src/FLARM/Error.cpp:53
#, no-c-format
msgid "Invalid IGC feature license"
msgstr ""

#: src/FLARM/Error.cpp:54
#, no-c-format
msgid "Invalid AUD feature license"
msgstr ""

#: src/FLARM/Error.cpp:55
#, no-c-format
msgid "Invalid ENL feature license"
msgstr ""

#: src/FLARM/Error.cpp:56
#, no-c-format
msgid "Invalid RFB feature license"
msgstr ""

#: src/FLARM/Error.cpp:57
#, no-c-format
msgid "Invalid TIS feature license"
msgstr ""

#: src/FLARM/Error.cpp:58
#, fuzzy, no-c-format
msgid "Generic error"
msgstr "重命名错误"

#: src/FLARM/Error.cpp:59
#, no-c-format
msgid "Flash File System error"
msgstr ""

#: src/FLARM/Error.cpp:60
#, no-c-format
msgid "Failure updating firmware of external display"
msgstr ""

#: src/FLARM/Error.cpp:61
#, no-c-format
msgid ""
"Device is operated outside the designated region. The device does not work."
msgstr ""

#: src/FLARM/Error.cpp:62
#, no-c-format
msgid "Range analyzer"
msgstr ""

#: src/FLARM/Error.cpp:63
#, no-c-format
msgid "Other"
msgstr "其他"

#: src/Logger/Logger.cpp:83 src/Dialogs/Device/ManageCAI302Dialog.cpp:86
msgid "Start Logger"
msgstr "开始记录"

#: src/Logger/Logger.cpp:112 src/Dialogs/Device/ManageCAI302Dialog.cpp:96
msgid "Stop Logger"
msgstr "停止记录"

#: src/Logger/ExternalLogger.cpp:66
msgid "Declare task?"
msgstr "申报任务？"

#: src/Logger/ExternalLogger.cpp:78 src/Logger/ExternalLogger.cpp:123
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskActionsPanel.cpp:81
msgid "Declare task"
msgstr "申报任务"

#: src/Logger/ExternalLogger.cpp:84
msgid "Task declared!"
msgstr "任务已申报！"

#: src/Logger/ExternalLogger.cpp:89 src/Logger/ExternalLogger.cpp:101
msgid ""
"Error occured,\n"
"Task NOT declared!"
msgstr ""
"发生错误,\n"
"任务未申报!"

#: src/Logger/ExternalLogger.cpp:122
msgid "No logger connected"
msgstr "记录器未连接"

#: src/Logger/ExternalLogger.cpp:254 src/Logger/ExternalLogger.cpp:264
msgid "Failed to download flight list."
msgstr "下载飞行列表失败。"

#: src/Logger/ExternalLogger.cpp:255 src/Logger/ExternalLogger.cpp:266
#: src/Logger/ExternalLogger.cpp:273 src/Logger/ExternalLogger.cpp:296
#: src/Logger/ExternalLogger.cpp:307 src/Logger/ExternalLogger.cpp:329
#: src/Logger/ExternalLogger.cpp:344
msgid "Download flight"
msgstr "下载飞行"

#: src/Logger/ExternalLogger.cpp:272
msgid "Logger is empty."
msgstr "记录器空。"

#: src/Logger/ExternalLogger.cpp:295 src/Logger/ExternalLogger.cpp:305
msgid "Failed to download flight."
msgstr "下载飞行失败。"

#. ask whether this IGC should be uploaded to WeGlide
#: src/Logger/ExternalLogger.cpp:337
msgid "Do you want to upload this flight to WeGlide?"
msgstr "您想上传本次飞行到WeGlide？"

#: src/Logger/ExternalLogger.cpp:338
msgid "Upload flight"
msgstr "上传飞行"

#: src/Logger/ExternalLogger.cpp:343
msgid "Do you want to download another flight?"
msgstr "您想下载另一个飞行？"

#: src/CrossSection/CrossSectionRenderer.cpp:53
msgid "Not moving"
msgstr "不移动"

#: src/Gauge/ThermalAssistantRenderer.cpp:180
msgid "Not Circling"
msgstr "不盘转"

#: src/Gauge/BigThermalAssistantWidget.cpp:56
#: src/Gauge/BigTrafficWidget.cpp:614 src/Dialogs/FileManager.cpp:747
#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:770
#: src/Dialogs/Device/PortMonitor.cpp:166
#: src/Dialogs/Device/ManageCAI302Dialog.cpp:139
#: src/Dialogs/Device/ManageFlarmDialog.cpp:116
#: src/Dialogs/Device/ManageI2CPitotDialog.cpp:125
#: src/Dialogs/Device/LX/ManageLXNAVVarioDialog.cpp:87
#: src/Dialogs/Device/LX/ManageNanoDialog.cpp:75
#: src/Dialogs/Device/LX/ManageLX16xxDialog.cpp:64
#: src/Dialogs/Device/Vega/VegaDemoDialog.cpp:109
#: src/Dialogs/Device/Vega/SwitchesDialog.cpp:136
#: src/Dialogs/MapItemListDialog.cpp:158
#: src/Dialogs/Airspace/dlgAirspace.cpp:144
#: src/Dialogs/Airspace/dlgAirspaceDetails.cpp:112
#: src/Dialogs/Airspace/AirspaceList.cpp:134
#: src/Dialogs/Airspace/dlgAirspaceWarnings.cpp:469
#: src/Dialogs/Settings/WindSettingsDialog.cpp:21
#: src/Dialogs/Settings/dlgBasicSettings.cpp:356
#: src/Dialogs/Settings/dlgConfigInfoboxes.cpp:254
#: src/Dialogs/Traffic/TrafficList.cpp:347
#: src/Dialogs/Traffic/FlarmTrafficDetails.cpp:329
#: src/Dialogs/Traffic/TeamCodeDialog.cpp:209 src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:290
#: src/Dialogs/ProfileListDialog.cpp:318
#: src/Dialogs/Plane/PlaneListDialog.cpp:361 src/Dialogs/HelpDialog.cpp:30
#: src/Dialogs/dlgInfoBoxAccess.cpp:95 src/Dialogs/ReplayDialog.cpp:97
#: src/Dialogs/dlgStatus.cpp:42 src/Dialogs/Waypoint/dlgWaypointDetails.cpp:433
#: src/Dialogs/Waypoint/Manager.cpp:289
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointList.cpp:215
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskManagerDialog.cpp:117
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskClosePanel.cpp:69
#: src/Dialogs/Task/OptionalStartsDialog.cpp:42
#: src/Dialogs/Task/TaskPointDialog.cpp:515
#: src/Dialogs/Task/TargetDialog.cpp:395
#: src/Dialogs/Task/AlternatesListDialog.cpp:122
#: src/Dialogs/KnobTextEntry.cpp:225 src/Dialogs/Weather/WeatherDialog.cpp:41
#: src/Dialogs/Weather/PCMetDialog.cpp:36
#: src/Dialogs/Weather/NOAADetails.cpp:125
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: src/Gauge/FlarmTrafficWindow.cpp:210
msgid "No Traffic"
msgstr "没有交通"

#: src/Gauge/BigTrafficWidget.cpp:315 src/Gauge/BigTrafficWidget.cpp:316
#: src/Renderer/MapItemListRenderer.cpp:356
#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:421
#: src/Dialogs/Device/CAI302/UnitsEditor.cpp:18
#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:99
#: src/Dialogs/Traffic/FlarmTrafficDetails.cpp:117
#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:314 src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:315
#, no-c-format
msgid "Vario"
msgstr "高度计"

#: src/Gauge/BigTrafficWidget.cpp:394 src/Renderer/MapItemListRenderer.cpp:59
#: src/Renderer/MapItemListRenderer.cpp:65
#: src/Renderer/WaypointListRenderer.cpp:134
#: src/Renderer/FlightStatisticsRenderer.cpp:208
#: src/Renderer/FlightStatisticsRenderer.cpp:227
#: src/Renderer/FlightStatisticsRenderer.cpp:254
#: src/Dialogs/Device/CAI302/UnitsEditor.cpp:51
#: src/Dialogs/Airspace/dlgAirspaceDetails.cpp:81
#: src/Dialogs/Airspace/AirspaceList.cpp:442
#: src/Dialogs/Traffic/FlarmTrafficDetails.cpp:115
#: src/Dialogs/StatusPanels/FlightStatusPanel.cpp:75
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointList.cpp:386
#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:143
#: src/Dialogs/Task/TargetDialog.cpp:358
msgid "Distance"
msgstr "距离"

#: src/Gauge/BigTrafficWidget.cpp:438 src/Gauge/BigTrafficWidget.cpp:440
msgid "Rel. Alt."
msgstr "真实高度。"

#: src/Gauge/BigTrafficWidget.cpp:611 src/Dialogs/MapItemListDialog.cpp:144
#: src/Dialogs/Airspace/AirspaceList.cpp:130
#: src/Dialogs/Traffic/TrafficList.cpp:345
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointList.cpp:211
#: src/Dialogs/Task/TaskPointDialog.cpp:220
#: src/Dialogs/Task/AlternatesListDialog.cpp:108
#: src/Dialogs/Weather/NOAAList.cpp:97 src/InfoBoxes/Content/Task.cpp:51
#, no-c-format
msgid "Details"
msgstr "详细"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:65 src/Menu/ExpandMacros.cpp:98
#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:120
msgid "Next Turnpoint"
msgstr "下一转弯点"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:69 src/Menu/ExpandMacros.cpp:106
#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:143
msgid "Previous Turnpoint"
msgstr "上一转弯点"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:76
msgid "Furthest Landpoint"
msgstr "最远着陆点"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:77
msgid "Next Landpoint"
msgstr "下一着陆点"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:83
msgid "Closest Landpoint"
msgstr "最近着陆点"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:84
msgid "Previous Landpoint"
msgstr "前一着陆点"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:97 src/Menu/ExpandMacros.cpp:119
msgid "Finish Turnpoint"
msgstr "完成转弯点"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:101 src/Menu/ExpandMacros.cpp:138
msgid "Next Startpoint"
msgstr "下一开始点"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:105 src/Menu/ExpandMacros.cpp:142
msgid "Start Turnpoint"
msgstr "开始转弯点"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:123
msgid "Arm start"
msgstr "开始准备"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:126
msgid "Arm turn"
msgstr "转弯准备"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:147
msgid "Disarm start"
msgstr "解除开始准备"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:150
msgid "Disarm turn"
msgstr "解除转弯z准备"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:159
msgid ""
"Advance\n"
"(manual)"
msgstr ""
"高级\n"
"(手动)"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:163
msgid ""
"Advance\n"
"(auto)"
msgstr ""
"高级\n"
"(自动)"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:166
msgid ""
"Abort\n"
"Start"
msgstr ""
"终止\n"
"开始"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:169
msgid ""
"Arm\n"
"Start"
msgstr ""
"准备\n"
"开始"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:172
msgid ""
"Abort\n"
"Turn"
msgstr ""
"终止\n"
"转弯"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:175
msgid ""
"Arm\n"
"Turn"
msgstr ""
"准备\n"
"转弯"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:184 src/Menu/ExpandMacros.cpp:188
#: src/Dialogs/Device/PortMonitor.cpp:145
msgid "Resume"
msgstr "摘要"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:185 src/Menu/ExpandMacros.cpp:189
#: src/Dialogs/Message.cpp:100 src/Dialogs/FileManager.cpp:401
msgid "Abort"
msgstr "终止"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:209 src/Menu/ExpandMacros.cpp:343
#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:364 src/Menu/ExpandMacros.cpp:414
#: src/Dialogs/Settings/WindSettingsPanel.cpp:176
msgid "Manual"
msgstr "手册"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:209 src/Menu/ExpandMacros.cpp:343
#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:364 src/Menu/ExpandMacros.cpp:414
#: src/PageSettings.cpp:50 src/PageSettings.cpp:53
#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:42
#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:30
#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:140
#: src/Dialogs/Settings/Panels/PagesConfigPanel.cpp:186
#: src/Dialogs/Settings/Panels/PagesConfigPanel.cpp:374
#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:67
#: src/InfoBoxes/Panel/MacCreadySetup.cpp:35
#: src/Dialogs/Device/Vega/HardwareParameters.hpp:13
#, no-c-format
msgid "Auto"
msgstr "自动"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:211
#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:24
#, no-c-format
msgid "Track up"
msgstr "追踪"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:211
#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:28
#, no-c-format
msgid "North up"
msgstr "北为上"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:297 src/Dialogs/Settings/dlgBasicSettings.cpp:120
#: src/Dialogs/ReplayDialog.cpp:30
msgid "Stop"
msgstr "停止"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:298 src/Dialogs/ReplayDialog.cpp:29
msgid "Start"
msgstr "开始"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:302
#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:73
#, no-c-format
msgid "Long"
msgstr "长"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:305
#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:74
#, no-c-format
msgid "Short"
msgstr "短"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:308
#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:75
#, no-c-format
msgid "Full"
msgstr "完全"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:311 src/Menu/ExpandMacros.cpp:316
#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:341 src/Menu/ExpandMacros.cpp:366
#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:412 src/Input/InputEventsSettings.cpp:450
#: src/Input/InputEventsSettings.cpp:453
#: src/Dialogs/StatusPanels/SystemStatusPanel.cpp:95
#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:26
#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:67
#: src/Dialogs/Settings/Panels/InterfaceConfigPanel.cpp:172
#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:142
#: src/Dialogs/Settings/Panels/LoggerConfigPanel.cpp:45
#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:111
#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:141
#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:65
#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:72
#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:115
#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:122
#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:217
#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:247
#: src/Dialogs/Device/Vega/HardwareParameters.hpp:11
#, no-c-format
msgid "Off"
msgstr "关"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:316 src/Menu/ExpandMacros.cpp:341
#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:366 src/Menu/ExpandMacros.cpp:412
#: src/Input/InputEventsSettings.cpp:449 src/Input/InputEventsSettings.cpp:453
#: src/Dialogs/StatusPanels/SystemStatusPanel.cpp:94
#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:28
#: src/Dialogs/Settings/Panels/InterfaceConfigPanel.cpp:173
#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:144
#: src/Dialogs/Settings/Panels/LoggerConfigPanel.cpp:43
#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:66
#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:248
#: src/Dialogs/Device/Vega/HardwareParameters.hpp:12
#, no-c-format
msgid "On"
msgstr "开"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:327
msgid "Topography On"
msgstr "打开地貌"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:330
msgid "Terrain On"
msgstr "打开地形"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:333
msgid "Terrain + Topography"
msgstr "地形+地貌"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:336
msgid "Terrain Off"
msgstr "关闭地形"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:346 src/Menu/ExpandMacros.cpp:348
#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:350
msgid "Hide"
msgstr "隐藏"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:346 src/Menu/ExpandMacros.cpp:348
#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:350
msgid "Show"
msgstr "显示"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:353 src/Input/InputEventsSettings.cpp:294
#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:65
#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:128
#, no-c-format
msgid "All"
msgstr "所有"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:354 src/Input/InputEventsSettings.cpp:295
#, no-c-format
msgid "Task & Landables"
msgstr "任务和可着陆区"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:356 src/Input/InputEventsSettings.cpp:297
#: src/Dialogs/Settings/WindSettingsPanel.cpp:172
#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:63
#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:38
#: src/Dialogs/Settings/Panels/PagesConfigPanel.cpp:187
#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:83
#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:79
#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:90
#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:139
#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioModeParameters.hpp:12
#, no-c-format
msgid "None"
msgstr "没有"

#: src/Menu/ExpandMacros.cpp:357 src/Input/InputEventsSettings.cpp:298
#, no-c-format
msgid "Task & Airfields"
msgstr "任务和机场"

#: src/Input/InputEventsActions.cpp:140
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:289
#: src/Dialogs/Waypoint/Manager.cpp:249
msgid "Failed to save waypoints"
msgstr "保存航点失败"

#: src/Input/InputEventsActions.cpp:228 src/Input/InputEventsActions.cpp:490
msgid "Logger Error"
msgstr "记录器错误"

#: src/Input/InputEventsActions.cpp:257
msgid "Screen Mode Full"
msgstr "全屏模式"

#: src/Input/InputEventsActions.cpp:259
msgid "Auxiliary InfoBoxes"
msgstr "辅助信息框"

#: src/Input/InputEventsActions.cpp:261
msgid "Default InfoBoxes"
msgstr "缺省信息框"

#: src/Input/InputEventsActions.cpp:368
msgid "No active waypoint!"
msgstr "没有激活航点！"

#: src/Input/InputEventsActions.cpp:476
msgid "NMEA log on"
msgstr "打开NMEA记录"

#: src/Input/InputEventsActions.cpp:478
msgid "NMEA log off"
msgstr "关闭NMEA记录"

#: src/Input/InputEventsActions.cpp:482
msgid "Logger on"
msgstr "打开记录器"

#: src/Input/InputEventsActions.cpp:484
msgid "Logger off"
msgstr "关闭记录器"

#: src/Input/InputEventsMap.cpp:53
msgid "Auto. zoom on"
msgstr "自动放大"

#: src/Input/InputEventsMap.cpp:55 src/Input/InputEventsMap.cpp:189
msgid "Auto. zoom off"
msgstr "自动缩小"

#: src/Input/InputEventsMap.cpp:80
msgid "Circling zoom on"
msgstr "盘转时放大"

#: src/Input/InputEventsMap.cpp:82
msgid "Circling zoom off"
msgstr "盘转时缩小"

#: src/Input/InputEventsAirspace.cpp:45
msgid "Show airspace off"
msgstr "关闭空域显示"

#: src/Input/InputEventsAirspace.cpp:47
msgid "Show airspace on"
msgstr "打开空域显示"

#: src/Input/InputEventsTask.cpp:62
msgid "Advance manually"
msgstr "手动提前"

#: src/Input/InputEventsTask.cpp:65
msgid "Advance automatically"
msgstr "自动提前"

#: src/Input/InputEventsTask.cpp:68
msgid "Ready to start"
msgstr "准备开始"

#: src/Input/InputEventsTask.cpp:71
msgid "Hold start"
msgstr "保持起动"

#: src/Input/InputEventsTask.cpp:74
msgid "Ready to turn"
msgstr "准备转弯"

#: src/Input/InputEventsTask.cpp:77
msgid "Hold turn"
msgstr "保持转弯"

#: src/Input/InputEventsTask.cpp:143
msgid "Auto. MacCready on"
msgstr "MacCready自动打开"

#: src/Input/InputEventsTask.cpp:145
msgid "Auto. MacCready off"
msgstr "MacCready自动关闭"

#: src/Input/InputEventsTask.cpp:148
msgid "MacCready "
msgstr "MacCready参数 "

#: src/Input/InputEventsTask.cpp:210
msgid "Task aborted"
msgstr "任务中止"

#: src/Input/InputEventsTask.cpp:213
msgid "Go to target"
msgstr "进入目标"

#: src/Input/InputEventsTask.cpp:216
msgid "Ordered task"
msgstr "安排好的任务"

#: src/Input/InputEventsTask.cpp:219
#: src/Renderer/FlightStatisticsRenderer.cpp:346
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskActionsPanel.cpp:110
#: src/Dialogs/Task/Manager/WeGlideTasksPanel.cpp:210
msgid "No task"
msgstr "没有任务"

#: src/Input/InputEventsTask.cpp:304 src/Renderer/MapItemListRenderer.cpp:352
#: src/Dialogs/Device/CAI302/UnitsEditor.cpp:26
#: src/Dialogs/Settings/dlgBasicSettings.cpp:308
#: src/Dialogs/Traffic/FlarmTrafficDetails.cpp:116
#: src/Dialogs/StatusPanels/FlightStatusPanel.cpp:71
#: src/Dialogs/Waypoint/dlgWaypointEdit.cpp:82
#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:96
#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:166
#, no-c-format
msgid "Altitude"
msgstr "高度"

#: src/Input/InputEventsTask.cpp:305
#: src/Renderer/FlightStatisticsRenderer.cpp:214
#: src/Renderer/FlightStatisticsRenderer.cpp:233
#: src/Renderer/FlightStatisticsRenderer.cpp:259
#: src/Dialogs/Device/CAI302/UnitsEditor.cpp:60
#: src/Dialogs/Settings/WindSettingsPanel.cpp:67
msgid "Speed"
msgstr "速度"

#. Important: all pages after Units in this list must not have data fields that are
#. unit-dependent because they will be saved after their units may have changed.
#. ToDo: implement API that controls order in which pages are saved
#: src/Input/InputEventsTask.cpp:306
#: src/Renderer/FlightStatisticsRenderer.cpp:212
#: src/Renderer/FlightStatisticsRenderer.cpp:231
#: src/Renderer/FlightStatisticsRenderer.cpp:257
#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:126
#: src/Dialogs/Weather/RASPDialog.cpp:129
#, no-c-format
msgid "Time"
msgstr "时间"

#: src/Input/InputEventsTask.cpp:310
msgid "Task start"
msgstr "任务开始"

#: src/Input/InputEventsTask.cpp:312
msgid "Next turnpoint"
msgstr "下一转弯点"

#: src/Input/InputEventsTask.cpp:314
msgid "Task finished"
msgstr "完成任务"

#: src/Input/InputEventsSettings.cpp:40
msgid "Vario sounds on"
msgstr "打开高度计声音"

#: src/Input/InputEventsSettings.cpp:42
msgid "Vario sounds off"
msgstr "关闭高度计声音"

#: src/Input/InputEventsSettings.cpp:70
msgid "Snail trail off"
msgstr "关闭尾迹"

#: src/Input/InputEventsSettings.cpp:74
msgid "Long snail trail"
msgstr "长尾迹"

#: src/Input/InputEventsSettings.cpp:78
msgid "Short snail trail"
msgstr "短尾迹"

#: src/Input/InputEventsSettings.cpp:82
msgid "Full snail trail"
msgstr "全尾迹"

#: src/Input/InputEventsSettings.cpp:184
msgid "Bugs performance"
msgstr "错误性能"

#: src/Input/InputEventsSettings.cpp:227
#, no-c-format
msgid "Ballast %"
msgstr "配重%"

#: src/Input/InputEventsSettings.cpp:263 src/Dialogs/ProfileListDialog.cpp:211
#: src/Dialogs/ProfileListDialog.cpp:256
#: src/Dialogs/Plane/PlaneListDialog.cpp:244
#: src/Dialogs/Plane/PlaneListDialog.cpp:294
#: src/Dialogs/Plane/PlaneListDialog.cpp:307
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:36
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:74
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:114
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:154
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskManagerDialog.cpp:201
msgid "Failed to save file."
msgstr "保存文件失败。"

#: src/Input/InputEventsSettings.cpp:286 src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:528
#, no-c-format
msgid "Forecast temperature"
msgstr "预报温度"

#: src/Input/InputEventsSettings.cpp:317
#, c-format
msgid "%s: %s"
msgstr ""

#: src/Input/InputEventsSettings.cpp:317
msgid "Waypoint labels"
msgstr "航点标识"

#: src/Input/InputEventsSettings.cpp:455
msgid "Topography/Terrain"
msgstr "地貌/地形"

#: src/Input/InputEventsLua.cpp:40
msgid "Not found"
msgstr "未发现"

#: src/Input/InputEventsLua.cpp:45 src/Dialogs/FileManager.cpp:561
msgid "Select a file"
msgstr "选择一个文件"

#: src/PageSettings.cpp:24
#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:117
#: src/Dialogs/Settings/Panels/PagesConfigPanel.cpp:175
#: src/Dialogs/Settings/Panels/PagesConfigPanel.cpp:351
#, no-c-format
msgid "FLARM radar"
msgstr "FLARM雷达"

#: src/PageSettings.cpp:27
#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:131
#: src/Dialogs/Settings/Panels/PagesConfigPanel.cpp:176
#: src/Dialogs/Settings/Panels/PagesConfigPanel.cpp:355
#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:926
#, no-c-format
msgid "Thermal assistant"
msgstr "热气流辅助"

#: src/PageSettings.cpp:30 src/Dialogs/Settings/Panels/PagesConfigPanel.cpp:177
#: src/Dialogs/Settings/Panels/PagesConfigPanel.cpp:359
#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:837
#, no-c-format
msgid "Horizon"
msgstr "水平线"

#: src/PageSettings.cpp:40 src/InfoBoxes/Content/Altitude.cpp:27
#: Data/Input/default.xci:932
#, no-c-format
msgid "Info"
msgstr "信息"

#: src/PageSettings.cpp:40
msgid "Map and InfoBoxes"
msgstr "地图和信息框"

#: src/PageSettings.cpp:59
msgid "Info Hide"
msgstr "隐藏信息"

#: src/PageSettings.cpp:61
msgid "Map (Full screen)"
msgstr "地图（全屏）"

#: src/Renderer/ChartRenderer.cpp:228
#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:461
msgid "No data"
msgstr "无数据"

#: src/Renderer/MapItemListRenderer.cpp:61
#: src/Renderer/MapItemListRenderer.cpp:65
#: src/Dialogs/Airspace/AirspaceList.cpp:443
#: src/Dialogs/Settings/WindSettingsPanel.cpp:79
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointList.cpp:387
msgid "Direction"
msgstr "方向"

#: src/Renderer/MapItemListRenderer.cpp:69
#: src/Renderer/WaypointListRenderer.cpp:23
#: src/Renderer/WaypointListRenderer.cpp:26
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointInfoWidget.cpp:122
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointInfoWidget.cpp:124
msgid "Elevation"
msgstr "高程"

#: src/Renderer/MapItemListRenderer.cpp:133
#: src/Renderer/MapItemListRenderer.cpp:156
#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskRulesConfigPanel.cpp:76
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskPropertiesPanel.cpp:240
#, no-c-format
msgid "AGL"
msgstr "真实高度"

#: src/Renderer/MapItemListRenderer.cpp:138
#: src/Renderer/MapItemListRenderer.cpp:161
#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskRulesConfigPanel.cpp:78
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskPropertiesPanel.cpp:242
#, no-c-format
msgid "MSL"
msgstr "海平面"

#: src/Renderer/MapItemListRenderer.cpp:147
msgid "around terrain"
msgstr "地形周围"

#: src/Renderer/MapItemListRenderer.cpp:165
msgid "Unreachable due to terrain."
msgstr "由于地形无法到达。"

#: src/Renderer/MapItemListRenderer.cpp:170
msgid "Arrival altitude"
msgstr "到达高度"

#: src/Renderer/MapItemListRenderer.cpp:192
msgid "Your Position"
msgstr "你的位置"

#: src/Renderer/MapItemListRenderer.cpp:249
#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:927
#, no-c-format
msgid "Thermal"
msgstr "热气流"

#: src/Renderer/MapItemListRenderer.cpp:258
msgid "Avg. lift"
msgstr "平均上升率"

#: src/Renderer/MapItemListRenderer.cpp:330
msgid "FLARM Traffic"
msgstr "FLARM交通"

#: src/Renderer/MapItemListRenderer.cpp:403
#: src/Dialogs/Traffic/TrafficList.cpp:675
#, c-format
msgid "%u minutes ago"
msgstr "%u 分钟前"

#: src/Renderer/WaypointListRenderer.cpp:136
msgid "Arrival Alt"
msgstr "到达高度"

#: src/Renderer/WaypointListRenderer.cpp:148
msgid " ("
msgstr " （"

#: src/Weather/Rasp/RaspStore.cpp:28 src/Weather/Rasp/RaspStore.cpp:33
#, no-c-format
msgid "W*"
msgstr "W*"

#: src/Weather/Rasp/RaspStore.cpp:29 src/Weather/Rasp/RaspStore.cpp:34
#, no-c-format
msgid ""
"Average dry thermal updraft strength near mid-BL height.  Subtract glider "
"descent rate to get average vario reading for cloudless thermals.  Updraft "
"strengths will be stronger than this forecast if convective clouds are "
"present, since cloud condensation adds buoyancy aloft (i.e. this neglects "
"\"cloudsuck\").  W* depends upon both the surface heating and the BL depth."
msgstr ""
"干热气流平均上升强度接近中等BL高度。减去滑翔机下降率以获得无云热气流高度计平"
"均读数。如果对流云存在，则上升气流强度将强于此预测，因为云凝结增加高空浮力"
"（即忽略了“云吸”）。W*取决于表面加热和BL深度。"

#: src/Weather/Rasp/RaspStore.cpp:38
#, no-c-format
msgid "BL Wind spd"
msgstr "BL风速"

#: src/Weather/Rasp/RaspStore.cpp:39
#, no-c-format
msgid ""
"The speed and direction of the vector-averaged wind in the BL.  This "
"prediction can be misleading if there is a large change in wind direction "
"through the BL."
msgstr ""
"BL中的矢量平均风速的速度和方向。如果在BL中风向有很大的变化，则这种预测可能是"
"误导性的。"

#: src/Weather/Rasp/RaspStore.cpp:43
#, no-c-format
msgid "H bl"
msgstr "bl高度"

#: src/Weather/Rasp/RaspStore.cpp:44
#, no-c-format
msgid ""
"Height of the top of the mixing layer, which for thermal convection is the "
"average top of a dry thermal.  Over flat terrain, maximum thermalling "
"heights will be lower due to the glider descent rate and other factors.  In "
"the presence of clouds (which release additional buoyancy aloft, creating "
"\"cloudsuck\") the updraft top will be above this forecast, but the maximum "
"thermalling height will then be limited by the cloud base.  Further, when "
"the mixing results from shear turbulence rather than thermal mixing this "
"parameter is not useful for glider flying. "
msgstr ""
"混合层顶部的高度，用于热对流是干燥热气流的平均顶部高度。在平坦的地形上，由于"
"滑翔机下降速率和其他因素，最大的热气流高度将较低。在云层的存在下（在高空释放"
"额外的浮力，产生“云吸”），上升气流顶部将高于这个预测，但是最大的热气流高度将"
"被云底所限制。此外，当混合来自剪切湍流而不是混合热气流时，该参数对于滑翔机飞"
"行是不有用的。 "

#: src/Weather/Rasp/RaspStore.cpp:48
#, no-c-format
msgid "dwcrit"
msgstr "dwcrit参数"

#: src/Weather/Rasp/RaspStore.cpp:49
#, no-c-format
msgid ""
"This parameter estimates the height above ground at which the average dry "
"updraft strength drops below 225 fpm and is expected to give better "
"quantitative numbers for the maximum cloudless thermalling height than the "
"BL Top height, especially when mixing results from vertical wind shear "
"rather than thermals.  (Note: the present assumptions tend to underpredict "
"the max. thermalling height for dry consitions.) In the presence of clouds "
"the maximum thermalling height may instead be limited by the cloud base.  "
"Being for \"dry\" thermals, this parameter omits the effect of \"cloudsuck\"."
msgstr ""
"这个参数估计地面上的平均干式上升气流强度下降到低于225英尺的高度，并期望比BL顶"
"部高度提供更大的无云热气流高度的数量更好，特别是当混合结果是垂直风切变，而不"
"是热气流时。（注：目前的假设往往低估了干式摩擦的最大热高度）。在云的存在下，"
"热气流的最大高度可能被云底所限制。对于“干”的热气流，这个参数省略了“云吸”的影"
"响。"

#: src/Weather/Rasp/RaspStore.cpp:53
#, no-c-format
msgid "bl cloud"
msgstr "bl云"

#: src/Weather/Rasp/RaspStore.cpp:54
#, no-c-format
msgid ""
"This parameter provides an additional means of evaluating the formation of "
"clouds within the BL and might be used either in conjunction with or instead "
"of the other cloud prediction parameters.  It assumes a very simple "
"relationship between cloud cover percentage and the maximum relative "
"humidity within the BL.  The cloud base height is not predicted, but is "
"expected to be below the BL Top height."
msgstr ""
"该参数提供了一种评估BL内云的形成的附加手段，并且可以与其它云的预测参数结合使"
"用或代替其它云的预测参数。它假定云覆盖率与BL内的最大相对湿度之间非常简单的关"
"系。云底高度未被预测，但预计低于BL顶部高度。"

#: src/Weather/Rasp/RaspStore.cpp:58
#, no-c-format
msgid "Sfc temp"
msgstr "Sfc温度"

#: src/Weather/Rasp/RaspStore.cpp:59
#, no-c-format
msgid ""
"The temperature at a height of 2m above ground level.  This can be compared "
"to observed surface temperatures as an indication of model simulation "
"accuracy; e.g. if observed surface temperatures are significantly below "
"those forecast, then soaring conditions will be poorer than forecast."
msgstr ""
"地面2m以上的温度。这可以与观察到的表面温度作为指示模拟精度模型进行比较；例"
"如，如果观察到的表面温度明显低于那些预测，那么翱翔的条件将比预测差。"

#: src/Weather/Rasp/RaspStore.cpp:63
#, no-c-format
msgid "hwcrit"
msgstr "hwcrit参数"

#: src/Weather/Rasp/RaspStore.cpp:64
#, no-c-format
msgid ""
"This parameter estimates the height at which the average dry updraft "
"strength drops below 225 fpm and is expected to give better quantitative "
"numbers for the maximum cloudless thermalling height than the BL Top height, "
"especially when mixing results from vertical wind shear rather than "
"thermals.  (Note: the present assumptions tend to underpredict the max. "
"thermalling height for dry consitions.) In the presence of clouds the "
"maximum thermalling height may instead be limited by the cloud base.  Being "
"for \"dry\" thermals, this parameter omits the effect of \"cloudsuck\"."
msgstr ""
"这个参数估计平均干式上升气流强度低于225fpm的高度，并预期比BL顶部高度给出最大"
"无云热气流高度的数量更好。特别是当混合的结果来自垂直风切变，而不是热气流。"
"（注：目前的假设往往低估了干式摩擦的最大热气流高度）。在云的存在下，最大的热"
"气流高度可能被云底所限制。对于“干”的热气流，这个参数省略了“云吸”的影响。"

#: src/Weather/Rasp/RaspStore.cpp:68
#, no-c-format
msgid "wblmaxmin"
msgstr "wbl最大最小参数"

#: src/Weather/Rasp/RaspStore.cpp:69
#, no-c-format
msgid ""
"Maximum grid-area-averaged extensive upward or downward motion within the BL "
"as created by horizontal wind convergence. Positive convergence is "
"associated with local small-scale convergence lines.  Negative convergence "
"(divergence) produces subsiding vertical motion, creating low-level "
"inversions which limit thermalling heights."
msgstr ""
"最大平均网格面积由水平风辐合产生在BL内向上或向下运动正收敛是与当地小的辐合线"
"有关。负收敛（发散）产生下限垂直运动，产生低高度逆温层限制热气流高度。"

#: src/Weather/Rasp/RaspStore.cpp:73
#, no-c-format
msgid "blcwbase"
msgstr "blcwbase参数"

#: src/Renderer/FlightStatisticsRenderer.cpp:211
#: src/Renderer/FlightStatisticsRenderer.cpp:230
#: src/Renderer/FlightStatisticsRenderer.cpp:256
msgid "Score"
msgstr "分数"

#: src/Renderer/FlightStatisticsRenderer.cpp:211
#: src/Renderer/FlightStatisticsRenderer.cpp:230
#: src/Renderer/FlightStatisticsRenderer.cpp:256
msgid "pts"
msgstr "pts参数"

#: src/Renderer/FlightStatisticsRenderer.cpp:356
#: src/Renderer/FlightStatisticsRenderer.cpp:366
#: src/Renderer/FlightStatisticsRenderer.cpp:377
msgid "Task to go"
msgstr "任务出发"

#: src/Renderer/FlightStatisticsRenderer.cpp:357
#: src/Renderer/FlightStatisticsRenderer.cpp:367
msgid "AAT to go"
msgstr "指定区域任务出发"

#. landscape: info above buttons
#: src/Renderer/FlightStatisticsRenderer.cpp:358
#: src/Renderer/FlightStatisticsRenderer.cpp:368
#: src/Renderer/FlightStatisticsRenderer.cpp:379
#: src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:225
msgid "Distance to go"
msgstr "距离"

#: src/Renderer/FlightStatisticsRenderer.cpp:360
#: src/Renderer/FlightStatisticsRenderer.cpp:371
msgid "Target speed"
msgstr "目标速度"

#: src/Renderer/BarographRenderer.cpp:27 src/Renderer/BarographRenderer.cpp:33
msgid "Working band"
msgstr "工作波段"

#: src/Renderer/BarographRenderer.cpp:37
msgid "Ceiling trend"
msgstr "上限趋势"

#: src/Renderer/ClimbChartRenderer.cpp:27
#: src/Renderer/ClimbChartRenderer.cpp:32
msgid "Avg. climb"
msgstr "平均爬升率"

#: src/Renderer/ClimbChartRenderer.cpp:35
msgid "Climb trend"
msgstr "爬升趋势"

#: src/Renderer/GlidePolarRenderer.cpp:29
msgid "L/D"
msgstr "滑翔比"

#: src/Renderer/GlidePolarRenderer.cpp:33
msgid "Min. sink"
msgstr "最小下沉率"

#: src/Renderer/GlidePolarInfoRenderer.cpp:30 src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:497
#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:209
msgid "Mass"
msgstr "质量"

#: src/Renderer/GlidePolarInfoRenderer.cpp:37
#: src/Dialogs/Settings/dlgBasicSettings.cpp:279
#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:219
msgid "Wing loading"
msgstr "伞翼负载"

#: src/Renderer/CuRenderer.cpp:127
msgid "Thermal height"
msgstr "热气流高度"

#: src/Renderer/CuRenderer.cpp:130
msgid "Cloud base"
msgstr "云底"

#: src/Renderer/MacCreadyRenderer.cpp:28 src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:472
#, no-c-format
msgid "Vopt"
msgstr "优化速度"

#: src/Renderer/MacCreadyRenderer.cpp:31 src/Renderer/TaskSpeedRenderer.cpp:29
msgid "Vave"
msgstr "Vave参数"

#: src/Renderer/TaskSpeedRenderer.cpp:32
msgid "Vest"
msgstr "背心或嵌入"

#: src/UIActions.cpp:32
msgid "Quit program?"
msgstr "退出程序？"

#: src/Units/UnitsStore.cpp:19
#, no-c-format
msgid "European"
msgstr "欧洲"

#: src/Units/UnitsStore.cpp:32
#, no-c-format
msgid "British"
msgstr "英国"

#: src/Units/UnitsStore.cpp:45
#, no-c-format
msgid "American"
msgstr "美国"

#: src/Units/UnitsStore.cpp:58
#, no-c-format
msgid "Australian"
msgstr "澳大利亚"

#: src/Polar/PolarGlue.cpp:43
msgid ""
"Polar has invalid coefficients.\n"
"Using LS8 polar instead!"
msgstr ""
"极曲线系数无效。\n"
"用LS8极曲线代替！"

#: src/Polar/PolarGlue.cpp:44
msgid "Warning"
msgstr "告警"

#. TODO feature: Show the user what the batt status is.
#: src/BatteryTimer.cpp:53
msgid "Battery low"
msgstr "电池电量低"

#: src/Startup.cpp:185
msgid "Loading Terrain File..."
msgstr "加载地形文件。。。"

#: src/Startup.cpp:319
msgid "Initialising"
msgstr "初始化"

#: src/Startup.cpp:421
msgid "Loading Topography File..."
msgstr "加载地貌文件。。。"

#: src/Startup.cpp:430 src/Dialogs/Device/CAI302/WaypointUploader.cpp:17
msgid "Loading Waypoints..."
msgstr "加载航点..."

#: src/Startup.cpp:439
msgid "Loading Airfield Details File..."
msgstr "加载空域详细文件..."

#: src/Startup.cpp:495
msgid "Starting devices"
msgstr "设备启动中"

#.
#. -- Reset polar in case devices need the data
#. GlidePolar::UpdatePolar(true, computer_settings);
#.
#. This should be done inside devStartup if it is really required
#.
#: src/Startup.cpp:507
msgid "Initialising display"
msgstr "初始化显示中"

#. Show progress dialog
#: src/Startup.cpp:602 src/Startup.cpp:640 src/Startup.cpp:708
msgid "Shutdown, please wait..."
msgstr "关机，请等待。。。"

#: src/Startup.cpp:616
msgid "Shutdown, saving logs..."
msgstr "关机，保存记录。。。"

#. Save settings to profile
#: src/Startup.cpp:637
msgid "Shutdown, saving profile..."
msgstr "关机，保存配置文件。。。"

#: src/Startup.cpp:698
msgid "Shutdown, saving task..."
msgstr "关机，保存任务。。。"

#: src/Device/Descriptor.cpp:400 src/Device/Descriptor.cpp:413
msgid "Unable to open port"
msgstr "端口不能打开"

#: src/Device/Descriptor.cpp:1068 src/Device/Descriptor.cpp:1074
msgid "Sending declaration"
msgstr "发送申报中"

#: src/Device/Descriptor.cpp:1121 src/Device/Descriptor.cpp:1128
msgid "Reading flight list"
msgstr "读取飞行列表中"

#: src/Device/Descriptor.cpp:1152 src/Device/Descriptor.cpp:1159
msgid "Downloading flight log"
msgstr "下载飞行记录中"

#: src/Device/Config.cpp:197 src/Dialogs/Device/PortDataField.cpp:32
#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:457
#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioModeParameters.hpp:19
#, no-c-format
msgid "Disabled"
msgstr "禁用"

#: src/Device/Config.cpp:214 src/Dialogs/Device/PortPicker.cpp:56
msgid "BLE sensor"
msgstr "蓝牙传感器"

#: src/Device/Config.cpp:230 src/Dialogs/Device/PortPicker.cpp:53
msgid "BLE port"
msgstr "BLE端口"

#: src/Device/Config.cpp:250 src/Dialogs/Device/PortDataField.cpp:37
#, no-c-format
msgid "Bluetooth server"
msgstr "蓝牙服务器"

#: src/Device/Config.cpp:269
msgid "GPS Intermediate Driver"
msgstr "GPS中间驱动程序"

#: src/Device/Config.cpp:272 src/Dialogs/Device/PortDataField.cpp:34
#, no-c-format
msgid "Built-in GPS & sensors"
msgstr "内置GPS和传感器"

#: src/Device/Config.cpp:275
msgid "GliderLink traffic receiver"
msgstr "空中交通信息接收器"

#: src/Device/Config.cpp:296 src/Dialogs/Device/PortPicker.cpp:59
msgid "USB serial"
msgstr "USB串口"

#. create buttons
#: src/Dialogs/Message.cpp:76 src/Dialogs/WidgetDialog.cpp:244
#: src/Dialogs/WidgetDialog.cpp:260
#: src/Dialogs/MapItemListSettingsDialog.cpp:17
#: src/Dialogs/Airspace/AirspaceCRendererSettingsDialog.cpp:17
#: src/Dialogs/Plane/PlaneDetailsDialog.cpp:182
#: src/Dialogs/Plane/PlanePolarDialog.cpp:227
#: src/Dialogs/Waypoint/dlgWaypointEdit.cpp:130 src/Dialogs/NumberEntry.cpp:40
#: src/Dialogs/NumberEntry.cpp:83 src/Dialogs/NumberEntry.cpp:124
#: src/Dialogs/TouchTextEntry.cpp:183 src/Dialogs/TimeEntry.cpp:45
#: src/Dialogs/DateEntry.cpp:41 src/Dialogs/GeoPointEntry.cpp:56
msgid "OK"
msgstr "OK"

#: src/Dialogs/Message.cpp:82 src/Dialogs/StatusPanels/RulesStatusPanel.cpp:40
#: src/Dialogs/StatusPanels/RulesStatusPanel.cpp:43
msgid "Yes"
msgstr "是"

#: src/Dialogs/Message.cpp:84
msgid "No"
msgstr "不"

#: src/Dialogs/Message.cpp:90
msgid "Retry"
msgstr "重试"

#: src/Dialogs/Message.cpp:96 src/Dialogs/ListPicker.cpp:163
#: src/Dialogs/ProgressDialog.cpp:37 src/Dialogs/WidgetDialog.cpp:245
#: src/Dialogs/WidgetDialog.cpp:261 src/Dialogs/Device/PortPicker.cpp:294
#: src/Dialogs/Device/BlueFly/BlueFlyConfigurationDialog.cpp:114
#: src/Dialogs/MapItemListSettingsDialog.cpp:18
#: src/Dialogs/Airspace/AirspaceCRendererSettingsDialog.cpp:18
#: src/Dialogs/Traffic/TrafficList.cpp:780
#: src/Dialogs/ProfileListDialog.cpp:333
#: src/Dialogs/Plane/PlaneDetailsDialog.cpp:183
#: src/Dialogs/Plane/PlanePolarDialog.cpp:228
#: src/Dialogs/Waypoint/dlgWaypointEdit.cpp:131 src/Dialogs/NumberEntry.cpp:41
#: src/Dialogs/NumberEntry.cpp:84 src/Dialogs/NumberEntry.cpp:125
#: src/Dialogs/TouchTextEntry.cpp:187 src/Dialogs/TimeEntry.cpp:46
#: src/Dialogs/DateEntry.cpp:42 src/Dialogs/GeoPointEntry.cpp:57
#: src/Dialogs/DownloadFilePicker.cpp:387 Data/Input/default.xci:121
#: Data/Input/default.xci:422 Data/Input/default.xci:517
#: Data/Input/default.xci:656 Data/Input/default.xci:876
#: Data/Input/default.xci:947
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: src/Dialogs/Message.cpp:103
msgid "Ignore"
msgstr "忽略"

#: src/Dialogs/ListPicker.cpp:153 src/Dialogs/Device/PortPicker.cpp:293
#: src/Dialogs/Traffic/TrafficList.cpp:779
#: src/Dialogs/ProfileListDialog.cpp:331
msgid "Select"
msgstr "选择"

#: src/Dialogs/ListPicker.cpp:159 src/Dialogs/HelpDialog.cpp:18
msgid "Help"
msgstr "帮助"

#: src/Dialogs/FileManager.cpp:399 src/Dialogs/Weather/NOAAList.cpp:99
#: src/Dialogs/Weather/NOAADetails.cpp:48
#: src/Dialogs/Weather/MapOverlayWidget.cpp:211
msgid "Update"
msgstr "更新"

#: src/Dialogs/FileManager.cpp:400
#: src/Dialogs/Settings/Panels/PagesConfigPanel.cpp:92
#: src/Dialogs/Weather/NOAAList.cpp:98 src/Monitor/MatTaskMonitor.cpp:40
msgid "Add"
msgstr "加"

#: src/Dialogs/FileManager.cpp:402
msgid "Update all"
msgstr "完全更新"

#: src/Dialogs/FileManager.cpp:435
msgid "Queued"
msgstr "队列"

#: src/Dialogs/FileManager.cpp:437 src/Dialogs/FileManager.cpp:443
msgid "Downloading"
msgstr "下载中"

#: src/Dialogs/FileManager.cpp:455
msgid "Update available"
msgstr "可用更新"

#: src/Dialogs/FileManager.cpp:734 src/Dialogs/DownloadFilePicker.cpp:366
#: src/Dialogs/DownloadFilePicker.cpp:368
msgid "Failed to download the repository index."
msgstr "下载存储库索引失败。"

#: src/Dialogs/FileManager.cpp:744 src/Dialogs/FileManager.cpp:769
#: src/Dialogs/DownloadFilePicker.cpp:380 Data/Input/default.xci:638
#: Data/Input/default.xci:1255
msgid "File Manager"
msgstr "此设备上没有文件管理器"

#: src/Dialogs/FileManager.cpp:767 src/Dialogs/DownloadFilePicker.cpp:379
msgid "The file manager is not available on this device."
msgstr "此设备上文件管理器不可用。"

#: src/Dialogs/Device/PortDataField.cpp:41
#, no-c-format
msgid "IOIO switches and Nunchuk"
msgstr "IOIO 交换机和Nunchuk"

#: src/Dialogs/Device/PortDataField.cpp:43
#, no-c-format
msgid "IOIO I²C pressure sensor"
msgstr "IOIO i2c气压传感器"

#: src/Dialogs/Device/PortDataField.cpp:44
#, no-c-format
msgid "IOIO voltage sensor"
msgstr "IOIO电压传感器"

#: src/Dialogs/Device/PortDataField.cpp:47
#, no-c-format
msgid "TCP client"
msgstr "TCP客户端"

#. label not translated for now, until we have a TCP/UDP port
#. selection UI
#: src/Dialogs/Device/PortDataField.cpp:51
#: src/Dialogs/Device/DeviceEditWidget.cpp:275
#, no-c-format
msgid "TCP port"
msgstr "TCP端口"

#: src/Dialogs/Device/PortDataField.cpp:52
#, no-c-format
msgid "UDP port"
msgstr "UDP端口"

#: src/Dialogs/Device/DeviceEditWidget.cpp:247
msgid "Port"
msgstr "端口"

#: src/Dialogs/Device/DeviceEditWidget.cpp:253
#, fuzzy
msgid "Engine Type"
msgstr "更改类型"

#: src/Dialogs/Device/DeviceEditWidget.cpp:258
#: src/Dialogs/Device/LX/NanoConfigWidget.cpp:77
#: src/Dialogs/Device/FLARM/ConfigWidget.cpp:84
msgid "Baud rate"
msgstr "波特率"

#: src/Dialogs/Device/DeviceEditWidget.cpp:264
msgid "Bulk baud rate"
msgstr "批量波特率"

#: src/Dialogs/Device/DeviceEditWidget.cpp:265
msgid ""
"The baud rate used for bulk transfers, such as task declaration or flight "
"download."
msgstr "用于批量传输的波特率，如任务申报或下载飞行。"

#: src/Dialogs/Device/DeviceEditWidget.cpp:270
msgid "IP address"
msgstr "IP地址"

#: src/Dialogs/Device/DeviceEditWidget.cpp:280
msgid "I²C bus"
msgstr "I²C总线"

#: src/Dialogs/Device/DeviceEditWidget.cpp:280
msgid "Select the description or bus number that matches your configuration."
msgstr "选择与您的配置相匹配的说明或总线号。"

#: src/Dialogs/Device/DeviceEditWidget.cpp:286
msgid "I²C addr"
msgstr "I²C地址"

#: src/Dialogs/Device/DeviceEditWidget.cpp:286
msgid ""
"The I²C address that matches your configuration. This field is not used when "
"your selection in the \"I²C bus\" field is not an I²C bus number. Assume "
"this field is not in use if that doesn't make sense to you."
msgstr ""
"I2C地址要匹配您的配置。当您选择的I2C总线字段不是I2C总线号是不能被使用。万一你"
"不理解前面的句子这样做,你可以假设这个字段没被用过。"

#: src/Dialogs/Device/DeviceEditWidget.cpp:294
msgid "Pressure use"
msgstr "使用压力"

#: src/Dialogs/Device/DeviceEditWidget.cpp:294
msgid ""
"Select the purpose of this pressure sensor. This sensor measures some "
"pressure. Here you tell the system what pressure this is and what it should "
"be used for."
msgstr ""
"选择此气压传感器的用途。这个传感器测量一些气压。这里告诉系统这是什么气压以及"
"它应该被怎么使用。"

#: src/Dialogs/Device/DeviceEditWidget.cpp:308
msgid "Driver"
msgstr "驱动程序"

#. for a passthrough device, offer additional driver
#: src/Dialogs/Device/DeviceEditWidget.cpp:311
msgid "Passthrough device"
msgstr "设备通过"

#: src/Dialogs/Device/DeviceEditWidget.cpp:312
msgid "Whether the device has a passed-through device connected."
msgstr "此选项允许您配置此设备是否通过此设备连接。"

#: src/Dialogs/Device/DeviceEditWidget.cpp:323
msgid "Second Driver"
msgstr "第二个驱动程序"

#: src/Dialogs/Device/DeviceEditWidget.cpp:325
msgid "Sync. from device"
msgstr "从设备同步"

#: src/Dialogs/Device/DeviceEditWidget.cpp:326
msgid ""
"Tells XCSoar to use settings like the MacCready value, bugs and ballast from "
"the device."
msgstr ""
"此选项允许您配置XCSoar是否应该从设备使用类似MacCready值、虫子、配重的设置。"

#: src/Dialogs/Device/DeviceEditWidget.cpp:331
msgid "Sync. to device"
msgstr "同步到设备"

#: src/Dialogs/Device/DeviceEditWidget.cpp:332
msgid ""
"Tells XCSoar to send settings like the MacCready value, bugs and ballast to "
"the device."
msgstr ""
"此选项允许您配置XCSoar是否应该发送类似MacCready值、虫子、配重的设置到设备。"

#: src/Dialogs/Device/DeviceEditWidget.cpp:338
msgid "Whether you use a K6Bt to connect the device."
msgstr "如果您使用K6BT连接该设备，请启用此操作。"

#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:295
#: src/Dialogs/Plane/PlaneListDialog.cpp:133
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:270
#: src/Dialogs/Waypoint/Manager.cpp:101 src/InfoBoxes/Content/MacCready.cpp:30
#: src/InfoBoxes/Content/Weather.cpp:87 src/InfoBoxes/Content/Radio.cpp:70
#: src/InfoBoxes/Content/Radio.cpp:75
#, no-c-format
msgid "Edit"
msgstr "编辑"

#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:299
msgid "Flight download"
msgstr "下载飞行"

#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:303
#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:580
#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:586
#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:661
#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:667
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskManagerDialog.cpp:111
msgid "Manage"
msgstr "管理"

#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:307
msgid "Monitor"
msgstr "监测器"

#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:311
#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:546
#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:554
#: src/Dialogs/Device/PortMonitor.cpp:120
#: src/Dialogs/Device/PortMonitor.cpp:128
msgid "Reconnect"
msgstr "重新连接"

#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:315
#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:334
#: src/Dialogs/Weather/MapOverlayWidget.cpp:210
msgid "Disable"
msgstr "禁用"

#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:319
#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:446
#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:465
#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:751
msgid "Debug"
msgstr "调试"

#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:334
#: src/Dialogs/Airspace/dlgAirspaceDetails.cpp:109
#: src/Dialogs/Airspace/dlgAirspaceWarnings.cpp:68
#: src/Dialogs/Settings/Panels/WeGlideConfigPanel.cpp:69
msgid "Enable"
msgstr "准许"

#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:382
#, c-format
msgid "%s on %s"
msgstr "%s on %s"

#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:396
msgid "GPS fix"
msgstr "GPS定位"

#. device sends GPGGA, but no valid location
#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:399
msgid "Bad GPS"
msgstr "GPS不好"

#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:401
#: src/Dialogs/StatusPanels/SystemStatusPanel.cpp:44
#: src/Dialogs/StatusPanels/SystemStatusPanel.cpp:76
#: src/Dialogs/StatusPanels/SystemStatusPanel.cpp:79
#, no-c-format
msgid "Connected"
msgstr "已连接"

#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:406
msgid "Baro"
msgstr "气压"

#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:411
#: src/Dialogs/Device/ManageI2CPitotDialog.cpp:108
msgid "Pitot"
msgstr "空速管"

#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:416
#: src/Dialogs/Device/Vega/VegaDemoDialog.cpp:88
msgid "Airspeed"
msgstr "空速"

#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:451
#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:649
#, no-c-format
msgid "Battery"
msgstr "电量"

#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:459
#: src/InfoBoxes/Panel/AltitudeInfo.cpp:41
#: src/InfoBoxes/Panel/AltitudeInfo.cpp:45
#: src/InfoBoxes/Panel/AltitudeInfo.cpp:49
#: src/InfoBoxes/Panel/AltitudeInfo.cpp:53
msgid "N/A"
msgstr "不适用"

#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:470
#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:546
msgid "Bluetooth is disabled"
msgstr "禁用蓝牙"

#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:472
msgid "Duplicate"
msgstr "复制"

#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:479
msgid "Not connected"
msgstr "未连接"

#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:554
#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:586
#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:667
#: src/Dialogs/Device/PortMonitor.cpp:128
msgid "Device is occupied"
msgstr "设备已占用"

#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:580
#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:661
msgid "Device is not connected"
msgstr "设备未连接"

#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:608
msgid "Edit device"
msgstr "编辑设备"

#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:749
#, c-format
msgid "Communication with this device will be logged for the next %u minutes."
msgstr "与该设备的通信将被记录到下一%u分钟。"

#: src/Dialogs/Device/DeviceListDialog.cpp:766 Data/Input/default.xci:588
#: Data/Input/default.xci:1184
msgid "Devices"
msgstr "设备"

#: src/Dialogs/Device/PortMonitor.cpp:119
#: src/Dialogs/Settings/WindSettingsPanel.cpp:87
#: src/Dialogs/Settings/WindSettingsDialog.cpp:17
#: src/Dialogs/Traffic/FlarmTrafficDetails.cpp:104
#: src/Dialogs/TouchTextEntry.cpp:192 src/Dialogs/TimeEntry.cpp:55
#: src/Dialogs/DateEntry.cpp:49 src/Dialogs/GeoPointEntry.cpp:60
#: src/InfoBoxes/Panel/ATCReference.cpp:77
msgid "Clear"
msgstr "清除"

#: src/Dialogs/Device/PortMonitor.cpp:121
#: src/Dialogs/Device/PortMonitor.cpp:148
msgid "Pause"
msgstr "暂停"

#: src/Dialogs/Device/PortMonitor.cpp:160
msgid "Port monitor"
msgstr "端口监控"

#: src/Dialogs/Device/ManageCAI302Dialog.cpp:47
#: src/Dialogs/Device/ManageCAI302Dialog.cpp:68
#: src/Dialogs/Device/ManageCAI302Dialog.cpp:73
#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:122
#, no-c-format
msgid "Units"
msgstr "单位"

#: src/Dialogs/Device/ManageCAI302Dialog.cpp:56
#: src/Dialogs/Device/ManageCAI302Dialog.cpp:61
#: src/Dialogs/Device/ManageCAI302Dialog.cpp:77
#: src/Dialogs/Device/ManageCAI302Dialog.cpp:82
#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:82
#: src/Dialogs/Settings/Panels/SiteConfigPanel.cpp:54
#, no-c-format
msgid "Waypoints"
msgstr "航点"

#: src/Dialogs/Device/ManageCAI302Dialog.cpp:106
msgid "Delete all flights"
msgstr "删除所有飞行"

#: src/Dialogs/Device/ManageCAI302Dialog.cpp:107
msgid "Do you really want to delete all flights from the device?"
msgstr "您真的想删除设备中的所有飞行吗？"

#: src/Dialogs/Device/ManageCAI302Dialog.cpp:120
#: src/Dialogs/Device/ManageFlarmDialog.cpp:97
msgid "Reboot"
msgstr "重启"

#: src/Dialogs/Device/CAI302/UnitsEditor.cpp:34
#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:176
#: src/Weather/NOAAFormatter.cpp:94 src/Weather/NOAAFormatter.cpp:100
#: src/Dialogs/Device/Vega/HardwareParameters.hpp:47
#, no-c-format
msgid "Temperature"
msgstr "温度"

#: src/Dialogs/Device/CAI302/UnitsEditor.cpp:42
#: src/Dialogs/Device/ManageI2CPitotDialog.cpp:109
#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:199
#: src/Weather/NOAAFormatter.cpp:128 src/Weather/NOAAFormatter.cpp:134
msgid "Pressure"
msgstr "压力"

#: src/Dialogs/Device/CAI302/UnitsEditor.cpp:68
msgid "Sink tone"
msgstr "下降音"

#: src/Dialogs/Device/CAI302/WaypointUploader.cpp:23
msgid "Too many waypoints."
msgstr "航点太多。"

#: src/Dialogs/Device/CAI302/WaypointUploader.cpp:27
msgid "Uploading Waypoints"
msgstr "上传航点"

#: src/Dialogs/Device/CAI302/WaypointUploader.cpp:34
msgid "Failed to switch baud rate."
msgstr "转换波特率失败。"

#: src/Dialogs/Device/CAI302/WaypointUploader.cpp:43
msgid "Failed to write waypoint."
msgstr "写入航点失败。"

#: src/Dialogs/Device/ManageFlarmDialog.cpp:65
#, fuzzy
msgid "Hardware type"
msgstr "硬件版本"

#: src/Dialogs/Device/ManageFlarmDialog.cpp:75
#: src/Dialogs/Device/LX/ManageLXNAVVarioDialog.cpp:52
#: src/Dialogs/Device/LX/ManageNanoDialog.cpp:51
#: src/Dialogs/Device/LX/ManageLX16xxDialog.cpp:44
msgid "Hardware version"
msgstr "硬件版本"

#: src/Dialogs/Device/ManageFlarmDialog.cpp:81
#: src/Dialogs/Device/LX/ManageLXNAVVarioDialog.cpp:58
#: src/Dialogs/Device/LX/ManageNanoDialog.cpp:57
#: src/Dialogs/Device/LX/ManageLX16xxDialog.cpp:49
msgid "Firmware version"
msgstr "固件版本"

#: src/Dialogs/Device/ManageFlarmDialog.cpp:87
msgid "Obstacle database"
msgstr "障碍数据库"

#: src/Dialogs/Device/ManageFlarmDialog.cpp:91
#: src/Dialogs/Device/LX/ManageLXNAVVarioDialog.cpp:61
#: src/Dialogs/Device/LX/ManageNanoDialog.cpp:60
#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:148
#: src/InfoBoxes/Content/Altitude.cpp:28 src/InfoBoxes/Content/MacCready.cpp:31
#: src/InfoBoxes/Content/Places.cpp:99
#, no-c-format
msgid "Setup"
msgstr "设置"

#: src/Dialogs/Device/BlueFly/BlueFlyConfigurationDialog.cpp:35
#: src/Dialogs/Settings/Panels/AudioVarioConfigPanel.cpp:55
#, no-c-format
msgid "Volume"
msgstr "音量"

#: src/Dialogs/Device/BlueFly/BlueFlyConfigurationDialog.cpp:48
#, no-c-format
msgid "Output mode"
msgstr "输出模式"

#: src/Dialogs/Device/BlueFly/BlueFlyConfigurationDialog.cpp:50
#: src/Dialogs/Device/Vega/VegaConfigurationDialog.cpp:102
#: src/Dialogs/Waypoint/Manager.cpp:105
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskActionsPanel.cpp:138
msgid "Save"
msgstr "保存"

#: src/Dialogs/Device/ManageI2CPitotDialog.cpp:38
msgid "Calibrate"
msgstr "校准"

#: src/Dialogs/Device/ManageI2CPitotDialog.cpp:110
msgid "Offset"
msgstr "偏移量"

#: src/Dialogs/Device/ManageI2CPitotDialog.cpp:124
msgid "Pitot sensor calibration"
msgstr "空速传感器校准"

#: src/Dialogs/Device/LX/ManageLXNAVVarioDialog.cpp:40
#: src/Dialogs/Device/LX/ManageNanoDialog.cpp:39
#: src/Dialogs/Device/LX/ManageLX16xxDialog.cpp:34
msgid "Product"
msgstr "产品"

#: src/Dialogs/Device/LX/ManageLXNAVVarioDialog.cpp:46
#: src/Dialogs/Device/LX/ManageNanoDialog.cpp:45
#: src/Dialogs/Device/LX/ManageLX16xxDialog.cpp:39
msgid "Serial"
msgstr "串行"

#: src/Dialogs/Device/LX/LXNAVVarioConfigWidget.cpp:69
msgid "GPS baud rate"
msgstr "GPS波特率"

#: src/Dialogs/Device/LX/LXNAVVarioConfigWidget.cpp:70
msgid "PDA baud rate"
msgstr "PDA波特率"

#: src/Dialogs/Device/LX/NanoConfigWidget.cpp:80
msgid "Auto off"
msgstr "自动关闭"

#: src/Dialogs/Device/LX/NanoConfigWidget.cpp:83
msgid "Auto finish flight"
msgstr "自动完成飞行"

#: src/Dialogs/Device/LX/NanoConfigWidget.cpp:86
msgid "Always run"
msgstr "一直运行"

#: src/Dialogs/Device/LX/NanoConfigWidget.cpp:89
msgid "Enable NMEA"
msgstr "打开NMEA"

#: src/Dialogs/Device/LX/NanoConfigWidget.cpp:92
msgid "Recording interval"
msgstr "记录间隔"

#: src/Dialogs/Device/Vega/VegaConfigurationDialog.cpp:99
msgid "Demo"
msgstr "演示"

#: src/Dialogs/Device/Vega/VegaConfigurationDialog.cpp:132
msgid "Set new audio scheme?  Old values will be lost."
msgstr "设置新的音频方案？旧值将会丢失。"

#: src/Dialogs/Device/Vega/VegaConfigurationDialog.cpp:253
msgid "Vario Configuration"
msgstr "高度表设置"

#: src/Dialogs/Device/Vega/VegaDemoDialog.cpp:81
msgid "TE vario"
msgstr "高度表总能量"

#: src/Dialogs/Device/Vega/VegaDemoDialog.cpp:82
msgid ""
"This produces a fake TE vario gross vertical velocity.  It can be used when "
"in circling mode to demonstrate the lift tones.  When not in circling mode, "
"set this to a realistic negative value so speed command tones are produced."
msgstr ""
"这产生了一个假的高度表总能量的总垂直速度。它可以用于在循环模式中演示提升音"
"调。当不处于循环模式时，把这个设定成一个真实的负值，这样就产生了速度指令音"
"调。"

#: src/Dialogs/Device/Vega/VegaDemoDialog.cpp:89
msgid ""
"This produces a fake airspeed.  It can be used when not in circling mode to "
"demonstrate the speed command tones."
msgstr "这会产生伪造的空速。不在循环模式下能被使用演示速度命令音调。"

#: src/Dialogs/Device/Vega/VegaDemoDialog.cpp:93
#: src/Dialogs/Settings/WindSettingsPanel.cpp:180
#: src/InfoBoxes/InfoBoxSettings.cpp:58
#, no-c-format
msgid "Circling"
msgstr "盘转"

#: src/Dialogs/Device/Vega/VegaDemoDialog.cpp:94
msgid "This forces the variometer into circling or cruise mode"
msgstr "这迫使高度计进入盘旋或巡航模式"

#: src/Dialogs/Device/Vega/VegaDemoDialog.cpp:108
msgid "Vario Demo"
msgstr "高度计演示"

#: src/Dialogs/Device/Vega/SwitchesDialog.cpp:16
#, no-c-format
msgid "Positive"
msgstr "正"

#: src/Dialogs/Device/Vega/SwitchesDialog.cpp:17
#, no-c-format
msgid "Neutral"
msgstr "中性"

#: src/Dialogs/Device/Vega/SwitchesDialog.cpp:18
#, no-c-format
msgid "Negative"
msgstr "负"

#: src/Dialogs/Device/Vega/SwitchesDialog.cpp:19 Data/Input/default.xci:53
#, no-c-format
msgid "Landing"
msgstr "着陆"

#: src/Dialogs/Device/Vega/SwitchesDialog.cpp:25
#, no-c-format
msgid "Up"
msgstr "上"

#: src/Dialogs/Device/Vega/SwitchesDialog.cpp:26
#, no-c-format
msgid "Middle"
msgstr "中"

#: src/Dialogs/Device/Vega/SwitchesDialog.cpp:27
#, no-c-format
msgid "Down"
msgstr "下"

#: src/Dialogs/Device/Vega/SwitchesDialog.cpp:33
#, no-c-format
msgid "Locked"
msgstr "锁定"

#: src/Dialogs/Device/Vega/SwitchesDialog.cpp:34
#, no-c-format
msgid "Not locked"
msgstr "未锁定"

#: src/Dialogs/Device/Vega/SwitchesDialog.cpp:52
msgid "Airbrake locked"
msgstr "空气刹车锁定"

#: src/Dialogs/Device/Vega/SwitchesDialog.cpp:53
msgid "Flaps"
msgstr "雀降"

#: src/Dialogs/Device/Vega/SwitchesDialog.cpp:54
msgid "Gear down"
msgstr "减档"

#: src/Dialogs/Device/Vega/SwitchesDialog.cpp:55
msgid "Acknowledge"
msgstr "承认"

#: src/Dialogs/Device/Vega/SwitchesDialog.cpp:56
msgid "Repeat"
msgstr "重复"

#: src/Dialogs/Device/Vega/SwitchesDialog.cpp:57
msgid "Speed command"
msgstr "速度指令"

#: src/Dialogs/Device/Vega/SwitchesDialog.cpp:79
msgid "Switch"
msgstr "开关"

#: src/Dialogs/Device/Vega/SwitchesDialog.cpp:80
msgid "Vario circling"
msgstr "高度计盘转"

#: src/Dialogs/Device/Vega/SwitchesDialog.cpp:134
msgid "Switches"
msgstr "开关"

#: src/Dialogs/Device/FLARM/ConfigWidget.cpp:81
#, fuzzy
msgid "Baud rate port 1"
msgstr "波特率"

#: src/Dialogs/Device/FLARM/ConfigWidget.cpp:82
#, fuzzy
msgid "Baud rate port 2"
msgstr "波特率"

#: src/Dialogs/Device/FLARM/ConfigWidget.cpp:88
msgid "Threshold"
msgstr "阈值"

#: src/Dialogs/Device/FLARM/ConfigWidget.cpp:89
#, fuzzy
msgid "Select a speed threshold."
msgstr "扬声器阈值"

#: src/Dialogs/Device/FLARM/ConfigWidget.cpp:106
#: src/Dialogs/Settings/Panels/TrackingConfigPanel.cpp:168
#, no-c-format
msgid "Glider"
msgstr "滑翔机"

#: src/Dialogs/Device/FLARM/ConfigWidget.cpp:107
#, no-c-format
msgid "Tow plane"
msgstr "牵引机"

#: src/Dialogs/Device/FLARM/ConfigWidget.cpp:108
#, no-c-format
msgid "Helicopter"
msgstr "直升机"

#: src/Dialogs/Device/FLARM/ConfigWidget.cpp:109
#, no-c-format
msgid "Parachute"
msgstr "降落伞"

#: src/Dialogs/Device/FLARM/ConfigWidget.cpp:110
#, no-c-format
msgid "Drop plane"
msgstr "飞机下降"

#: src/Dialogs/Device/FLARM/ConfigWidget.cpp:111
#, no-c-format
msgid "Hang glider"
msgstr "悬挂滑翔翼"

#: src/Dialogs/Device/FLARM/ConfigWidget.cpp:112
#: src/Dialogs/Settings/Panels/TrackingConfigPanel.cpp:169
#, no-c-format
msgid "Paraglider"
msgstr "滑翔伞"

#: src/Dialogs/Device/FLARM/ConfigWidget.cpp:113
#: src/Dialogs/Settings/Panels/TrackingConfigPanel.cpp:170
#, no-c-format
msgid "Powered aircraft"
msgstr "动力飞行器"

#: src/Dialogs/Device/FLARM/ConfigWidget.cpp:114
#, no-c-format
msgid "Jet aircraft"
msgstr "喷气飞行器"

#: src/Dialogs/Device/FLARM/ConfigWidget.cpp:115
#, no-c-format
msgid "Flying saucer"
msgstr "飞碟"

#: src/Dialogs/Device/FLARM/ConfigWidget.cpp:116
#, no-c-format
msgid "Balloon"
msgstr "热气球"

#: src/Dialogs/Device/FLARM/ConfigWidget.cpp:117
#, no-c-format
msgid "Airship"
msgstr "飞艇"

#: src/Dialogs/Device/FLARM/ConfigWidget.cpp:118
#, no-c-format
msgid "Unmanned aerial vehicle"
msgstr "无人机"

#: src/Dialogs/Device/FLARM/ConfigWidget.cpp:119
#, no-c-format
msgid "Static object"
msgstr "静态对象"

#: src/Dialogs/Device/FLARM/ConfigWidget.cpp:123
#: src/Dialogs/Airspace/dlgAirspaceDetails.cpp:68
#: src/Dialogs/Plane/PlaneDetailsDialog.cpp:95
#: src/Dialogs/Waypoint/dlgWaypointEdit.cpp:86
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointList.cpp:388
msgid "Type"
msgstr "类型"

#: src/Dialogs/Device/FLARM/ConfigWidget.cpp:124
#: src/Dialogs/Device/Vega/LoggerParameters.hpp:19
#, no-c-format
msgid "Logger interval"
msgstr "记录器间隔"

#: src/Dialogs/Device/FLARM/ConfigWidget.cpp:126
msgid "Stealth mode"
msgstr "隐身模式"

#: src/Dialogs/Device/FLARM/ConfigWidget.cpp:127
msgid "No tracking mode"
msgstr "无跟踪模式"

#: src/Dialogs/Device/FLARM/ConfigWidget.cpp:129
#, fuzzy
msgid "Range setup"
msgstr "范围"

#: src/Dialogs/Device/FLARM/RangeConfigWidget.cpp:63
#: src/Dialogs/Traffic/TeamCodeDialog.cpp:77
msgid "Range"
msgstr "范围"

#: src/Dialogs/Device/FLARM/RangeConfigWidget.cpp:67
#, fuzzy
msgid "Vertical range"
msgstr "团队范围"

#: src/Dialogs/Device/FLARM/RangeConfigWidget.cpp:75
#, fuzzy
msgid "PCAS range"
msgstr "AAT区域"

#: src/Dialogs/Device/FLARM/RangeConfigWidget.cpp:76
msgid "PCAS vertical range"
msgstr ""

#: src/Dialogs/Device/FLARM/RangeConfigWidget.cpp:77
#, fuzzy
msgid "ADSB range"
msgstr "AAT区域"

#: src/Dialogs/Device/FLARM/RangeConfigWidget.cpp:78
msgid "ADSB vertical range"
msgstr ""

#: src/Dialogs/MapItemListDialog.cpp:146
#: src/Dialogs/Task/AlternatesListDialog.cpp:103
msgid "Goto"
msgstr "转到"

#: src/Dialogs/MapItemListDialog.cpp:150
#: src/Dialogs/Airspace/dlgAirspaceDetails.cpp:109
msgid "Ack Day"
msgstr "确认日"

#: src/Dialogs/MapItemListDialog.cpp:154 src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:458
#: src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:502 src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:511
#: src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:520
msgid "Settings"
msgstr "设置中"

#: src/Dialogs/MapItemListDialog.cpp:237
#: src/MapWindow/GlueMapWindowItems.cpp:110
msgid "Map elements at this location"
msgstr "在这个位置的地图要素"

#: src/Dialogs/MapItemListSettingsDialog.cpp:15
msgid "Map Item List Settings"
msgstr "地图项目列表设置"

#: src/Dialogs/MapItemListSettingsPanel.cpp:21
msgid "Show Location row"
msgstr "显示位置行"

#: src/Dialogs/MapItemListSettingsPanel.cpp:22
msgid ""
"If enabled a row at the top will be added showing you the distance and "
"bearing to the location and the elevation."
msgstr "如果启用，将在顶部添加一行显示您的距离方位和海拔高度。"

#: src/Dialogs/MapItemListSettingsPanel.cpp:26
msgid "Show Arrival Altitude"
msgstr "显示到达高度"

#: src/Dialogs/MapItemListSettingsPanel.cpp:27
msgid ""
"If enabled a row at the top will be added showing you the arrival altitude "
"at the location."
msgstr "如果启用，将在顶部添加一行显示您的到达那个位置的高度。"

#: src/Dialogs/ColorListDialog.cpp:54
msgid "Select Color"
msgstr "选择颜色"

#: src/Dialogs/Airspace/dlgAirspace.cpp:91
#: src/Dialogs/Airspace/dlgAirspace.cpp:92 Data/Input/default.xci:918
msgid "Display"
msgstr "显示"

#: src/Dialogs/Airspace/dlgAirspace.cpp:95
#: src/Dialogs/Airspace/dlgAirspace.cpp:96
msgid "Warn"
msgstr "警告"

#: src/Dialogs/Airspace/dlgAirspace.cpp:143
#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:84 src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:554
#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:87
#: Data/Input/default.xci:554 Data/Input/default.xci:1272
#, no-c-format
msgid "Airspace"
msgstr "空域"

#: src/Dialogs/Airspace/dlgAirspacePatterns.cpp:44
msgid "Select Pattern"
msgstr "选择模式"

#: src/Dialogs/Airspace/dlgAirspaceDetails.cpp:54
#: src/Dialogs/Airspace/dlgAirspaceWarnings.cpp:69
msgid "Radio"
msgstr "无线电"

#: src/Dialogs/Airspace/dlgAirspaceDetails.cpp:56
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:260
#: src/Dialogs/Task/AlternatesListDialog.cpp:110
msgid "Set Active Frequency"
msgstr "设置有效频率"

#: src/Dialogs/Airspace/dlgAirspaceDetails.cpp:61
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:265
#: src/Dialogs/Task/AlternatesListDialog.cpp:116
msgid "Set Standby Frequency"
msgstr "设置待机频率"

#: src/Dialogs/Airspace/dlgAirspaceDetails.cpp:67
#, fuzzy
msgid "Class"
msgstr "玻璃"

#: src/Dialogs/Airspace/dlgAirspaceDetails.cpp:71
msgid "Top"
msgstr "顶部"

#: src/Dialogs/Airspace/dlgAirspaceDetails.cpp:74
msgid "Base"
msgstr "底部"

#: src/Dialogs/Airspace/dlgAirspaceDetails.cpp:104
msgid "Airspace Details"
msgstr "详细空域"

#: src/Dialogs/Airspace/AirspaceList.cpp:324
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointList.cpp:428
msgid "No Match!"
msgstr "不匹配！"

#: src/Dialogs/Airspace/AirspaceList.cpp:347
msgid "Heading"
msgstr "航向"

#: src/Dialogs/Airspace/AirspaceList.cpp:441
#: src/Dialogs/Settings/dlgConfigInfoboxes.cpp:216
#: src/Dialogs/Plane/PlanePolarDialog.cpp:106
#: src/Dialogs/Waypoint/dlgWaypointEdit.cpp:75
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointList.cpp:385
msgid "Name"
msgstr "名字"

#: src/Dialogs/Airspace/AirspaceList.cpp:444
#, fuzzy
msgid "Class/Type"
msgstr "玻璃"

#: src/Dialogs/Airspace/AirspaceList.cpp:458
msgid "Select Airspace"
msgstr "选择空域"

#: src/Dialogs/Airspace/AirspaceCRendererSettingsDialog.cpp:15
msgid "Airspace Renderer Settings"
msgstr "空域渲染器设置"

#. Add controls
#: src/Dialogs/Airspace/AirspaceCRendererSettingsPanel.cpp:35
msgid "Change Border Color"
msgstr "更换边界颜色"

#: src/Dialogs/Airspace/AirspaceCRendererSettingsPanel.cpp:39
msgid "Change Fill Color"
msgstr "更换填充颜色"

#: src/Dialogs/Airspace/AirspaceCRendererSettingsPanel.cpp:48
msgid "Change Fill Brush"
msgstr "更换填充刷"

#: src/Dialogs/Airspace/AirspaceCRendererSettingsPanel.cpp:65
msgid "Border Width"
msgstr "边界宽度"

#: src/Dialogs/Airspace/AirspaceCRendererSettingsPanel.cpp:66
msgid ""
"The width of the border drawn around each airspace. Set this value to zero "
"to hide the border."
msgstr "每个空域周围的边界宽度。设置这个值为零将隐藏边界。"

#: src/Dialogs/Airspace/AirspaceCRendererSettingsPanel.cpp:71
#, no-c-format
msgid "Filled"
msgstr "已填充"

#: src/Dialogs/Airspace/AirspaceCRendererSettingsPanel.cpp:72
#, no-c-format
msgid "Only padding"
msgstr "仅填充"

#: src/Dialogs/Airspace/AirspaceCRendererSettingsPanel.cpp:73
#, no-c-format
msgid "Not filled"
msgstr "未填满"

#: src/Dialogs/Airspace/AirspaceCRendererSettingsPanel.cpp:77
msgid "Fill Mode"
msgstr "填充模式"

#: src/Dialogs/Airspace/AirspaceCRendererSettingsPanel.cpp:78
msgid "Defines how the airspace is filled with the configured color."
msgstr "定义空域如何填充配置的颜色。"

#: src/Dialogs/Airspace/dlgAirspaceWarnings.cpp:66
#: src/Monitor/AirspaceWarningMonitor.cpp:55
msgid "ACK"
msgstr "ACK"

#: src/Dialogs/Airspace/dlgAirspaceWarnings.cpp:67
#: src/Monitor/AirspaceWarningMonitor.cpp:64
msgid "ACK Day"
msgstr "确认日"

#. the warnings were emptied between the opening of the dialog and
#. this refresh, so only need to display "No Warnings" for top
#. item, otherwise exit immediately
#: src/Dialogs/Airspace/dlgAirspaceWarnings.cpp:282
msgid "No Warnings"
msgstr "无告警"

#: src/Dialogs/Airspace/dlgAirspaceWarnings.cpp:467
msgid "Airspace Warnings"
msgstr "空域告警"

#: src/Dialogs/Settings/WindSettingsPanel.cpp:40
msgid "Circling wind"
msgstr "盘转测风"

#: src/Dialogs/Settings/WindSettingsPanel.cpp:41
msgid "Estimate the wind vector while circling.  Requires only a GPS."
msgstr "估算盘旋时的风向矢量。仅使用GNSS。"

#: src/Dialogs/Settings/WindSettingsPanel.cpp:44
msgid "ZigZag wind"
msgstr "之字测风"

#: src/Dialogs/Settings/WindSettingsPanel.cpp:45
msgid "Estimate the wind vector during glides.  Requires an airspeed sensor."
msgstr "估计滑翔期间的风向矢量。使用空速传感器。"

#: src/Dialogs/Settings/WindSettingsPanel.cpp:48
msgid "External wind"
msgstr "外面的风"

#: src/Dialogs/Settings/WindSettingsPanel.cpp:49
msgid "Should XCSoar accept wind estimates from other instruments?"
msgstr "XCSOAR是否接受其他仪器对风的估算？"

#: src/Dialogs/Settings/WindSettingsPanel.cpp:53
#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:150
msgid "Trail drift"
msgstr "尾迹漂移"

#: src/Dialogs/Settings/WindSettingsPanel.cpp:54
#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:151
msgid ""
"Determines whether the snail trail is drifted with the wind when displayed "
"in circling mode. Switched Off, the snail trail stays uncompensated for wind "
"drift."
msgstr "确定踪迹显示时是否随风漂移在盘旋模式下。关闭，踪迹不被补偿风漂移。"

#: src/Dialogs/Settings/WindSettingsPanel.cpp:64
msgid "Source"
msgstr "来源"

#: src/Dialogs/Settings/WindSettingsPanel.cpp:67
msgid "Manual adjustment of wind speed."
msgstr "手动调节风速。"

#: src/Dialogs/Settings/WindSettingsPanel.cpp:79
msgid "Manual adjustment of wind direction."
msgstr "手动调节风向。"

#: src/Dialogs/Settings/WindSettingsPanel.cpp:184
msgid "ZigZag"
msgstr "之字"

#: src/Dialogs/Settings/WindSettingsPanel.cpp:188
msgid "External"
msgstr "外部的"

#: src/Dialogs/Settings/WindSettingsDialog.cpp:16
msgid "Wind Settings"
msgstr "设置风"

#: src/Dialogs/Settings/dlgBasicSettings.cpp:120
#: src/Dialogs/Settings/dlgBasicSettings.cpp:352
msgid "Dump"
msgstr "转储"

#: src/Dialogs/Settings/dlgBasicSettings.cpp:265
msgid "Crew"
msgstr "机组"

#: src/Dialogs/Settings/dlgBasicSettings.cpp:266
msgid ""
"All masses loaded to the glider beyond the empty weight including pilot and "
"copilot, but not water ballast."
msgstr ""
"装载到滑翔机上的所有重量超过空重，包括飞行员和副驾驶员，但不包括水压舱物。"

#: src/Dialogs/Settings/dlgBasicSettings.cpp:273
msgid "Ballast"
msgstr "配重"

#: src/Dialogs/Settings/dlgBasicSettings.cpp:274
msgid ""
"Ballast of the glider. Press \"Dump/Stop\" to toggle count-down of the "
"ballast volume according to the dump rate specified in the configuration "
"settings."
msgstr ""
"滑翔机的配重。如果飞行员/驾驶舱负荷大于滑翔机极曲线参考重量，则增加这个值。"
"（通常为75公斤）。滑翔机的镇流器。如果飞行员/驾驶舱负荷增加，则增加这个值。"

#: src/Dialogs/Settings/dlgBasicSettings.cpp:286
msgid "Bugs"
msgstr "虫子"

#: src/Dialogs/Settings/dlgBasicSettings.cpp:287
#, no-c-format
msgid ""
"How clean the glider is. Set to 0% for clean, larger numbers as the wings "
"pick up bugs or gets wet.  50% indicates the glider's sink rate is doubled."
msgstr ""
"滑翔机干净程度！设置0%为清洁，机翼有虫子货淋湿设置更大数字。50%表示滑翔机的下"
"沉率增加了一倍。"

#: src/Dialogs/Settings/dlgBasicSettings.cpp:295
#: src/InfoBoxes/Panel/AltitudeSetup.cpp:55
msgid "QNH"
msgstr "绝对高度"

#: src/Dialogs/Settings/dlgBasicSettings.cpp:296
#: src/InfoBoxes/Panel/AltitudeSetup.cpp:56
msgid ""
"Area pressure for barometric altimeter calibration.  This is set "
"automatically if Vega connected."
msgstr "气压高度表校准的面积压力。如果Vega连接，这将自动设置。"

#: src/Dialogs/Settings/dlgBasicSettings.cpp:311
msgid "Max. temp."
msgstr "最高温度。"

#: src/Dialogs/Settings/dlgBasicSettings.cpp:312
msgid ""
"Set to forecast ground temperature.  Used by convection estimator "
"(temperature trace page of Analysis dialog)"
msgstr "设定为预报地温。对流估算器使用(温度跟踪页的分析对话框）"

#: src/Dialogs/Settings/dlgBasicSettings.cpp:345 Data/Input/default.xci:1137
msgid "Flight Setup"
msgstr "飞行设置"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:75
#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:142
#, no-c-format
msgid "Site Files"
msgstr "场地文件"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:80
#, no-c-format
msgid "Orientation"
msgstr "方向"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:81
#, no-c-format
msgid "Elements"
msgstr "元素"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:83
#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:85
#: src/InfoBoxes/Panel/AltitudeInfo.cpp:68 Data/Input/default.xci:540
#: Data/Input/default.xci:1113
#, no-c-format
msgid "Terrain"
msgstr "地形"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:89
#, no-c-format
msgid "Safety Factors"
msgstr "安全因素"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:90
#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:144
#, no-c-format
msgid "Glide Computer"
msgstr "滑翔计算机"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:91
#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:220
#: src/Weather/NOAAFormatter.cpp:78 src/Weather/NOAAFormatter.cpp:81
#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:323 src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:332
#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:920 Data/Input/default.xci:604
#, no-c-format
msgid "Wind"
msgstr "风"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:92
#, no-c-format
msgid "Route"
msgstr "路线"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:93
#, no-c-format
msgid "Scoring"
msgstr "得分"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:98
#, no-c-format
msgid "FLARM, Other"
msgstr "FLARM, 其它"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:101
#, no-c-format
msgid "Audio Vario"
msgstr "高度表音频"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:107
#, no-c-format
msgid "Task Rules"
msgstr "任务规则"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:108
#, no-c-format
msgid "Turnpoint Types"
msgstr "转弯点类型"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:113
#, no-c-format
msgid "Language, Input"
msgstr "语言，输入"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:114
#, no-c-format
msgid "Screen Layout"
msgstr "屏幕布局"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:115
#, no-c-format
msgid "Pages"
msgstr "页"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:116
#, no-c-format
msgid "InfoBox Sets"
msgstr "信息框设置"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:121
#: src/Dialogs/StatusPanels/SystemStatusPanel.cpp:122
#: Data/Input/default.xci:664 Data/Input/default.xci:1169
#, no-c-format
msgid "Logger"
msgstr "记录器"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:128
#, no-c-format
msgid "Tracking"
msgstr "跟踪"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:132
#: src/Dialogs/Weather/WeatherDialog.cpp:26
#: src/Dialogs/Weather/MapOverlayWidget.cpp:320
#: src/Weather/NOAAFormatter.cpp:175 Data/Input/default.xci:800
#: Data/Input/default.xci:1207
#, no-c-format
msgid "Weather"
msgstr "天气"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:136
#, no-c-format
msgid "Audio"
msgstr "音频"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:143
#, no-c-format
msgid "Map Display"
msgstr "地图显示"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:145
#, no-c-format
msgid "Gauges"
msgstr "规格"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:146
#, no-c-format
msgid "Task Defaults"
msgstr "缺省任务"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:147
#, no-c-format
msgid "Look"
msgstr "看"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:206
#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:219
msgid "Expert"
msgstr "专家"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:309
#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:318
msgid "Configuration"
msgstr "配置"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfiguration.cpp:353
msgid "Changes to configuration saved.  Restart XCSoar to apply changes."
msgstr "保存更改配置。重新启动XCSOAR以应用更改。"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfigInfoboxes.cpp:227
#: src/InfoBoxes/InfoBoxManager.cpp:201
msgid "InfoBox"
msgstr "信息框"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfigInfoboxes.cpp:240
msgid "Content"
msgstr "内容"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfigInfoboxes.cpp:250
#, fuzzy
msgid "Copy Set"
msgstr "复制"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfigInfoboxes.cpp:252
#, fuzzy
msgid "Paste Set"
msgstr "粘贴"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfigInfoboxes.cpp:317
msgid "Overwrite all infoboxes in this set?"
msgstr ""

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfigInfoboxes.cpp:317
#, fuzzy
msgid "InfoBox paste set"
msgstr "信息框粘贴"

#: src/Dialogs/Settings/dlgConfigInfoboxes.cpp:386
#: src/Dialogs/Plane/PlanePolarDialog.cpp:88
msgid "Invalid"
msgstr "无效"

#: src/Dialogs/Traffic/TrafficList.cpp:327
#: src/Dialogs/Traffic/FlarmTrafficDetails.cpp:301
msgid "Competition ID"
msgstr "竞赛ID"

#: src/Dialogs/Traffic/TrafficList.cpp:346
#: src/Dialogs/Settings/Panels/PagesConfigPanel.cpp:174
#: src/Dialogs/Settings/Panels/PagesConfigPanel.cpp:347
#, no-c-format
msgid "Map"
msgstr "地图"

#: src/Dialogs/Traffic/TrafficList.cpp:740
msgid "Traffic"
msgstr "交通"

#: src/Dialogs/Traffic/FlarmTrafficDetails.cpp:105
msgid "Team"
msgstr "团队"

#: src/Dialogs/Traffic/FlarmTrafficDetails.cpp:112
msgid "Callsign"
msgstr "呼号"

#: src/Dialogs/Traffic/FlarmTrafficDetails.cpp:113
msgid "Change callsign"
msgstr "更改呼号"

#: src/Dialogs/Traffic/FlarmTrafficDetails.cpp:119
#: src/Dialogs/Settings/Panels/WeGlideConfigPanel.cpp:78
msgid "Pilot"
msgstr "飞行员"

#: src/Dialogs/Traffic/FlarmTrafficDetails.cpp:120
#: src/Dialogs/Waypoint/dlgWaypointEdit.cpp:51
#, no-c-format
msgid "Airport"
msgstr "机场"

#: src/Dialogs/Traffic/FlarmTrafficDetails.cpp:121
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointInfoWidget.cpp:94
msgid "Radio frequency"
msgstr "无线电频率"

#: src/Dialogs/Traffic/FlarmTrafficDetails.cpp:210
#: src/Dialogs/Traffic/FlarmTrafficDetails.cpp:324
msgid "FLARM Traffic Details"
msgstr "FLARM交通细节"

#. Ask for confirmation
#: src/Dialogs/Traffic/FlarmTrafficDetails.cpp:283
msgid "Do you want to set this FLARM contact as your new teammate?"
msgstr "你想设置这个FLARM联系人作为你的新队友吗？"

#: src/Dialogs/Traffic/FlarmTrafficDetails.cpp:284
msgid "New Teammate"
msgstr "新队友"

#: src/Dialogs/Traffic/TeamCodeDialog.cpp:66
msgid "Set code"
msgstr "设置代码"

#: src/Dialogs/Traffic/TeamCodeDialog.cpp:67
msgid "Set WP"
msgstr "设置航点"

#: src/Dialogs/Traffic/TeamCodeDialog.cpp:68
msgid "Flarm Lock"
msgstr "Flarm锁定"

#: src/Dialogs/Traffic/TeamCodeDialog.cpp:75
msgid "Own code"
msgstr "自身代码"

#: src/Dialogs/Traffic/TeamCodeDialog.cpp:76
msgid "Mate code"
msgstr "配对代码"

#: src/Dialogs/Traffic/TeamCodeDialog.cpp:78
#: src/Dialogs/StatusPanels/FlightStatusPanel.cpp:74
#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:143
#, no-c-format
msgid "Bearing"
msgstr "方位"

#: src/Dialogs/Traffic/TeamCodeDialog.cpp:79
msgid "Rel. bearing"
msgstr "相对方向"

#: src/Dialogs/Traffic/TeamCodeDialog.cpp:80
msgid "Flarm lock"
msgstr "Flarm锁定"

#: src/Dialogs/Traffic/TeamCodeDialog.cpp:188
msgid "Unknown Competition Number"
msgstr "未知竞赛数"

#: src/Dialogs/Traffic/TeamCodeDialog.cpp:189
msgid "Not Found"
msgstr "未发现"

#: src/Dialogs/Traffic/TeamCodeDialog.cpp:193
msgid "Set new teammate"
msgstr "设置新队友"

#: src/Dialogs/Traffic/TeamCodeDialog.cpp:206
#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:569 src/InfoBoxes/Content/Team.cpp:30
#: Data/Input/default.xci:850
#, no-c-format
msgid "Team Code"
msgstr "团队代码"

#: src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:228 src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:467
#: src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:530 src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:539
msgid "Task Calc"
msgstr "计算任务"

#: src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:453 src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:462
#: src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:471 src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:480
#: src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:488 src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:496
#: src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:506 src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:515
#: src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:524 src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:534
#: src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:543 src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:553
#: src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:702 src/InfoBoxes/Content/Contest.cpp:38
#: src/InfoBoxes/Content/Trace.cpp:166 Data/Input/default.xci:824
#: Data/Input/default.xci:1231
#, no-c-format
msgid "Analysis"
msgstr "分析"

#: src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:454
msgid "Barograph"
msgstr "气压计"

#: src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:463
msgid "Climb"
msgstr "爬升"

#: src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:472
msgid "Thermal Band"
msgstr "热气流带"

#: src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:481
msgid "Vario Histogram"
msgstr "高度直方图"

#: src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:489
msgid "Wind at Altitude"
msgstr "此高度风况"

#: src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:492
msgid "Set Wind"
msgstr "设置风况"

#: src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:497
msgid "Glide Polar"
msgstr "滑翔极曲线"

#: src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:507
msgid "MacCready Speeds"
msgstr "MacCready速度"

#: src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:516
msgid "Temperature Trace"
msgstr "温度轨迹"

#: src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:525
msgid "Task Speed"
msgstr "任务速度"

#: src/Dialogs/dlgAnalysis.cpp:557
#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:177
msgid "Warnings"
msgstr "告警"

#: src/Dialogs/dlgChecklist.cpp:38 src/Dialogs/dlgChecklist.cpp:104
#: Data/Input/default.xci:816 Data/Input/default.xci:1223
msgid "Checklist"
msgstr "检查表"

#: src/Dialogs/dlgChecklist.cpp:97
msgid "No checklist loaded"
msgstr "未装载检查表"

#: src/Dialogs/dlgChecklist.cpp:98
msgid "Create xcsoar-checklist.txt"
msgstr "创建xcsoar-checklist.txt"

#: src/Dialogs/ProfileListDialog.cpp:152
#: src/Dialogs/Plane/PlaneListDialog.cpp:132
#: src/Dialogs/Waypoint/Manager.cpp:93
msgid "New"
msgstr "新建"

#: src/Dialogs/ProfileListDialog.cpp:153 src/Dialogs/ProfileListDialog.cpp:302
#: src/Dialogs/StartupDialog.cpp:151 src/Dialogs/ProfilePasswordDialog.cpp:68
#: src/Dialogs/Settings/Panels/TrackingConfigPanel.cpp:231
msgid "Password"
msgstr "密码"

#: src/Dialogs/ProfileListDialog.cpp:154
#: src/Dialogs/Plane/PlaneListDialog.cpp:134
msgid "Copy"
msgstr "复制"

#: src/Dialogs/ProfileListDialog.cpp:155 src/Dialogs/ProfileListDialog.cpp:274
#: src/Dialogs/Plane/PlaneListDialog.cpp:135
#: src/Dialogs/Plane/PlaneListDialog.cpp:332
#: src/Dialogs/Waypoint/Manager.cpp:109
#: src/Dialogs/Settings/Panels/PagesConfigPanel.cpp:102
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskListPanel.cpp:81
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#: src/Dialogs/ProfileListDialog.cpp:171 src/Dialogs/ProfileListDialog.cpp:238
msgid "Profile name"
msgstr "配置文件名"

#: src/Dialogs/ProfileListDialog.cpp:180 src/Dialogs/ProfileListDialog.cpp:248
msgid "File exists already."
msgstr "文件已经存在。"

#: src/Dialogs/ProfileListDialog.cpp:200 src/Dialogs/ProfileListDialog.cpp:229
msgid "Failed to load file."
msgstr "加载文件失败。"

#: src/Dialogs/ProfileListDialog.cpp:272
#, c-format
msgid "Delete \"%s\"?"
msgstr "删除 \"%s\"?"

#: src/Dialogs/ProfileListDialog.cpp:315 Data/Input/default.xci:622
msgid "Profiles"
msgstr "配置文件"

#: src/Dialogs/ProfileListDialog.cpp:329
msgid "Select profile"
msgstr "选择配置文件"

#: src/Dialogs/Plane/PlaneListDialog.cpp:136
msgid "Activate"
msgstr "激活"

#: src/Dialogs/Plane/PlaneListDialog.cpp:157
msgid "Active"
msgstr "激活"

#: src/Dialogs/Plane/PlaneListDialog.cpp:200
#, c-format
msgid "Activating plane \"%s\" failed."
msgstr "激活飞机 \"%s\" 失败。"

#: src/Dialogs/Plane/PlaneListDialog.cpp:222
#: src/Dialogs/Plane/PlaneListDialog.cpp:267
msgid "Please enter the registration of the plane!"
msgstr "请输入飞机注册信息！"

#: src/Dialogs/Plane/PlaneListDialog.cpp:234
#: src/Dialogs/Plane/PlaneListDialog.cpp:281
#, c-format
msgid "Plane \"%s\" already exists. Overwrite it?"
msgstr "飞机 \"%s\"已经存在。重写它？"

#: src/Dialogs/Plane/PlaneListDialog.cpp:237
#: src/Dialogs/Plane/PlaneListDialog.cpp:284
msgid "Overwrite"
msgstr "重写"

#: src/Dialogs/Plane/PlaneListDialog.cpp:330
#, c-format
msgid "Delete plane \"%s\"?"
msgstr "删除飞机 \"%s\"?"

#: src/Dialogs/Plane/PlaneListDialog.cpp:345
#, c-format
msgid "Activate plane \"%s\"?"
msgstr "激活飞机 \"%s\"?"

#: src/Dialogs/Plane/PlaneListDialog.cpp:358
msgid "Planes"
msgstr "飞机"

#: src/Dialogs/Plane/PlaneDetailsDialog.cpp:64
#: src/Dialogs/Plane/PlaneDetailsDialog.cpp:181
msgid "Plane Details"
msgstr "飞机详细信息"

#: src/Dialogs/Plane/PlaneDetailsDialog.cpp:71
#: src/Dialogs/Plane/PlaneDetailsDialog.cpp:94
msgid "Polar"
msgstr "极曲线"

#: src/Dialogs/Plane/PlaneDetailsDialog.cpp:96
msgid "Handicap"
msgstr "残障"

#: src/Dialogs/Plane/PlaneDetailsDialog.cpp:100
msgid "Wing Area"
msgstr "翼面积"

#: src/Dialogs/Plane/PlaneDetailsDialog.cpp:104
msgid "Empty Mass"
msgstr "空载质量"

#: src/Dialogs/Plane/PlaneDetailsDialog.cpp:104
msgid "Net mass of the rigged plane."
msgstr "装配平面的净质量。"

#: src/Dialogs/Plane/PlaneDetailsDialog.cpp:108
msgid "Max. Ballast"
msgstr "最大配重"

#: src/Dialogs/Plane/PlaneDetailsDialog.cpp:112
msgid "Dump Time"
msgstr "转储时间"

#: src/Dialogs/Plane/PlaneDetailsDialog.cpp:116
msgid "Max. Cruise Speed"
msgstr "最大巡航速度"

#: src/Dialogs/Plane/PlaneDetailsDialog.cpp:123
msgid "WeGlide Type"
msgstr "WeGlide 类型"

#: src/Dialogs/Plane/PlanePolarDialog.cpp:43
msgid "List"
msgstr "列表"

#: src/Dialogs/Plane/PlanePolarDialog.cpp:44
#: src/Dialogs/Waypoint/Manager.cpp:97
msgid "Import"
msgstr "导入"

#: src/Dialogs/Plane/PlanePolarDialog.cpp:114
msgid "Reference Mass"
msgstr "参考重量"

#: src/Dialogs/Plane/PlanePolarDialog.cpp:114
msgid "Reference mass of the polar."
msgstr "极坐标的参考质量。"

#. let the user select
#: src/Dialogs/Plane/PlanePolarDialog.cpp:153
msgid "Load Polar"
msgstr "极曲线负载"

#. let the user select
#: src/Dialogs/Plane/PlanePolarDialog.cpp:183
msgid "Load Polar From File"
msgstr "从文件获得极曲线负载"

#: src/Dialogs/Plane/PlanePolarDialog.cpp:222
msgid "Plane Polar"
msgstr "飞机极曲线"

#: src/Dialogs/Plane/PolarShapeEditWidget.cpp:110
msgid "Polar V"
msgstr "极曲线 V"

#: src/Dialogs/Plane/PolarShapeEditWidget.cpp:111
msgid "Polar W"
msgstr "极曲线 W"

#: src/Dialogs/FilePicker.cpp:30
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskActionsPanel.cpp:99
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskActionsPanel.cpp:120
#: src/Dialogs/Task/Manager/WeGlideTasksPanel.cpp:198
#: src/Dialogs/Task/Manager/WeGlideTasksPanel.cpp:220
#: src/Dialogs/Weather/PCMetDialog.cpp:51 src/Dialogs/Weather/NOAAList.cpp:182
#: src/Dialogs/Weather/NOAAList.cpp:198 src/Dialogs/Weather/NOAADetails.cpp:88
#: src/Dialogs/Weather/MapOverlayWidget.cpp:355
#: src/Dialogs/Weather/MapOverlayWidget.cpp:390
#: src/Dialogs/DownloadFilePicker.cpp:118
#: src/Dialogs/DownloadFilePicker.cpp:277
#: src/Dialogs/DownloadFilePicker.cpp:386
msgid "Download"
msgstr "下载"

#: src/Dialogs/dlgInfoBoxAccess.cpp:75 src/Dialogs/dlgInfoBoxAccess.cpp:91
msgid "Switch InfoBox"
msgstr "变换信息框"

#: src/Dialogs/ReplayDialog.cpp:49 src/Dialogs/Weather/RASPDialog.cpp:109
msgid "File"
msgstr "文件"

#: src/Dialogs/ReplayDialog.cpp:50
msgid ""
"Name of file to replay.  Can be an IGC file (.igc), a raw NMEA log file (."
"nmea), or if blank, runs the demo."
msgstr ""
"要重放的文件名。可以是一个IGC文件（.IGC），一个原始NMEA日志文件（.NMEA），或"
"者如果是空白的，运行演示。"

#: src/Dialogs/ReplayDialog.cpp:56
msgid "Rate"
msgstr "比率"

#: src/Dialogs/ReplayDialog.cpp:57
msgid ""
"Time acceleration of replay. Set to 0 for pause, 1 for normal real-time "
"replay."
msgstr "重放的时间加速。暂停设置为0，正常实时重放设置为1。"

#: src/Dialogs/ReplayDialog.cpp:79 src/Dialogs/ReplayDialog.cpp:95
#: Data/Input/default.xci:646
msgid "Replay"
msgstr "重放"

#: src/Dialogs/SimulatorPromptWindow.cpp:38 src/Dialogs/StartupDialog.cpp:73
#: Data/Input/default.xci:955
msgid "Quit"
msgstr "退出"

#: src/Dialogs/SimulatorPromptWindow.cpp:90
msgid "What do you want to do?"
msgstr "你想做什么？"

#: src/Dialogs/StartupDialog.cpp:138
msgid "Profile"
msgstr "简况"

#: src/Dialogs/StartupDialog.cpp:141
msgid "Continue"
msgstr "继续"

#: src/Dialogs/ProfilePasswordDialog.cpp:43
msgid "Enter your password"
msgstr "输入你的密码"

#: src/Dialogs/ProfilePasswordDialog.cpp:68
msgid "Wrong password."
msgstr "密码错误。"

#: src/Dialogs/ProfilePasswordDialog.cpp:83
msgid "Enter a new password"
msgstr "输入新密码"

#: src/Dialogs/dlgStatus.cpp:28 src/Dialogs/dlgStatus.cpp:39
#: src/Dialogs/Weather/WeatherDialog.cpp:38 Data/Input/default.xci:842
#: Data/Input/default.xci:1239
msgid "Status"
msgstr "状态"

#: src/Dialogs/dlgStatus.cpp:71 Data/Input/default.xci:596
msgid "Flight"
msgstr "飞行"

#: src/Dialogs/dlgStatus.cpp:74 Data/Input/default.xci:572
msgid "System"
msgstr "系统"

#: src/Dialogs/dlgStatus.cpp:80
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskManagerDialog.cpp:114
msgid "Rules"
msgstr "规则"

#: src/Dialogs/dlgStatus.cpp:83
msgid "Times"
msgstr "时间"

#: src/Dialogs/StatusPanels/FlightStatusPanel.cpp:70
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointInfoWidget.cpp:119
#: src/Dialogs/Waypoint/dlgWaypointEdit.cpp:78
#: src/InfoBoxes/Panel/ATCReference.cpp:65
msgid "Location"
msgstr "定位"

#: src/Dialogs/StatusPanels/FlightStatusPanel.cpp:72
msgid "Max. height gain"
msgstr "最大获得高度"

#: src/Dialogs/StatusPanels/FlightStatusPanel.cpp:73
msgid "Near"
msgstr "靠近"

#: src/Dialogs/StatusPanels/FlightStatusPanel.cpp:78
msgid "Share"
msgstr "共享"

#: src/Dialogs/StatusPanels/SystemStatusPanel.cpp:32
#: src/Dialogs/StatusPanels/SystemStatusPanel.cpp:43
#: src/Dialogs/StatusPanels/SystemStatusPanel.cpp:76
#: src/Dialogs/StatusPanels/SystemStatusPanel.cpp:80
#: src/InfoBoxes/Content/Other.cpp:169
#, no-c-format
msgid "Disconnected"
msgstr "断开连接"

#: src/Dialogs/StatusPanels/SystemStatusPanel.cpp:34
#: src/InfoBoxes/Content/Other.cpp:171
#, no-c-format
msgid "Fix invalid"
msgstr "定位无效"

#: src/Dialogs/StatusPanels/SystemStatusPanel.cpp:36
#: src/InfoBoxes/Content/Other.cpp:173
#, no-c-format
msgid "2D fix"
msgstr "二维定位"

#: src/Dialogs/StatusPanels/SystemStatusPanel.cpp:38
#: src/InfoBoxes/Content/Other.cpp:175
#, no-c-format
msgid "3D fix"
msgstr "三位定位"

#: src/Dialogs/StatusPanels/SystemStatusPanel.cpp:45
#, no-c-format
msgid "Roaming"
msgstr "漫游"

#: src/Dialogs/StatusPanels/SystemStatusPanel.cpp:118
msgid "GPS lock"
msgstr "GPS锁定"

#: src/Dialogs/StatusPanels/SystemStatusPanel.cpp:119
msgid "Satellites in view"
msgstr "视图中的卫星"

#: src/Dialogs/StatusPanels/SystemStatusPanel.cpp:120
msgid "Variometer"
msgstr "高度计"

#: src/Dialogs/StatusPanels/SystemStatusPanel.cpp:123
msgid "Supply voltage"
msgstr "电源电压"

#: src/Dialogs/StatusPanels/SystemStatusPanel.cpp:124
msgid "Network"
msgstr "网络"

#: src/Dialogs/StatusPanels/TaskStatusPanel.cpp:129
msgid "Assigned task time"
msgstr "指定任务时间"

#: src/Dialogs/StatusPanels/TaskStatusPanel.cpp:130
msgid "Estimated task time"
msgstr "估算任务时间"

#: src/Dialogs/StatusPanels/TaskStatusPanel.cpp:131
msgid "Remaining time"
msgstr "剩余时间"

#: src/Dialogs/StatusPanels/TaskStatusPanel.cpp:132
msgid "Task distance"
msgstr "任务距离"

#: src/Dialogs/StatusPanels/TaskStatusPanel.cpp:133
msgid "Remaining distance"
msgstr "剩余距离"

#: src/Dialogs/StatusPanels/TaskStatusPanel.cpp:134
msgid "Speed estimated"
msgstr "估算速度"

#: src/Dialogs/StatusPanels/TaskStatusPanel.cpp:135
msgid "Speed average"
msgstr "平均速度"

#: src/Dialogs/StatusPanels/TaskStatusPanel.cpp:137
msgid "Set MacCready"
msgstr "设置MacCready"

#: src/Dialogs/StatusPanels/TaskStatusPanel.cpp:138
msgid ""
"Adjusts MC value used in the calculator.  Use this to determine the effect "
"on estimated task time due to changes in conditions.  This value will not "
"affect the main computer's setting if the dialog is exited with the Cancel "
"button."
msgstr ""
"调整计算机中使用的MC值。使用此来确定由于条件的变化对估计任务时间的影响。如果"
"对话框用取消按钮退出，这个值不会影响主计算机的设置。"

#: src/Dialogs/StatusPanels/TaskStatusPanel.cpp:148
msgid "AAT range"
msgstr "AAT区域"

#: src/Dialogs/StatusPanels/TaskStatusPanel.cpp:150
#, no-c-format
msgid ""
"For AAT tasks, this value tells you how far based on the targets of your "
"task you will fly relative to the minimum and maximum possible tasks. -100% "
"indicates the minimum AAT distance.  0% is the nominal AAT distance.  +100% "
"is maximum AAT distance."
msgstr ""
"对于AAT任务，这个值告诉你如何根据任务的目标，相对于最小和最大可能的任务，飞行"
"的距离有多远。-100%表示最小的AAT距离。0%是标称AAT距离。+ 100%是最大的AAT距"
"离。"

#: src/Dialogs/StatusPanels/TaskStatusPanel.cpp:153
#: src/Dialogs/Task/TargetDialog.cpp:382
msgid "Speed remaining"
msgstr "剩余速度"

#: src/Dialogs/StatusPanels/TaskStatusPanel.cpp:156
msgid "Achieved MacCready"
msgstr "完成MacCready"

#: src/Dialogs/StatusPanels/TaskStatusPanel.cpp:161
msgid "Achieved speed"
msgstr "完成速度"

#: src/Dialogs/StatusPanels/TaskStatusPanel.cpp:164
msgid "Cruise efficiency"
msgstr "巡航效率"

#: src/Dialogs/StatusPanels/TaskStatusPanel.cpp:165
msgid ""
"Efficiency of cruise.  100 indicates perfect MacCready performance, greater "
"than 100 indicates better than MacCready performance is achieved through "
"flying in streets.  Less than 100 is appropriate if you fly considerably off-"
"track.  This value estimates your cruise efficiency according to the current "
"flight history with the set MC value.  Calculation begins after task is "
"started."
msgstr ""
"巡航效率100表示完美的MacCready性能，大于100指示优于MacCready的性能是通过在云"
"街上飞行来实现的。如果你飞得太远，不到100是合适的。此值根据当前飞行历史与设定"
"的MC值估算巡航效率。计算在任务启动后开始。"

#: src/Dialogs/StatusPanels/RulesStatusPanel.cpp:83
msgid "Valid start"
msgstr "开始有效"

#: src/Dialogs/StatusPanels/RulesStatusPanel.cpp:84
msgid "Start time"
msgstr "开始时间"

#: src/Dialogs/StatusPanels/RulesStatusPanel.cpp:85
msgid "Start alt."
msgstr "开始高度。"

#: src/Dialogs/StatusPanels/RulesStatusPanel.cpp:86
#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskDefaultsConfigPanel.cpp:126
#: src/Dialogs/Task/TaskPointDialog.cpp:334
msgid "Start point"
msgstr "开始点"

#: src/Dialogs/StatusPanels/RulesStatusPanel.cpp:87
msgid "Start speed"
msgstr "开始速度"

#: src/Dialogs/StatusPanels/RulesStatusPanel.cpp:88
msgid "Finish min. alt."
msgstr "完成最小高度。"

#: src/Dialogs/StatusPanels/RulesStatusPanel.cpp:89
msgid "Valid finish"
msgstr "完成有效"

#: src/Dialogs/StatusPanels/TimesStatusPanel.cpp:89
#: src/Dialogs/Settings/Panels/TimeConfigPanel.cpp:75
msgid "Local time"
msgstr "本地时间"

#: src/Dialogs/StatusPanels/TimesStatusPanel.cpp:90
msgid "UTC time"
msgstr "UTC时间"

#: src/Dialogs/StatusPanels/TimesStatusPanel.cpp:91
msgid "UTC date"
msgstr "UTC日期"

#: src/Dialogs/StatusPanels/TimesStatusPanel.cpp:92
msgid "Flight time"
msgstr "飞行时间"

#: src/Dialogs/StatusPanels/TimesStatusPanel.cpp:93
msgid "Takeoff time"
msgstr "起飞时间"

#: src/Dialogs/StatusPanels/TimesStatusPanel.cpp:94
msgid "Landing time"
msgstr "降落时间"

#: src/Dialogs/StatusPanels/TimesStatusPanel.cpp:95
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointInfoWidget.cpp:137
msgid "Daylight time"
msgstr "白昼时间"

#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointInfoWidget.cpp:35
msgid "Too much wind"
msgstr "风太大"

#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointInfoWidget.cpp:38
msgid "No solution"
msgstr "无解"

#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointInfoWidget.cpp:112
msgid "Runway"
msgstr "跑道"

#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointInfoWidget.cpp:115
#: src/Dialogs/Waypoint/dlgWaypointEdit.cpp:76
#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:81
#, no-c-format
msgid "Short Name"
msgstr "简写名称"

#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointInfoWidget.cpp:146
msgid "Bearing and Distance"
msgstr "方位和距离"

#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointInfoWidget.cpp:159
msgid "Alt. diff. MC 0"
msgstr "MC设置为0的高差"

#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointInfoWidget.cpp:163
msgid "Alt. diff. MC safety"
msgstr "MC设置为安全高度的高车"

#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointInfoWidget.cpp:168
msgid "Alt. diff. MC current"
msgstr "当前MC的高差"

#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointInfoWidget.cpp:187
#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:104
#, no-c-format
msgid "Required glide ratio"
msgstr "所需滑翔比"

#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:43
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:81
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:121
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:161
msgid "No task defined."
msgstr "无定义任务。"

#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:48
msgid "No active task point."
msgstr "无激活任务点。"

#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:48
msgid "Replace in task"
msgstr "替换任务"

#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:53
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:87
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:127
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:171
msgid "Task would not be valid after the change."
msgstr "任务更改无效。"

#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:92
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:132
msgid "Created Goto Task."
msgstr "创建Goto任务。"

#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:92
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:97
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:132
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:137
msgid "Success"
msgstr "成功"

#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:97
#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:137
msgid "Created 2-point task from Goto Task."
msgstr "从Goto任务创建2点任务。"

#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:166
msgid "Waypoint not in task."
msgstr "航点不在任务中。"

#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:166
msgid "Remove from task"
msgstr "从任务中移除"

#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:228
msgid "Replace in Task"
msgstr "在任务中替换"

#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:233
msgid "Insert in Task"
msgstr "插入任务中"

#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:238
msgid "Append to Task"
msgstr "附加到任务"

#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:243
msgid "Remove from Task"
msgstr "从任务中移除"

#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:248
msgid "Set as New Home"
msgstr "设置为新家"

#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointCommandsWidget.cpp:254
msgid "Pan to Waypoint"
msgstr "Pan to 航点"

#: src/Dialogs/Waypoint/dlgWaypointDetails.cpp:406 Data/Input/default.xci:1056
msgid "GoTo"
msgstr "GoTo转到"

#: src/Dialogs/Waypoint/dlgWaypointDetails.cpp:409
#, fuzzy
msgid "Pan To"
msgstr "平移模式"

#: src/Dialogs/Waypoint/dlgWaypointDetails.cpp:624
#: src/Dialogs/Task/TaskPointDialog.cpp:511
#: src/InfoBoxes/Panel/ATCReference.cpp:64
msgid "Waypoint"
msgstr "航点"

#: src/Dialogs/Waypoint/Manager.cpp:266
msgid "Delete waypoint?"
msgstr "删除航点？"

#: src/Dialogs/Waypoint/Manager.cpp:286
#: src/Dialogs/Waypoint/dlgWaypointEdit.cpp:122
#: src/Dialogs/Waypoint/dlgWaypointEdit.cpp:129 Data/Input/default.xci:630
msgid "Waypoint Editor"
msgstr "航点编辑器"

#: src/Dialogs/Waypoint/Manager.cpp:295
msgid "Save changes to waypoint file?"
msgstr "保存更改到航点文件？"

#: src/Dialogs/Waypoint/Manager.cpp:295
msgid "Waypoints edited"
msgstr "编辑航点"

#: src/Dialogs/Waypoint/dlgWaypointEdit.cpp:50
#, no-c-format
msgid "Turnpoint"
msgstr "转弯点"

#: src/Dialogs/Waypoint/dlgWaypointEdit.cpp:52
#, no-c-format
msgid "Landable"
msgstr "可着陆"

#: src/Dialogs/Waypoint/dlgWaypointEdit.cpp:53
#, no-c-format
msgid "Mountain Pass"
msgstr "山地Pass"

#: src/Dialogs/Waypoint/dlgWaypointEdit.cpp:54
#, no-c-format
msgid "Mountain Top"
msgstr "山地Top"

#: src/Dialogs/Waypoint/dlgWaypointEdit.cpp:55
#, no-c-format
msgid "Transmitter Mast"
msgstr "信号源 Mast"

#: src/Dialogs/Waypoint/dlgWaypointEdit.cpp:56
#, no-c-format
msgid "Tower"
msgstr "塔"

#: src/Dialogs/Waypoint/dlgWaypointEdit.cpp:57
#, no-c-format
msgid "Tunnel"
msgstr "通道"

#: src/Dialogs/Waypoint/dlgWaypointEdit.cpp:58
#, no-c-format
msgid "Bridge"
msgstr "桥接"

#: src/Dialogs/Waypoint/dlgWaypointEdit.cpp:59
#, no-c-format
msgid "Power Plant"
msgstr "电源或电池"

#: src/Dialogs/Waypoint/dlgWaypointEdit.cpp:60
#, no-c-format
msgid "VOR"
msgstr ""

#: src/Dialogs/Waypoint/dlgWaypointEdit.cpp:61
#, no-c-format
msgid "NDB"
msgstr ""

#: src/Dialogs/Waypoint/dlgWaypointEdit.cpp:62
#, no-c-format
msgid "Dam"
msgstr ""

#: src/Dialogs/Waypoint/dlgWaypointEdit.cpp:63
#, no-c-format
msgid "Castle"
msgstr ""

#: src/Dialogs/Waypoint/dlgWaypointEdit.cpp:64
#, fuzzy, no-c-format
msgid "Intersection"
msgstr "告警；间隔"

#: src/Dialogs/Waypoint/dlgWaypointEdit.cpp:65
#, fuzzy, no-c-format
msgid "Marker"
msgstr "拖放标记"

#: src/Dialogs/Waypoint/dlgWaypointEdit.cpp:66
#, fuzzy, no-c-format
msgid "Control Point"
msgstr "比赛距离"

#: src/Dialogs/Waypoint/dlgWaypointEdit.cpp:67
#, fuzzy, no-c-format
msgid "PG Take Off"
msgstr "起飞"

#: src/Dialogs/Waypoint/dlgWaypointEdit.cpp:68
#, fuzzy, no-c-format
msgid "PG Landing Zone"
msgstr "降落时间"

#: src/Dialogs/Waypoint/dlgWaypointEdit.cpp:77
msgid "Comment"
msgstr "注释"

#: src/Dialogs/Waypoint/dlgWaypointEdit.cpp:121
msgid ""
"Sorry, the waypoint editor is not yet available for the UTM coordinate "
"format."
msgstr "对不起，航点编辑器还不能提供UTM坐标格式。"

#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointList.cpp:429
msgid "Choose a filter or click here"
msgstr "选择一个过滤器或点击这里"

#: src/Dialogs/Waypoint/WaypointList.cpp:486
msgid "Select Waypoint"
msgstr "选择航点"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:38
#, no-c-format
msgid "All on"
msgstr "全部打开"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:39
#, no-c-format
msgid "All airspaces are displayed."
msgstr "显示全部空域。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:40
#, no-c-format
msgid "Clip"
msgstr "剪切"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:41
#, no-c-format
msgid "Display airspaces below the clip altitude."
msgstr "显示剪辑高度以下的空域。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:43
#, no-c-format
msgid "Display airspaces within a margin of the glider."
msgstr "显示滑翔机边缘内的空域。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:44
#, no-c-format
msgid "All below"
msgstr "以下全部"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:45
#, no-c-format
msgid "Display airspaces below the glider or within a margin."
msgstr "显示滑翔机下方或空隙内的空域。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:50
#: src/Dialogs/Settings/Panels/InterfaceConfigPanel.cpp:153
#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:53
#, no-c-format
msgid "Default"
msgstr "缺省"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:51
#, no-c-format
msgid ""
"This selects the best performing option for your hardware. In fact it "
"favours 'fill padding' except for PPC 2000 system."
msgstr ""
"这将为您的硬件选择最佳的执行选项。事实上，除了PPC 2000系统外，它有利于“填充衬"
"垫”。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:53
#, no-c-format
msgid "Fill all"
msgstr "填满所有"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:54
#, no-c-format
msgid "Transparently fills the airspace colour over the whole area."
msgstr "透明地填充整个区域的领空颜色。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:55
#, no-c-format
msgid "Fill padding"
msgstr "填充衬垫"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:56
#, no-c-format
msgid ""
"Draws a solid outline with a half transparent border around the airspace."
msgstr "在空域周围画一个半透明的边框。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:57
#, no-c-format
msgid "No fill"
msgstr "无填充"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:58
#, no-c-format
msgid "Don't fill the airspace area."
msgstr "不要填满领空区域。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:64
#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:139
#, no-c-format
msgid "No labels will be displayed."
msgstr "没有标签将被显示。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:66
#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:128
#, no-c-format
msgid "All labels will be displayed."
msgstr "所有标签将被显示。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:113
msgid "Colours"
msgstr "颜色"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:117
msgid "Filter"
msgstr "过滤器"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:158
msgid "Airspace display"
msgstr "显示空域"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:159
msgid ""
"Controls filtering of airspace for display and warnings.  The airspace "
"filter button also allows filtering of display and warnings independently "
"for each airspace class."
msgstr ""
"控制空域用于显示和警告的过滤。空域过滤器按钮还允许对每个空域类独立地显示和警"
"告。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:162
#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:143
msgid "Label visibility"
msgstr "标签可见度"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:163
#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:144
msgid "Determines what labels are displayed."
msgstr "确定显示哪些标签。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:167
msgid "Clip altitude"
msgstr "剪辑高度"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:168
msgid ""
"For clip airspace mode, this is the altitude below which airspace is "
"displayed."
msgstr "对于剪辑空域模式，这个高度低于显示空域。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:172
msgid "Margin"
msgstr "边缘"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:173
msgid ""
"For auto and all below airspace mode, this is the altitude above/below which "
"airspace is included."
msgstr "对于自动和所有低于空域模式，这个高度包含高于或低于空域。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:177
msgid "Enable/disable all airspace warnings."
msgstr "启用/禁用所有空域警告。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:180
msgid "Warnings dialog"
msgstr "警告对话框"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:181
msgid "Enable/disable displaying airspaces warnings dialog."
msgstr "启用/禁用显示空域警告对话框。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:185
msgid "Warning time"
msgstr "警告时间"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:186
msgid ""
"This is the time before an airspace incursion is estimated at which the "
"system will warn the pilot."
msgstr "这是一个空域入侵之前估算系统将警告飞行员的时间。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:191
msgid "Repetitive sound"
msgstr "重复声音"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:192
msgid ""
"Enable/disable repetitive warning sound when airspaces warnings dialog is "
"displayed."
msgstr "在显示空域警告对话框时启用/禁用重复警告声音。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:196
msgid "Acknowledge time"
msgstr "确认时间"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:197
msgid ""
"This is the time period in which an acknowledged airspace warning will not "
"be repeated."
msgstr "这是一个不重复警告确认空域的时间段。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:202
msgid "Use black outline"
msgstr "使用黑色轮廓"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:203
msgid ""
"Draw a black outline around each airspace rather than the airspace color."
msgstr "在每个空域周围画一个黑色轮廓，而不是空域颜色。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:207
msgid "Airspace fill mode"
msgstr "空域填充模式"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:208
msgid "Specifies the mode for filling the airspace area."
msgstr "填充空域区域的指定模式。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:213
msgid "Airspace transparency"
msgstr "透明空域"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AirspaceConfigPanel.cpp:213
msgid "If enabled, then airspaces are filled transparently."
msgstr "如果启用，则空域被透明填充。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:27
#, no-c-format
msgid "Disable final glide bar."
msgstr "禁用最终滑翔条。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:29
#, no-c-format
msgid "Always show final glide bar."
msgstr "总是显示最终滑翔条。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:31
#, no-c-format
msgid "Show final glide bar if approaching final glide range."
msgstr "总是显示滑翔条。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:37
#, no-c-format
msgid "Auto (follow infoboxes)"
msgstr "自动（跟随信息框）"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:39
#, fuzzy, no-c-format
msgid "Top left"
msgstr "顶部左边"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:41
#, fuzzy, no-c-format
msgid "Top right"
msgstr "顶部右边"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:43
#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:70
#, no-c-format
msgid "Bottom left"
msgstr "左下角"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:45
#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:76
#, no-c-format
msgid "Bottom right"
msgstr "右下角"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:47
#, fuzzy, no-c-format
msgid "Center top"
msgstr "顶部中间"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:49
#, fuzzy, no-c-format
msgid "Center bottom"
msgstr "底部中间"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:51
#, fuzzy, no-c-format
msgid "Top left (avoid infoboxes)"
msgstr "左下角（跟随信息框）"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:53
#, fuzzy, no-c-format
msgid "Top right (avoid infoboxes)"
msgstr "右下角（跟随信息框）"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:55
#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:73
#, no-c-format
msgid "Bottom left (avoid infoboxes)"
msgstr "左下角（跟随信息框）"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:57
#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:79
#, no-c-format
msgid "Bottom right (avoid infoboxes)"
msgstr "右下角（跟随信息框）"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:59
#, fuzzy, no-c-format
msgid "Center top (avoid infoboxes)"
msgstr "左下角（跟随信息框）"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:61
#, fuzzy, no-c-format
msgid "Center bottom (avoid infoboxes)"
msgstr "左下角（跟随信息框）"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:68
#, no-c-format
msgid "Disable thermal assistant."
msgstr "禁用热气流辅助。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:71
#, no-c-format
msgid "Show thermal assistant in bottom left."
msgstr "在左下角显示热气流辅助."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:74
#, no-c-format
msgid ""
"Show thermal assistant in bottom left, above/to right of infoboxes (if "
"there)."
msgstr "在信息框的左下角，右上角显示热气流辅助（如果有）."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:77
#, no-c-format
msgid "Show thermal assistant in bottom right."
msgstr "在右下角显示热气流辅助."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:80
#, no-c-format
msgid ""
"Show thermal assistant in bottom right above/to left of infoboxes (if there)."
msgstr "在左边信息框右下角显示热气流辅助（如果有）."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:118
msgid ""
"This enables the display of the FLARM radar gauge. The track bearing of the "
"target relative to the track bearing of the aircraft is displayed as an "
"arrow head, and a triangle pointing up or down shows the relative altitude "
"of the target relative to you. In all modes, the color of the target "
"indicates the threat level."
msgstr ""
"这使得能够显示FLARM雷达测量仪。飞行器航迹方向相对于目标方向显示为箭头，三角形"
"向上或向下显示目标相对于目标的相对高度。在所有模式中，目标的颜色指示威胁级"
"别。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:121
msgid "Auto close FLARM"
msgstr "自动关闭FLARM"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:122
msgid ""
"Setting this to \"On\" will automatically close the FLARM dialog if there is "
"no traffic. \"Off\" will keep the dialog open even without current traffic."
msgstr ""
"如果没有流量，将此设置为“on”将自动关闭FLAM对话框。“关闭”将保持对话框打开，即"
"使没有当前的流量。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:126
msgid "FLARM display"
msgstr "显示FLARM"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:126
msgid "Choose a location for the FLARM display."
msgstr "选择FLARM显示的位置。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:132
msgid ""
"Enable and select the position of the thermal assistant when overlayed on "
"the main screen."
msgstr "叠加在主屏幕上时，启用并选择热气流辅助的位置."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:137
msgid "Thermal band"
msgstr "热气流带"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:138
msgid ""
"This enables the display of the thermal profile (climb band) display on the "
"map."
msgstr "在地图上打开显示热气流剖面（爬升带）。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:141
msgid "Final glide bar"
msgstr "最终滑翔条"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:142
msgid ""
"If set to \"On\" the final glide will always be shown, if set to \"Auto\" it "
"will be shown when approaching the final glide possibility."
msgstr ""
"如果设置为On，则最终滑翔将始终显示，如果设置为Auto，则将在可能接近最终滑翔时"
"显示。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:148
msgid "Final glide bar MC0"
msgstr "MC设置为0最终滑翔条"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:149
msgid ""
"If set to ON the final glide bar will show a second arrow indicating the "
"required height to reach the final waypoint at MC zero."
msgstr ""
"如果设置ON最终滑翔条将显示第二个箭头，指示在MC设置为0时到达最终航路点所需的高"
"度。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:158
msgid "Vario bar"
msgstr "高度条"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GaugesConfigPanel.cpp:159
msgid "If set to ON the vario bar will be shown"
msgstr "如果设置ON将打开高度条"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/VarioConfigPanel.cpp:41
msgid "Speed arrows"
msgstr "速度箭头"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/VarioConfigPanel.cpp:42
msgid ""
"Whether to show speed command arrows on the vario gauge.  When shown, in "
"cruise mode, arrows point up to command slow down; arrows point down to "
"command speed up."
msgstr ""
"是否在高度表上显示速度命令箭头。当显示时，在巡航模式下，箭头指向上命令减速，"
"箭头指向下命令加速。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/VarioConfigPanel.cpp:47
msgid "Show average"
msgstr "显示平均值"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/VarioConfigPanel.cpp:48
msgid ""
"Whether to show the average climb rate.  In cruise mode, this switches to "
"showing the average netto airmass rate."
msgstr "是否显示平均爬升率。在巡航模式下，切换到显示平均NETTO气团率。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/VarioConfigPanel.cpp:53
msgid "Show MacReady"
msgstr "显示MacReady"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/VarioConfigPanel.cpp:53
msgid "Whether to show the MacCready setting."
msgstr "是否显示MacReady设置。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/VarioConfigPanel.cpp:56
msgid "Show bugs"
msgstr "显示错误"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/VarioConfigPanel.cpp:56
msgid "Whether to show the bugs percentage."
msgstr "是否显示错误百分比。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/VarioConfigPanel.cpp:59
msgid "Show ballast"
msgstr "显示配重"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/VarioConfigPanel.cpp:59
msgid "Whether to show the ballast percentage."
msgstr "是否显示配重百分比。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/VarioConfigPanel.cpp:62
msgid "Show gross"
msgstr "显示总额"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/VarioConfigPanel.cpp:62
msgid "Whether to show the gross climb rate."
msgstr "是否显示总爬升率。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/VarioConfigPanel.cpp:65
msgid "Averager needle"
msgstr "平均指针"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/VarioConfigPanel.cpp:66
msgid ""
"If true, the vario gauge will display a hollow averager needle.  During "
"cruise, this needle displays the average netto value.  During circling, this "
"needle displays the average gross value."
msgstr ""
"如果是正值，高度表将显示空心平均指针。在巡航期间，该指针显示平均NETTO值。在盘"
"转过程中，该指针显示平均总值。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/VarioConfigPanel.cpp:72
msgid "Thermal Averager needle"
msgstr "平均热气流指针"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/VarioConfigPanel.cpp:73
msgid ""
"If true, the vario gauge will display a thermal averager needle instead of "
"current climb rate needle.  During cruise, this needle displays the last "
"thermal average netto value.  During circling, this needle displays the "
"average net value."
msgstr ""
"如果为是，则升降仪表将显示热平均指针，而不是当前的爬升率指针。 在巡航过程中，"
"该指针显示最后的热平均内托值。 在盘旋过程中，该指针显示平均净值。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GlideComputerConfigPanel.cpp:47
#, no-c-format
msgid "Final glide"
msgstr "最终滑翔"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GlideComputerConfigPanel.cpp:48
#, no-c-format
msgid ""
"Adjusts MC for fastest arrival.  For contest sprint tasks, the MacCready is "
"adjusted in order to cover the greatest distance in the remaining time and "
"reach the finish height."
msgstr ""
"调整 MC 以实现最快到达。 对于竞赛冲刺任务，MacCready 进行了调整，以便在剩余时"
"间内完成最大距离并到达终点高度。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GlideComputerConfigPanel.cpp:50
#, no-c-format
msgid "Trending average climb"
msgstr "平均爬升趋势"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GlideComputerConfigPanel.cpp:51
#, no-c-format
msgid "Sets MC to the trending average climb rate based on all climbs."
msgstr "基于所有爬升设置MC的平均爬升率趋势。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GlideComputerConfigPanel.cpp:52
#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:89
#, no-c-format
msgid "Both"
msgstr "两个都"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GlideComputerConfigPanel.cpp:53
#, no-c-format
msgid ""
"Uses trending average during task, then fastest arrival when in final glide "
"mode."
msgstr "在任务中使用平均趋势，然后在最终滑翔模式下最快到达。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GlideComputerConfigPanel.cpp:57
msgid "Auto MC mode"
msgstr "自动MC模式"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GlideComputerConfigPanel.cpp:58
msgid "This option defines which auto MacCready algorithm is used."
msgstr "此选项定义了使用哪个自动MacCready算法。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GlideComputerConfigPanel.cpp:61
msgid "Block speed to fly"
msgstr "阻碍速度飞行"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GlideComputerConfigPanel.cpp:62
msgid ""
"If enabled, the command speed in cruise is set to the MacCready speed to fly "
"in no vertical air-mass movement. If disabled, the command speed in cruise "
"is set to the dolphin speed to fly, equivalent to the MacCready speed with "
"vertical air-mass movement."
msgstr ""
"如果启用，在没有垂直气团运动的情况下巡航中的速度指令设置为MacCready速度飞行。"
"如果禁用，巡航速度指令设置为海豚速度飞行，相当于MacCready速度与垂直气团运动相"
"等。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GlideComputerConfigPanel.cpp:69
msgid "Nav. by baro altitude"
msgstr "按气压高度导航"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GlideComputerConfigPanel.cpp:70
msgid ""
"When enabled and if connected to a barometric altimeter, barometric altitude "
"is used for all navigation functions. Otherwise GPS altitude is used."
msgstr ""
"当启用时，如果连接到气压高度表，则气压高度被用于所有导航功能。否则使用GPS高"
"度。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GlideComputerConfigPanel.cpp:75
msgid "Flap forces cruise"
msgstr "强制襟翼巡航"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GlideComputerConfigPanel.cpp:76
msgid ""
"When Vega variometer is connected and this option is true, the positive flap "
"setting switches the flight mode between circling and cruise."
msgstr ""
"当连接Vega高度表且这个选项是真的，襟翼正向设置切换盘转和巡航之间的飞行模式。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GlideComputerConfigPanel.cpp:82
#, no-c-format
msgid "Preferred period for paragliders."
msgstr "滑翔伞的最佳时期。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GlideComputerConfigPanel.cpp:85
#, no-c-format
msgid "Preferred period for gliders."
msgstr "滑翔机的最佳时期。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GlideComputerConfigPanel.cpp:91
msgid "GR average period"
msgstr "滑翔比平均周期"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GlideComputerConfigPanel.cpp:92
msgid ""
"Here you can decide on how many seconds of flight this calculation must be "
"done. Normally for gliders a good value is 90-120 seconds, and for "
"paragliders 15 seconds."
msgstr ""
"在这里你可以决定飞行多少秒必须进行计算。通常滑翔机较好的值是90-120秒，滑翔伞"
"15秒。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GlideComputerConfigPanel.cpp:97
msgid "Predict wind drift"
msgstr "预报风向漂移"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GlideComputerConfigPanel.cpp:98
msgid ""
"Account for wind drift for the predicted circling duration. This reduces the "
"arrival height for legs with head wind."
msgstr "预测盘转期间风的漂移量。这减小了迎风的到达高度。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GlideComputerConfigPanel.cpp:102
msgid "Wave assistant"
msgstr "波辅助器"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GlideComputerConfigPanel.cpp:105
msgid "Cruise/Circling period"
msgstr "巡航/盘旋周期"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GlideComputerConfigPanel.cpp:106
msgid ""
"How many seconds of turning before changing from cruise to circling mode."
msgstr "从巡航模式切换为盘旋模式之前要转多少秒。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GlideComputerConfigPanel.cpp:111
msgid "Circling/Cruise period"
msgstr "巡航/盘转定向"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/GlideComputerConfigPanel.cpp:112
msgid ""
"How many seconds of flying straight before changing from circling to cruise "
"mode."
msgstr "从盘旋模式更改为巡航模式之前，要直飞多少秒。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/InfoBoxesConfigPanel.cpp:68
msgid "Use final glide mode"
msgstr "使用最终滑翔模式"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/InfoBoxesConfigPanel.cpp:69
msgid ""
"Controls whether the \"final glide\" InfoBox mode should be used on \"auto\" "
"pages."
msgstr "控制最终滑翔信息框模式是否应用于自动页。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/InterfaceConfigPanel.cpp:71
msgid "Text size"
msgstr "文本大小"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/InterfaceConfigPanel.cpp:76
msgid "Display Resolution"
msgstr "显示分辨率"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/InterfaceConfigPanel.cpp:77
msgid ""
"The display resolution is used to adapt line widths, font size, landable "
"size and more."
msgstr "显示分辨率用于适应线宽、字体大小、可着陆区大小等。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/InterfaceConfigPanel.cpp:87
#: src/Dialogs/Settings/Panels/InterfaceConfigPanel.cpp:112
msgid "Automatic"
msgstr "自动"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/InterfaceConfigPanel.cpp:90
#, c-format
msgid "%d dpi"
msgstr "%d dpi"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/InterfaceConfigPanel.cpp:98
msgid "Events"
msgstr "事件"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/InterfaceConfigPanel.cpp:99
msgid ""
"The Input Events file defines the menu system and how XCSoar responds to "
"button presses and events from external devices."
msgstr ""
"输入事件文件定义菜单系统以及XCSoar如何响应来自外部设备的按钮按压和事件。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/InterfaceConfigPanel.cpp:106
msgid "Language"
msgstr "语言"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/InterfaceConfigPanel.cpp:107
msgid ""
"The language options selects translations for English texts to other "
"languages. Select English for a native interface or Automatic to localise "
"XCSoar according to the system settings."
msgstr ""
"语言选项选择翻译英文文本到其他语言。为本国界面选择英语，或根据系统自动设置"
"XCSOAR到当地语言。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/InterfaceConfigPanel.cpp:145
msgid "Menu timeout"
msgstr "菜单超时"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/InterfaceConfigPanel.cpp:146
msgid ""
"This determines how long menus will appear on screen if the user does not "
"make any button presses or interacts with the computer."
msgstr ""
"这决定了如果用户不进行任何按钮按压或与计算机交互，屏幕上的菜单会显示多长时"
"间。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/InterfaceConfigPanel.cpp:154
#, no-c-format
msgid "Keyboard"
msgstr "键盘"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/InterfaceConfigPanel.cpp:156
#, no-c-format
msgid "HighScore Style"
msgstr "高分样式"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/InterfaceConfigPanel.cpp:160
msgid "Text input style"
msgstr "文本输入样式"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/InterfaceConfigPanel.cpp:161
msgid ""
"Determines how the user is prompted for text input (filename, teamcode etc.)"
msgstr "确定如何提示用户输入文本（文件名、团队代码等。）"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/InterfaceConfigPanel.cpp:171
#, no-c-format
msgid "OS settings"
msgstr "OS设置"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/InterfaceConfigPanel.cpp:177
msgid "Haptic feedback"
msgstr "触觉反馈"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/InterfaceConfigPanel.cpp:178
msgid "Determines if haptic feedback like vibration is used."
msgstr "确定是否使用触觉反馈，如振动。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:55
#, no-c-format
msgid "Portrait"
msgstr "竖放"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:57
#, no-c-format
msgid "Landscape"
msgstr "横放"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:59
#, no-c-format
msgid "Reverse Portrait"
msgstr "翻转竖放"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:61
#, no-c-format
msgid "Reverse Landscape"
msgstr "翻转横放"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:67
#, no-c-format
msgid "8 Split"
msgstr "8个分格"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:69
#, no-c-format
msgid "10 Split"
msgstr "10个分格"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:71
#, no-c-format
msgid "12 Split in 3 rows"
msgstr "3列12格"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:73
#, no-c-format
msgid "15 Split in 3 rows"
msgstr "3行包含15个"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:75
#, no-c-format
msgid "18 Split in 3 rows"
msgstr "3列18行"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:77
#, no-c-format
msgid "8 Bottom or Right"
msgstr "8个底部或右边分格"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:79
#, no-c-format
msgid "8 Bottom + Vario (Portrait)"
msgstr "8个底部分格+高度表（竖放）"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:81
#, no-c-format
msgid "8 Top or Left"
msgstr "8个顶部或左边分格"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:83
#, no-c-format
msgid "8 Top + Vario (Portrait)"
msgstr "8个顶部分格+高度表（竖放）"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:85
#, no-c-format
msgid "9 Right + Vario (Landscape)"
msgstr "9个右边分格+高度表（横放）"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:87
#, no-c-format
msgid "9 Left + Right + Vario (Landscape)"
msgstr "9个左边+右边分格+高度表（横放）"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:89
#, no-c-format
msgid "12 Left + 3 Right Vario (Landscape)"
msgstr "12个左边分格+3个右边高度表（横放）"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:91
#, no-c-format
msgid "5 Right (Square)"
msgstr "5个右边(正方形)"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:93
#, no-c-format
msgid "10 Bottom or Right"
msgstr "10个底部或右边分格"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:95
#, no-c-format
msgid "12 Bottom or Right"
msgstr "12个底部或右边分格"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:97
#, no-c-format
msgid "10 Top or Left"
msgstr "10个顶部或左边分格"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:99
#, no-c-format
msgid "12 Top or Left"
msgstr "12个顶部或左边分格"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:101
#, no-c-format
msgid "16 Right (Landscape)"
msgstr "16个右边分格（横放）"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:103
#, no-c-format
msgid "24 Bottom or Right"
msgstr "24 底部或右侧"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:105
#, no-c-format
msgid "4 Top or Left"
msgstr "4个顶部或左边分格"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:107
#, no-c-format
msgid "4 Bottom or Right"
msgstr "4个底部或右边分格"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:112
#, no-c-format
msgid "Text"
msgstr "文本"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:113
#, no-c-format
msgid "Show text on tabbed dialogs."
msgstr "在选项卡对话框上显示文本。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:114
#, no-c-format
msgid "Icons"
msgstr "图标"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:115
#, no-c-format
msgid "Show icons on tabbed dialogs."
msgstr "在标签对话框上显示图标。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:120
#, no-c-format
msgid "Center"
msgstr "中间"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:121
#, no-c-format
msgid "Center the status message boxes."
msgstr "以状态消息框为中心。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:122
#, no-c-format
msgid "Topleft"
msgstr "顶部左边"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:123
#, no-c-format
msgid "Show status message boxes ina the top left corner."
msgstr "在左上角显示状态消息框。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:129
#, no-c-format
msgid "Box"
msgstr "信息框"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:129
#, no-c-format
msgid "Draws boxes around each InfoBox."
msgstr "在每个信息框周围绘制框。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:131
#, no-c-format
msgid "Tab"
msgstr "选项卡"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:131
#, no-c-format
msgid "Draws a tab at the top of the InfoBox across the title."
msgstr "在标题中的信息框顶部绘制一个选项卡。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:133
#, no-c-format
msgid "Shaded"
msgstr "遮住的"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:135
#, no-c-format
msgid "Glass"
msgstr "玻璃"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:141
#, no-c-format
msgid "Use the system-wide setting"
msgstr ""

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:143
#, no-c-format
msgid "Black text on white background"
msgstr ""

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:145
#, no-c-format
msgid "White text on black background"
msgstr ""

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:168
msgid "Full screen"
msgstr "全屏"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:168
msgid "Run XCSoar in full screen mode"
msgstr "使用全屏模式运行XCSoar"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:173
msgid "Display orientation"
msgstr "显示方向"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:173
msgid "Rotate the display on devices that support it."
msgstr "在支持它的设备上循环显示。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:178
#, fuzzy
msgid "Dark mode"
msgstr "到达模式"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:182
msgid "InfoBox geometry"
msgstr "信息框形状"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:183
msgid ""
"A list of possible InfoBox layouts. Do some trials to find the best for your "
"screen size."
msgstr "信息框布局可能的列表。做一些试验，以找到最佳的屏幕大小。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:186
#, fuzzy
msgid "InfoBox title size"
msgstr "信息框设置"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:186
msgid "Zoom factor for InfoBox title and comment text"
msgstr ""

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:191
msgid "Tab dialog style"
msgstr "选项卡对话框样式"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:194
msgid "Message display"
msgstr "显示消息"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:200
msgid "Colored InfoBoxes"
msgstr "彩色信息框"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:201
msgid ""
"If true, certain InfoBoxes will have coloured text.  For example, the active "
"waypoint InfoBox will be blue when the glider is above final glide."
msgstr ""
"如果为真，某些信息框将有彩色文本。例如，当滑翔机超过最终滑翔时，激活航点信息"
"框将是蓝色的。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:208
msgid "InfoBox border"
msgstr "信息框边框"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:212
msgid "Show Menubutton"
msgstr "显示菜单按钮"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:212
msgid "Show the Menubutton"
msgstr "显示菜单按钮"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:215
#, fuzzy
msgid "Show Zoombutton"
msgstr "显示菜单按钮"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:215
#, fuzzy
msgid "Show the Zoombutton"
msgstr "显示菜单按钮"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:220
msgid "Cursor zoom"
msgstr "光标缩放"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:220
msgid "Cursor zoom factor"
msgstr "光标缩放系数"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:222
msgid "Invert cursor color"
msgstr "反转光标颜色"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LayoutConfigPanel.cpp:222
msgid "Enable black cursor"
msgstr "打开黑色光标"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LoggerConfigPanel.cpp:44
#, no-c-format
msgid "Start only"
msgstr "仅开始"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LoggerConfigPanel.cpp:57
msgid "Pilot name"
msgstr "飞行员姓名"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LoggerConfigPanel.cpp:59
msgid "CoPilot name"
msgstr "Co飞行员姓名"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LoggerConfigPanel.cpp:61
msgid "Crew weight default"
msgstr "机组重量默认值"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LoggerConfigPanel.cpp:62
msgid ""
"Default for all weight loaded to the glider beyond the empty weight and "
"besides the water ballast."
msgstr "默认情况下，除空载重量和水压舱物外，所有装载到滑翔机上的重量。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LoggerConfigPanel.cpp:68
msgid "Time step cruise"
msgstr "巡航时间步调"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LoggerConfigPanel.cpp:69
msgid "This is the time interval between logged points when not circling."
msgstr "这是在不盘转时记录点之间的时间间隔。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LoggerConfigPanel.cpp:73
msgid "Time step circling"
msgstr "盘转时间步调"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LoggerConfigPanel.cpp:74
msgid "This is the time interval between logged points when circling."
msgstr "这是在盘转时记录点之间的时间间隔。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LoggerConfigPanel.cpp:78
msgid "Auto. logger"
msgstr "自动记录器"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LoggerConfigPanel.cpp:79
msgid ""
"Enables the automatic starting and stopping of logger on takeoff and landing "
"respectively. Disable when flying paragliders."
msgstr "在起飞和着陆时分别实现记录仪的自动启动和停止。滑翔伞飞行时禁用。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LoggerConfigPanel.cpp:84
msgid "NMEA logger"
msgstr "NMEA记录器"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LoggerConfigPanel.cpp:85
msgid ""
"Enable the NMEA logger on startup? If this option is disabled, the NMEA "
"logger can still be started manually."
msgstr "启动时启用NMEA记录器吗？如果该选项被禁用，NMEA记录器仍然可以手动启动。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LoggerConfigPanel.cpp:90
msgid "Log book"
msgstr "航行日志"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LoggerConfigPanel.cpp:90
msgid "Logs each start and landing."
msgstr "记录每个开始和着陆。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/LoggerConfigPanel.cpp:94
msgid "Logger ID"
msgstr "记录器ID"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:25
#, no-c-format
msgid ""
"The moving map display will be rotated so the glider's track is oriented up."
msgstr "地图移动显示将被旋转，滑翔机的轨迹向上移动。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:26
#, no-c-format
msgid "Heading up"
msgstr "航向为上"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:27
#, no-c-format
msgid ""
"The moving map display will be rotated so the glider's heading is oriented "
"up."
msgstr "地图移动显示将旋转，滑翔机的航向向上。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:29
#, no-c-format
msgid ""
"The moving map display will always be orientated north to south and the "
"glider icon will be rotated to show its course."
msgstr "地图移动显示将北向南定向，滑翔机图标将被旋转以显示其航线。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:30
#, no-c-format
msgid "Target up"
msgstr "目标为上"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:31
#, no-c-format
msgid ""
"The moving map display will be rotated so the navigation target is oriented "
"up."
msgstr "地图移动显示将被旋转，从而导航目标向上移动。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:32
#, no-c-format
msgid "Wind up"
msgstr "风向为上"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:33
#, no-c-format
msgid ""
"The moving map display will be rotated so the wind is always oriented up to "
"down. (can be useful for wave flying)"
msgstr "地图移动显示将被旋转，风总是上向下定向。（可以用于波浪飞行）"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:38
#, no-c-format
msgid "Disable adjustments."
msgstr "禁用调整。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:39
#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:306 src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:307
#, no-c-format
msgid "Track"
msgstr "轨迹"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:40
#, no-c-format
msgid "Use a recent average of the ground track as basis."
msgstr "以最近的平均地面轨迹为基础。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:41
#: src/Dialogs/Task/TargetDialog.cpp:722
#, no-c-format
msgid "Target"
msgstr "目标"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:42
#, no-c-format
msgid "Use the current target waypoint as basis."
msgstr "以当前目标航点为基础。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:92
msgid "Cruise orientation"
msgstr "巡航定向"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:93
msgid "Determines how the screen is rotated with the glider"
msgstr "确定屏幕如何与滑翔机一起旋转"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:98
msgid "Circling orientation"
msgstr "盘转定向"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:99
msgid "Determines how the screen is rotated with the glider while circling"
msgstr "确定屏幕在滑翔机盘转时屏幕如何一起旋转"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:104
msgid "Circling zoom"
msgstr "盘转缩放"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:105
msgid ""
"If enabled, then the map will zoom in automatically when entering circling "
"mode and zoom out automatically when leaving circling mode."
msgstr ""
"如果启用，则当进入盘转模式时，地图将自动放大，并在离开盘转模式时自动缩小。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:108
msgid "Map shift reference"
msgstr "地图位移参考"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:109
msgid "Determines what is used to shift the glider from the map center"
msgstr "确定从地图中心滑翔机用什么位移"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:115
msgid "Glider position offset"
msgstr "滑翔机位置偏移"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:116
msgid ""
"Defines the location of the glider drawn on the screen in percent from the "
"screen edge."
msgstr "从屏幕边缘定义屏幕上绘制滑翔机位置百分比。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:121
msgid "Max. auto zoom distance"
msgstr "最大自动缩放距离"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:122
msgid "The upper limit for auto zoom distance."
msgstr "自动缩放距离的上限。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:127
msgid "Distinct page zoom"
msgstr "不同页面缩放"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/MapDisplayConfigPanel.cpp:128
msgid "Maintain one map zoom level on each page."
msgstr "在每个页面上保持一个地图缩放级别。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/PagesConfigPanel.cpp:180
msgid "Main area"
msgstr "主区域"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/PagesConfigPanel.cpp:181
msgid "Specifies what should be displayed in the main area."
msgstr "指定在主区域中应该显示的内容。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/PagesConfigPanel.cpp:186
#, no-c-format
msgid "Displays either the Circling, Cruise or Final glide infoxboxes"
msgstr "显示盘转、巡航或最终滑翔任一信息框"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/PagesConfigPanel.cpp:187
#, no-c-format
msgid "Show fullscreen (no InfoBoxes)"
msgstr "全屏显示（无信息框）"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/PagesConfigPanel.cpp:191
#: src/Dialogs/Settings/Panels/PagesConfigPanel.cpp:367
msgid "InfoBoxes"
msgstr "信息框"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/PagesConfigPanel.cpp:192
msgid "Specifies which InfoBoxes should be displayed on this page."
msgstr "指定应该在这个页面上显示哪些信息框。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/PagesConfigPanel.cpp:196
#, no-c-format
msgid ""
"For cruise mode.  Displayed when 'Auto' is selected and ship is below final "
"glide altitude"
msgstr "巡航模式。 当自动被选中并且在最终滑翔高度以下时显示"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/PagesConfigPanel.cpp:197
#, no-c-format
msgid ""
"For circling mode.  Displayed when 'Auto' is selected and ship is circling"
msgstr "用于盘转模式。当自动被选中并且正在盘转时显示"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/PagesConfigPanel.cpp:198
#, no-c-format
msgid ""
"For final glide mode.  Displayed when 'Auto' is selected and ship is above "
"final glide altitude"
msgstr "用于最终滑翔模式。当自动被选中并且正在最终滑翔高度以上时显示"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/PagesConfigPanel.cpp:200
#, no-c-format
msgid "A custom InfoBox set"
msgstr "自定义信息框设置"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/PagesConfigPanel.cpp:218
#, no-c-format
msgid "Nothing"
msgstr "无"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/PagesConfigPanel.cpp:219
#: src/Dialogs/Settings/Panels/PagesConfigPanel.cpp:383
#, no-c-format
msgid "Cross section"
msgstr "横断面"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/PagesConfigPanel.cpp:222
msgid "Bottom area"
msgstr "底部区域"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/PagesConfigPanel.cpp:223
msgid "Specifies what should be displayed below the main area."
msgstr "指定应该在主区域下面显示什么。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:84
#, no-c-format
msgid "Neither airspace nor terrain is used for route planning."
msgstr "空域和地形都不用于航线规划。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:86
#, no-c-format
msgid "Routes will avoid terrain."
msgstr "航线将规避地形。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:88
#, no-c-format
msgid "Routes will avoid airspace."
msgstr "航线将规避空域。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:90
#, no-c-format
msgid "Routes will avoid airspace and terrain."
msgstr "航线将规避空域和地形。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:94
msgid "Route mode"
msgstr "航线模式"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:97
msgid "Route climb"
msgstr "航线爬升"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:98
msgid ""
"When enabled and MC is positive, route planning allows climbs between the "
"aircraft location and destination."
msgstr "当启用且MC是正值，航线规划允许在飞行器位置和目的地之间爬升。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:103
msgid "Route ceiling"
msgstr "航线限高"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:104
msgid ""
"When enabled, route planning climbs are limited to ceiling defined by "
"greater of current aircraft altitude plus 500 m and the thermal ceiling.  If "
"disabled, climbs are unlimited."
msgstr ""
"当启用时，航线规划爬升仅限于由当前定义的飞行器高度上限加上500米和热气流上限。"
"如果禁用，爬升无限制。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:112
#, no-c-format
msgid "Reach calculations disabled."
msgstr "禁用到达计算。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:113
#, no-c-format
msgid "Straight"
msgstr "直线"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:114
#, no-c-format
msgid "The reach is from straight line paths from the glider."
msgstr "到达距离是滑翔机的直线路径。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:115
#, no-c-format
msgid "Turning"
msgstr "转向"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:116
#, no-c-format
msgid "The reach is calculated allowing turns around terrain obstacles."
msgstr "允许绕过地形障碍的到达计算。"

#. Spacer
#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:122
msgid "Reach mode"
msgstr "到达模式"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:123
msgid ""
"How calculations are performed of the reach of the glider with respect to "
"terrain."
msgstr "如何计算滑翔机到达地形的距离。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:129
#, no-c-format
msgid "Uses task glide polar."
msgstr "使用任务滑动极曲线。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:130
#: src/Dialogs/Settings/Panels/SafetyFactorsConfigPanel.cpp:87
#, no-c-format
msgid "Safety MC"
msgstr "MC安全值"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:131
#, no-c-format
msgid "Uses safety MacCready value"
msgstr "使用MacCready安全值"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:135
msgid "Reach polar"
msgstr "到达极曲线"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:136
msgid ""
"This determines the glide performance used in reach, landable arrival, abort "
"and alternate calculations."
msgstr "这决定了滑翔性能在到达、着陆、中止和备用计算中的应用。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:142
#, no-c-format
msgid "Disables the reach display."
msgstr "禁用到达显示。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:143
#, no-c-format
msgid "Terrain line"
msgstr "地形线"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:144
#, no-c-format
msgid "Draws a dashed line at the terrain glide reach."
msgstr "在地形上绘制滑翔机可到达的虚线。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:145
#, no-c-format
msgid "Terrain shade"
msgstr "地形阴影"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:146
#, no-c-format
msgid "Shades terrain outside glide reach."
msgstr "滑翔机可到达之外的地形阴影。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:147
#, no-c-format
msgid "Working line"
msgstr "可到达线"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:148
#, no-c-format
msgid "Draws a dashed line at the working glide reach."
msgstr "在滑翔机可到达处绘制虚线。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:149
#, no-c-format
msgid "Working line, terrain line"
msgstr "到达线，地形线"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:150
#, no-c-format
msgid "Draws a dashed line at the working and terrain glide reaches."
msgstr "在滑翔机到达和地形处绘制虚线。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:151
#, no-c-format
msgid "Working line, terrain shade"
msgstr "可到达线，地形阴影"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:152
#, no-c-format
msgid "Draws a dashed line at working, and shade terrain, glide reaches."
msgstr "在可到达、和地形阴影，滑翔机到达处绘制虚线。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/RouteConfigPanel.cpp:156
msgid "Reach display"
msgstr "显示到达"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SafetyFactorsConfigPanel.cpp:47
#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:112
msgid "Arrival height"
msgstr "到达高度"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SafetyFactorsConfigPanel.cpp:48
msgid ""
"The height above terrain that the glider should arrive at for a safe landing."
msgstr "滑翔机到达安全着陆地以上的高度。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SafetyFactorsConfigPanel.cpp:53
msgid "Terrain height"
msgstr "地形高度"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SafetyFactorsConfigPanel.cpp:54
msgid "The height above terrain that the glider must clear during final glide."
msgstr "滑翔机最后滑翔时必须清除的地形高度。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SafetyFactorsConfigPanel.cpp:60
#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:101
#, no-c-format
msgid "Simple"
msgstr "简单"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SafetyFactorsConfigPanel.cpp:61
#, no-c-format
msgid ""
"The alternates will only be sorted by waypoint type (airport/outlanding "
"field) and arrival height."
msgstr "备用地将仅由航点类型（机场/外场着陆区域）和到达高度排序。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SafetyFactorsConfigPanel.cpp:63
#, no-c-format
msgid "The sorting will also take the current task direction into account."
msgstr "排序也将考虑当前的任务方向。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SafetyFactorsConfigPanel.cpp:64
#, no-c-format
msgid "Home"
msgstr "本场"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SafetyFactorsConfigPanel.cpp:65
#, no-c-format
msgid ""
"The sorting will try to find landing options in the current direction to the "
"configured home waypoint."
msgstr "排序将尝试寻找当前配置的本场航点方向的着陆选项。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SafetyFactorsConfigPanel.cpp:69
msgid "Alternates mode"
msgstr "备用模式"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SafetyFactorsConfigPanel.cpp:70
msgid ""
"Determines sorting of alternates in the alternates dialog and in abort mode."
msgstr "在备用地对话框和中止模式中确定备用地的排序。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SafetyFactorsConfigPanel.cpp:73
msgid "Polar degradation"
msgstr "极曲线降级"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SafetyFactorsConfigPanel.cpp:74
#, no-c-format
msgid ""
"A permanent polar degradation. 0% means no degradation, 50% indicates the "
"glider's sink rate is doubled."
msgstr "极曲线永久性降级。0%意味着没有降级，50%表示滑翔机的下沉率增加了一倍。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SafetyFactorsConfigPanel.cpp:82
msgid "Auto bugs"
msgstr "自动错误"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SafetyFactorsConfigPanel.cpp:83
#, no-c-format
msgid ""
"If enabled, adds 1% to the bugs setting after each full hour while flying."
msgstr "如果启用，则在飞行的每一个小时后向bug设置增加1%。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SafetyFactorsConfigPanel.cpp:88
msgid ""
"The MacCready setting used, when safety MC is enabled for reach "
"calculations, in task abort mode and for determining arrival altitude at "
"airfields."
msgstr ""
"当启用MC安全到达计算时使用MacCready设置，在任务中止模式下用于确定机场的到达高"
"度。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SafetyFactorsConfigPanel.cpp:96
msgid "STF risk factor"
msgstr "STF风险因子"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SafetyFactorsConfigPanel.cpp:97
msgid ""
"The STF risk factor reduces the MacCready setting used to calculate speed to "
"fly as the glider gets low, in order to compensate for risk. Set to 0.0 for "
"no compensation, 1.0 scales MC linearly with current height (with reference "
"to height of the maximum climb). If considered, 0.3 is recommended."
msgstr ""
"当滑翔机高度低时STF风险因子减小了用于计算滑翔机飞行时飞行速度的MacCready设"
"置，以补偿风险。设置为0，不补偿，1个刻度MC与高度线性（参照最大爬升高度）。如"
"果慎重考虑，建议0.3。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SiteConfigPanel.cpp:49
msgid "Map database"
msgstr "地图数据库"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SiteConfigPanel.cpp:50
msgid ""
"The name of the file (.xcm) containing terrain, topography, and optionally "
"waypoints, their details and airspaces."
msgstr "文件的名称（.xcm）包含地形、地貌和可选的航点、及它们的细节和空域。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SiteConfigPanel.cpp:55
msgid ""
"Primary waypoints file.  Supported file types are Cambridge/WinPilot files (."
"dat), Zander files (.wpz) or SeeYou files (.cup)."
msgstr ""
"主航点文件。支持的文件类型是Cambridge/WinPilot文件（.dat）、Zander文件（."
"wpz）或SeeYou文件（.CUP）。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SiteConfigPanel.cpp:60
msgid "More waypoints"
msgstr "更多航点"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SiteConfigPanel.cpp:61
msgid ""
"Secondary waypoints file.  This may be used to add waypoints for a "
"competition."
msgstr "次要航点文件。这可以用来增加比赛的航点。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SiteConfigPanel.cpp:66
msgid "Watched waypoints"
msgstr "注意航点"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SiteConfigPanel.cpp:67
msgid ""
"Waypoint file containing special waypoints for which additional computations "
"like calculation of arrival height in map display always takes place. Useful "
"for waypoints like known reliable thermal sources (e.g. powerplants) or "
"mountain passes."
msgstr ""
"航点文件包含特殊的航点用于额外的计算，例如在总是在地图显示到达高度的计算。有"
"用的航点，如已知可靠的热气流源（例如动力装置）或山路。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SiteConfigPanel.cpp:74
#: Data/Input/default.xci:893
msgid "Airspaces"
msgstr "空域"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SiteConfigPanel.cpp:74
msgid "The file name of the primary airspace file."
msgstr "主空域文件文件名。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SiteConfigPanel.cpp:78
msgid "More airspaces"
msgstr "更多空域"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SiteConfigPanel.cpp:78
msgid "The file name of the secondary airspace file."
msgstr "次要空域文件文件名。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SiteConfigPanel.cpp:83
msgid "Waypoint details"
msgstr "航点详情"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SiteConfigPanel.cpp:84
msgid ""
"The file may contain extracts from enroute supplements or other contributed "
"information about individual waypoints and airfields."
msgstr "该文件可包含来自航路补给物或其他有关航点和机场的其他信息摘录。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SiteConfigPanel.cpp:90
msgid "FLARM Device Database"
msgstr "FLARM设备数据"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SiteConfigPanel.cpp:91
msgid ""
"The name of the file containing information about registered FLARM devices."
msgstr "包含有关已注册的FLARM设备的信息的文件名。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:65
#, no-c-format
msgid "Disable display of ground track line."
msgstr "禁用显示地面轨迹线。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:66
#, no-c-format
msgid "Always display ground track line."
msgstr "始终显示地面轨迹线。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:67
#, no-c-format
msgid ""
"Display ground track line if there is a significant difference to plane "
"heading."
msgstr "如果与飞机航向有显著差异，则显示地面轨迹线。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:80
#, no-c-format
msgid "Vario #1"
msgstr "高度计 #1"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:80
#, no-c-format
msgid ""
"Within lift areas lines get displayed green and thicker, while sinking lines "
"are shown brown and thin. Zero lift is presented as a grey line."
msgstr ""
"在升力区域线显示绿色和更深，而下沉线显示棕色和更浅。零升力以灰色线表示。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:83
#, no-c-format
msgid "Vario #1 (with dots)"
msgstr "高度计 #1（点）"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:83
#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:88
#, no-c-format
msgid ""
"The same colour scheme as the previous, but with dotted lines while sinking."
msgstr "与前一种颜色相同，但在下沉时有虚线。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:85
#, no-c-format
msgid "Vario #2"
msgstr "高度计 #2"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:85
#, no-c-format
msgid ""
"The climb colour for this scheme is orange to red, sinking is displayed as "
"light blue to dark blue. Zero lift is presented as a yellow line."
msgstr ""
"该方案的爬升颜色为橙色至红色，下沉显示为浅蓝色至深蓝色。零升力呈现为黄线。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:88
#, no-c-format
msgid "Vario #2 (with dots)"
msgstr "高度计 #2（点）"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:91
#, no-c-format
msgid "Vario-scaled dots and lines"
msgstr "高度计刻度的点和线"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:92
#, no-c-format
msgid ""
"Vario-scaled dots with lines. Orange to red = climb. Light blue to dark blue "
"= sink. Zero lift is presented as a yellow line."
msgstr ""
"高度计刻度线条的点。橙色到红色=爬升。浅蓝色到深蓝色=下沉。零升力呈现为黄线。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:95
#, fuzzy, no-c-format
msgid "Vario E-ink"
msgstr "高度表静音中"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:95
#, no-c-format
msgid ""
"E-ink friendly color scheme, lighter and thicker dots means lift while "
"darker and thinner means sink."
msgstr ""

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:96
#, no-c-format
msgid "The colour scheme corresponds to the height."
msgstr "配色和高度相一致。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:102
#, no-c-format
msgid "Simplified line graphics, black with white contours."
msgstr "简化线图形，黑色带有白色轮廓。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:103
#, no-c-format
msgid "Simple (large)"
msgstr "简化（大）"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:104
#, no-c-format
msgid "Enlarged simple graphics."
msgstr "放大的简单图形。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:105
#, no-c-format
msgid "Detailed"
msgstr "详情"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:106
#, no-c-format
msgid "Detailed rendered aircraft graphics."
msgstr "详细渲染飞机图形。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:107
#, no-c-format
msgid "HangGlider"
msgstr "悬挂滑翔翼"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:108
#, no-c-format
msgid "Simplified hang glider as line graphics, white with black contours."
msgstr "简化的悬挂滑翔翼作为线条图形，白色带有黑色轮廓。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:109
#, no-c-format
msgid "ParaGlider"
msgstr "滑翔伞"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:110
#, no-c-format
msgid "Simplified para glider as line graphics, white with black contours."
msgstr "简化滑翔伞作为线条图形，白色与黑色轮廓。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:115
#, no-c-format
msgid "No wind arrow is drawn."
msgstr "没有画出风向箭头。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:116
#, no-c-format
msgid "Arrow head"
msgstr "箭头"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:116
#, no-c-format
msgid "Draws an arrow head only."
msgstr "只画一个箭头。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:117
#, no-c-format
msgid "Full arrow"
msgstr "全箭头"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:117
#, no-c-format
msgid "Draws an arrow head with a dashed arrow line."
msgstr "用虚线绘制箭头。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:122
#, no-c-format
msgid "No SkyLines traffic is drawn."
msgstr "不绘制SkyLines交通。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:123
#, no-c-format
msgid "Symbol"
msgstr "图标"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:123
#, no-c-format
msgid "Draws the SkyLines symbol only."
msgstr "仅显示“SkyLines”符号。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:124
#, no-c-format
msgid "Symbol and Name"
msgstr "图标和名称"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:124
#, no-c-format
msgid "Draws the SkyLines symbol with name."
msgstr "显示SkyLines图标和名称。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:134
msgid "Ground track"
msgstr "地面轨迹"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:135
msgid "Display the ground track as a grey line on the map."
msgstr "在地图上以灰色线显示地面轨迹。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:138
msgid "FLARM traffic"
msgstr "FLARM交通"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:138
msgid "This enables the display of FLARM traffic on the map window."
msgstr "这使得能够在地图窗口上显示FLARM交通。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:141
#, fuzzy
msgid "Fade traffic"
msgstr "FLARM交通"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:141
msgid "Keep showing traffic for a while after it has disappeared."
msgstr ""

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:144
msgid "Trail length"
msgstr "轨迹长度"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:145
msgid ""
"Determines whether and how long a snail trail is drawn behind the glider."
msgstr "确定滑翔机后面是否有多长的拖曳轨迹。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:157
msgid "Trail type"
msgstr "轨迹类型"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:158
msgid "Sets the type of the snail trail display."
msgstr "设置拖拽轨迹显示的类型。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:161
msgid "Trail scaled"
msgstr "轨迹规模"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:162
msgid ""
"If set to ON the snail trail width is scaled according to the vario signal."
msgstr "如果设置拖拽踪迹为ON，则宽度根据高度计信号进行缩放。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:166
msgid "Detour cost markers"
msgstr "绕行成本标志"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:167
msgid ""
"If the aircraft heading deviates from the current waypoint, markers are "
"displayed at points ahead of the aircraft. The value of each marker is the "
"extra distance required to reach that point as a percentage of straight-line "
"distance to the waypoint."
msgstr ""
"如果航向偏离当前航点，则在飞机前方的点上显示标记。每个标记的值是到达该点所需"
"的额外距离，作为到航点的直线距离的百分比。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:173
msgid "Aircraft symbol"
msgstr "飞行器符号"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:177
#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:919
#, no-c-format
msgid "Wind arrow"
msgstr "风向指针"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:177
msgid "Determines the way the wind arrow is drawn on the map."
msgstr "确定风况箭头绘制在地图上的方式。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:181
msgid "SkyLines traffic mode"
msgstr "SkyLine交通模式"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/SymbolsConfigPanel.cpp:182
msgid ""
"Show the SkyLines traffic symbols/names on the map, downloaded from the "
"SkyLines server."
msgstr "在地图上显示从SkyLines服务器下载的SkyLines交通符号/名称。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskRulesConfigPanel.cpp:48
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskPropertiesPanel.cpp:229
msgid "Start max. speed"
msgstr "最大开始速度"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskRulesConfigPanel.cpp:48
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskPropertiesPanel.cpp:230
msgid "Maximum speed allowed in start observation zone. Set to 0 for no limit."
msgstr "开始观察区允许的最大速度。 无限制地设置为0。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskRulesConfigPanel.cpp:53
msgid "Start max. speed margin"
msgstr "开始最大边际速度"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskRulesConfigPanel.cpp:54
msgid ""
"Maximum speed above maximum start speed to tolerate.  Set to 0 for no "
"tolerance."
msgstr "最大速度大于最大容许开始速度。设置为0，没有公差。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskRulesConfigPanel.cpp:62
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskPropertiesPanel.cpp:234
msgid "Start max. height"
msgstr "最大开始高度"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskRulesConfigPanel.cpp:63
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskPropertiesPanel.cpp:235
msgid ""
"Maximum height based on start height reference (AGL or MSL) while starting "
"the task.  Set to 0 for no limit."
msgstr "在任务开始时基于起始高度基准（AGL或MSL）的最大高度。设置为0，无限制。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskRulesConfigPanel.cpp:69
msgid "Start max. height margin"
msgstr "最大边际高度"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskRulesConfigPanel.cpp:70
msgid ""
"Maximum height above maximum start height to tolerate.  Set to 0 for no "
"tolerance."
msgstr "最大高度以上最大允许高度。设置为0，没有公差。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskRulesConfigPanel.cpp:77
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskPropertiesPanel.cpp:241
#, no-c-format
msgid "Reference is the height above the task point."
msgstr "参考高度高于任务点高度。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskRulesConfigPanel.cpp:79
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskPropertiesPanel.cpp:243
#, no-c-format
msgid "Reference is altitude above mean sea level."
msgstr "参考海拔高于平均海平面。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskRulesConfigPanel.cpp:83
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskPropertiesPanel.cpp:247
msgid "Start height ref."
msgstr "开始参考高度。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskRulesConfigPanel.cpp:84
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskPropertiesPanel.cpp:248
msgid "Reference used for start max height rule."
msgstr "参考用于开始的最大高度规则。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskRulesConfigPanel.cpp:92
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskPropertiesPanel.cpp:251
msgid "Finish min. height"
msgstr "最终滑翔最小高度"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskRulesConfigPanel.cpp:93
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskPropertiesPanel.cpp:252
msgid ""
"Minimum height based on finish height reference (AGL or MSL) while finishing "
"the task.  Set to 0 for no limit."
msgstr "完成任务时基于完成高度参考（AGL或MSL）的最小高度。设置为0，无限制。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskRulesConfigPanel.cpp:99
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskPropertiesPanel.cpp:256
msgid "Finish height ref."
msgstr "参考完成高度。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskRulesConfigPanel.cpp:100
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskPropertiesPanel.cpp:257
msgid "Reference used for finish min height rule."
msgstr "参考用于完成任务的最小高度规则。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskRulesConfigPanel.cpp:108
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskPropertiesPanel.cpp:260
msgid "PEV start wait time"
msgstr "PEV 开始等待时间"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskRulesConfigPanel.cpp:109
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskPropertiesPanel.cpp:261
msgid ""
"Wait time in minutes after Pilot Event and before start gate opens. 0 means "
"start opens immediately."
msgstr ""
"在飞行员完成阶段任务后和启动门打开之前的等待时间（以分钟为单位）。 0 表示开始"
"立即打开。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskRulesConfigPanel.cpp:115
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskPropertiesPanel.cpp:264
msgid "PEV start window"
msgstr "PEV窗口开启"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskRulesConfigPanel.cpp:116
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskPropertiesPanel.cpp:265
msgid ""
"Number of minutes start remains open after Pilot Event and PEV wait time.0 "
"means start will never close after it opens."
msgstr ""
"前一任务完成后 和 PEV 等待时间后门保持打开的分钟数。0 表示 start 在打开后永远"
"不会关闭。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskDefaultsConfigPanel.cpp:61
#: src/Dialogs/Task/Widgets/LineSectorZoneEditWidget.cpp:22
#: src/Dialogs/Task/dlgTaskHelpers.cpp:171
#, no-c-format
msgid "Gate width"
msgstr "门宽度"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskDefaultsConfigPanel.cpp:62
#: src/Dialogs/Task/Widgets/CylinderZoneEditWidget.cpp:23
#: src/Dialogs/Task/Widgets/SectorZoneEditWidget.cpp:27
#: src/Dialogs/Task/Widgets/KeyholeZoneEditWidget.cpp:23
#: src/Dialogs/Task/dlgTaskHelpers.cpp:165
#: src/Dialogs/Task/dlgTaskHelpers.cpp:177
#: src/Dialogs/Task/dlgTaskHelpers.cpp:187
#, no-c-format
msgid "Radius"
msgstr "半径"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskDefaultsConfigPanel.cpp:127
msgid "Default start type for new tasks you create."
msgstr "创建新任务的默认开始类型。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskDefaultsConfigPanel.cpp:132
msgid "Default radius or gate width of the start zone for new tasks."
msgstr "新任务的开始区域的默认半径或门宽度。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskDefaultsConfigPanel.cpp:138
#: src/Dialogs/Task/TaskPointDialog.cpp:349
msgid "Finish point"
msgstr "终止点"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskDefaultsConfigPanel.cpp:139
msgid "Default finish type for new tasks you create."
msgstr "创建新任务的默认完成类型。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskDefaultsConfigPanel.cpp:144
msgid "Default radius or gate width of the finish zone in new tasks."
msgstr "在新任务中完成区域的默认半径或门宽度。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskDefaultsConfigPanel.cpp:150
msgid "Turn point"
msgstr "转弯点"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskDefaultsConfigPanel.cpp:150
msgid "Default turn point type for new tasks you create."
msgstr "创建新任务的默认转弯点类型。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskDefaultsConfigPanel.cpp:154
msgid "Default radius of turnpoint cylinders and sectors in new tasks."
msgstr "新任务中的转弯点圆柱和扇区的默认半径。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskDefaultsConfigPanel.cpp:160
msgid "Default task type for new tasks you create."
msgstr "创建新任务的默认任务类型。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskDefaultsConfigPanel.cpp:177
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskPropertiesPanel.cpp:213
msgid "AAT min. time"
msgstr "指定任务区域最小时间"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskDefaultsConfigPanel.cpp:177
msgid "Default AAT min. time for new AAT tasks."
msgstr "新AAT任务缺省AAT最小时间。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskDefaultsConfigPanel.cpp:181
msgid "Optimisation margin"
msgstr "优化边际"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TaskDefaultsConfigPanel.cpp:182
msgid ""
"Safety margin for AAT task optimisation.  Optimisation seeks to complete the "
"task at the minimum time plus this margin time."
msgstr "AAT任务优化的安全余量。优化试图完成任务在最小时间加上这个边际时间。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/ScoringConfigPanel.cpp:75
#, no-c-format
msgid "Disable contest calculations"
msgstr "禁用比赛计算"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/ScoringConfigPanel.cpp:77
#, no-c-format
msgid ""
"Conforms to FAI triangle rules. Three turns and common start and finish. No "
"leg less than 28% of total except for tasks longer than 500km: No leg less "
"than 25% or larger than 45%."
msgstr ""
"符合FAI三角形规则。三个转弯、共同的开始和结束。除了超过500公里的任务外，无赛"
"程的小于总数的28%：无赛程的小于25%或大于45%。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/ScoringConfigPanel.cpp:80
#, no-c-format
msgid ""
"Up to seven points including start and finish, finish height must not be "
"lower than start height less 1000 meters."
msgstr "包括起点和终点要达到7个点，完成高度不得低于开始高度1000米以下。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/ScoringConfigPanel.cpp:83
#, no-c-format
msgid "The most recent contest with Sprint task rules."
msgstr "最近的冲刺任务规则竞赛。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/ScoringConfigPanel.cpp:85
#, no-c-format
msgid ""
"A combination of Classic and FAI rules. 30% of the FAI score are added to "
"the Classic score."
msgstr "传统和FAI规则的结合。30%的FAI得分被添加到传统得分。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/ScoringConfigPanel.cpp:90
#, no-c-format
msgid ""
"PG online contest with different track values: Free flight - 1 km = 1.0 "
"point; flat trianlge - 1 km = 1.2 p; FAI triangle - 1 km = 1.4 p."
msgstr ""
"滑翔伞在线比赛有不同的轨迹值：自由飞行- 1公里＝1点；平坦的三角形- 1公里＝1.2 "
"点；FAI三角形- 1公里＝1.4 点。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/ScoringConfigPanel.cpp:93
#, no-c-format
msgid ""
"European PG online contest of the DHV organization. Pretty much the same as "
"the XContest rules, but with different track values: 1 km = 1.5 points, 1.75 "
"p and 2.0 p for FAI triangles respectively."
msgstr ""
"DHV组织的欧洲滑翔伞在线竞赛。几乎与XContest竞赛规则相同，但不同轨道值分别为1"
"公里＝1.5点，1.75点和2点分别为FAI三角形。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/ScoringConfigPanel.cpp:96
#, no-c-format
msgid ""
"Austrian online glider contest. Tracks around max. six waypoints are scored. "
"The bounding box part with 1 km = 1.0 point and the additional zick-zack "
"part with 1 km = 0.5 p."
msgstr ""
"奥地利在线滑翔机比赛。围绕最大6个航点的轨迹得分。包围部分为1 km＝1点，另外的"
"Zig-ZACK部分为1 km＝0.5点。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/ScoringConfigPanel.cpp:99
#, no-c-format
msgid "The FFVV NetCoupe \"libre\" competiton."
msgstr "FFVV NETCoupe libre竞赛。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/ScoringConfigPanel.cpp:101
#, no-c-format
msgid ""
"WeGlide combines multiple scoring systems in the WeGlide Free contest. The "
"free score is a combination of the free distance score and the area bonus. "
"For the area bonus, the scoring program determines the largest FAI triangle "
"and the largest Out & Return distance that can be fitted into the flight "
"route."
msgstr ""
"WeGlide 在 自由WeGlide比赛中结合了多种评分系统。 自由得分是自由距离得分和区域"
"奖励的组合。 对于面积奖励，评分程序确定了最大的 FAI 三角形和可以适合飞行路线"
"的最大往返距离。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/ScoringConfigPanel.cpp:105
#, no-c-format
msgid ""
"A start point, one turn point and a finish point are chosen from the flight "
"path such that the distance between the start point and the turn point is "
"maximized"
msgstr ""
"从飞行路径中选择一个起点、一个转折点和一个终点，使得起点和转折点之间的距离最"
"大化"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/ScoringConfigPanel.cpp:108
#, no-c-format
msgid ""
"LVZC Charron.online, 5 legs under 200km 6 legs above. Minimum leg distance "
"is 20km, 5 points per km."
msgstr ""
"LVZC查伦。在线，200公里以下5航段，以上6航段。最小航段距离为20公里，每公里5"
"点。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/ScoringConfigPanel.cpp:111
msgid "Contest"
msgstr "比赛"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/ScoringConfigPanel.cpp:112
msgid "Select the rules used for calculating optimal points for a contest."
msgstr "选择用于计算比赛最佳分数的规则。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/ScoringConfigPanel.cpp:115
msgid "Predict Contest"
msgstr "预测竞赛"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/ScoringConfigPanel.cpp:116
msgid ""
"If enabled, then the next task point is included in the score calculation, "
"assuming that you will reach it."
msgstr "如果启用，那么下一个任务点被包含在分数计算中，假设您将到达它。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/ScoringConfigPanel.cpp:123
msgid "FAI triangle areas"
msgstr "FAI三角区域"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/ScoringConfigPanel.cpp:124
msgid "Show FAI triangle areas on the map."
msgstr "在地图上显示FAI三角区域。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/ScoringConfigPanel.cpp:128
msgid "FAI triangle threshold"
msgstr "FAI三角航线阈值"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/ScoringConfigPanel.cpp:129
msgid "Specifies which threshold is used for \"large\" FAI triangles."
msgstr "指定用于大FAI三角形的阈值。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/ScoringConfigPanel.cpp:137
#, c-format
msgid "95% dist. rule helpers"
msgstr ""

#: src/Dialogs/Settings/Panels/ScoringConfigPanel.cpp:138
msgid ""
"Show helpers for Argentinean Federation \"95% distance\" rule.The AAT "
"Distance Around Target infobox will show projected distance vs max. and "
"change colors as you approach 95%."
msgstr ""

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:180
msgid "Terrain display"
msgstr "显示地形"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:181
msgid "Draw a digital elevation terrain on the map."
msgstr "在地图上画一个数字高程地形。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:185
msgid "Topography display"
msgstr "显示地貌"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:186
msgid "Draw topographical features (roads, rivers, lakes etc.) on the map."
msgstr "绘制地图上的地形特征（道路、河流、湖泊等）。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:190
#, no-c-format
msgid "Low lands"
msgstr "低地"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:191
#, no-c-format
msgid "Mountainous"
msgstr "山地"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:192
#, no-c-format
msgid "Imhof 7"
msgstr "Imhof 7地图"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:193
#, no-c-format
msgid "Imhof 4"
msgstr "Imhof 4地图"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:194
#, no-c-format
msgid "Imhof 12"
msgstr "Imhof 12地图"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:195
#, no-c-format
msgid "Imhof Atlas"
msgstr "Imhof地图"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:196
#, no-c-format
msgid "ICAO"
msgstr "ICAO"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:197
#, no-c-format
msgid "Vibrant"
msgstr "鲜艳的"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:198
#, no-c-format
msgid "Grey"
msgstr "灰色"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:199
#, no-c-format
msgid "White"
msgstr "白色"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:200
#, no-c-format
msgid "Sandstone"
msgstr "砂岩"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:201
#, no-c-format
msgid "Pastel"
msgstr "粉彩"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:202
#, no-c-format
msgid "Italian Avioportolano VFR Chart"
msgstr "意大利航空VFR图"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:203
#, no-c-format
msgid "German DFS VFR Chart"
msgstr "德国DFS VFR图"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:204
#, no-c-format
msgid "French SIA VFR Chart"
msgstr "法国SIA VFR图"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:205
#, fuzzy, no-c-format
msgid "High Contrast"
msgstr "地形对比度"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:206
#, fuzzy, no-c-format
msgid "High Contrast low lands"
msgstr "地形对比度"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:207
#, fuzzy, no-c-format
msgid "Very low lands"
msgstr "低地"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:211
msgid "Terrain colors"
msgstr "地形样色"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:212
msgid "Defines the color ramp used in terrain rendering."
msgstr "定义在地形渲染中使用颜色渐变。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:218
#, no-c-format
msgid "Fixed"
msgstr "固定"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:219
#, no-c-format
msgid "Sun"
msgstr "太阳"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:224
msgid "Slope shading"
msgstr "坡面阴影"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:225
msgid ""
"The terrain can be shaded among slopes to indicate either wind direction, "
"sun position or a fixed shading from North-West."
msgstr "地形在斜坡之间有阴影，以指示风向、太阳位置或西北方向的固定阴影。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:230
msgid "Terrain contrast"
msgstr "地形对比度"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:231
msgid ""
"Defines the amount of Phong shading in the terrain rendering.  Use large "
"values to emphasise terrain slope, smaller values if flying in steep "
"mountains."
msgstr ""
"定义地形渲染中Phong的阴影量。使用大的值来强调地形坡度，如果在陡峭的山上飞行，"
"值较小。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:237
msgid "Terrain brightness"
msgstr "地形亮度"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:238
msgid ""
"Defines the brightness (whiteness) of the terrain rendering.  This controls "
"the average illumination of the terrain."
msgstr "定义地形渲染的亮度（白度）。这控制了地形的平均照明。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:252
msgid "Contours"
msgstr "等高线"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TerrainDisplayConfigPanel.cpp:253
msgid "If enabled, draws contour lines on the terrain."
msgstr "如果启用，绘制地形上的等高线。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:109
msgid "Preset"
msgstr "预设"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:109
msgid "Load a set of units."
msgstr "加载单位设置。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:112
msgid "Custom"
msgstr "定制"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:112
msgid "My individual set of units."
msgstr "我个人设置的单位。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:125
#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:151
#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:183
#, no-c-format
msgid "knots"
msgstr "节"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:130
msgid "Aircraft/Wind speed"
msgstr "飞机/风速"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:131
msgid ""
"Units used for airspeed and ground speed.  A separate unit is available for "
"task speeds."
msgstr "用于空速和地速的单位。一个单独的单位可用于任务速度。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:144
msgid ""
"Units used for horizontal distances e.g. range to waypoint, distance to go."
msgstr "用于水平距离的单位，例如到航点的距离，要走的距离。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:156
msgid "Lift"
msgstr "升力"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:156
msgid "Units used for vertical speeds (variometer)."
msgstr "用于垂直速度的单位（高度表）。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:162
#, no-c-format
msgid "feet"
msgstr "英尺"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:163
#, no-c-format
msgid "meters"
msgstr "米"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:166
msgid "Units used for altitude and heights."
msgstr "用于海拔和高度的单位。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:176
msgid "Units used for temperature."
msgstr "用于温度的单位。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:188
msgid "Task speed"
msgstr "任务速度"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:188
msgid "Units used for task speeds."
msgstr "用于任务速度的单位。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:199
msgid "Units used for pressures."
msgstr "用于压力的单位。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:209
msgid "Units used for mass."
msgstr "用于质量的单位。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:219
msgid "Units used for wing loading."
msgstr "用于翼载荷的单位。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:235
msgid "Lat./Lon."
msgstr "维度/经度。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:235
msgid "Units used for latitude and longitude."
msgstr "用于经度和经度的单位。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:245
#, fuzzy
msgid "Rotation"
msgstr "定位"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/UnitsConfigPanel.cpp:245
#, fuzzy
msgid "Unit used for rotation."
msgstr "用于翼载荷的单位。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TimeConfigPanel.cpp:65
#: src/Dialogs/Device/Vega/LoggerParameters.hpp:12
#, no-c-format
msgid "UTC offset"
msgstr "UTC偏移量"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TimeConfigPanel.cpp:66
msgid ""
"The UTC offset field allows the UTC local time offset to be specified.  The "
"local time is displayed below in order to make it easier to verify the "
"correct offset has been entered."
msgstr ""
"UTC偏移字段允许指定UTC本地时间偏移。本地时间显示在下面，以便更容易验证输入的"
"正确偏移量。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TimeConfigPanel.cpp:78
msgid "Use GPS time"
msgstr "使用GPS时间"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TimeConfigPanel.cpp:79
msgid ""
"If enabled sets the clock of the computer to the GPS time once a fix is set. "
"This is only necessary if your computer does not have a real-time clock with "
"battery backup or your computer frequently runs out of battery power or "
"otherwise loses time."
msgstr ""
"如果启用，一旦设置计算机的时钟就设置为GPS定位的时间。只有当你的计算机没有电池"
"备份的实时时钟，或者你的电脑经常耗尽电池电量或者失去时间时，这才是必要的。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:67
#, no-c-format
msgid "Full name"
msgstr "全名"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:68
#, no-c-format
msgid "The full name of each waypoint is displayed."
msgstr "显示每个航点的全名。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:70
#, no-c-format
msgid "First word of name"
msgstr "名字的第一个字母"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:71
#, no-c-format
msgid "The first word of the waypoint name is displayed."
msgstr "显示航点名称的第一个单词。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:73
#, no-c-format
msgid "First 3 letters"
msgstr "前3个字母"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:74
#, no-c-format
msgid "The first 3 letters of the waypoint name are displayed."
msgstr "显示航点名称的前3个字母。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:76
#, no-c-format
msgid "First 5 letters"
msgstr "前5个字母"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:77
#, no-c-format
msgid "The first 5 letters of the waypoint name are displayed."
msgstr "显示航点名称的前5个字母。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:79
#, no-c-format
msgid "No waypoint name is displayed."
msgstr "不显示航点名称。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:82
#, no-c-format
msgid ""
"The short name of each waypoint is displayed. If unavailable, the first five "
"letters of the full name are displayed."
msgstr "显示每一个途径点的简写名称，或显示其全称的前5个字母."

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:85
msgid "Label format"
msgstr "标签格式"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:85
msgid "Determines how labels are displayed with each waypoint"
msgstr "确定如何显示每个航点的标签"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:91
#, no-c-format
msgid "No arrival height is displayed."
msgstr "不显示到达高度。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:93
#, no-c-format
msgid "Straight glide"
msgstr "直线滑翔"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:94
#, no-c-format
msgid "Straight glide arrival height (no terrain is considered)."
msgstr "直线滑翔到达高度（没有考虑地形）。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:96
#, no-c-format
msgid "Terrain avoidance glide"
msgstr "地形规避滑翔"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:97
#, no-c-format
msgid ""
"Arrival height considering terrain avoidance. Requires \"Reach mode: "
"Turning\" in \"Glide Computer > Route\" settings."
msgstr "考虑地形规避的到达高度。需要到达模式：在滑翔计算机中旋转>路由设置。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:100
#, no-c-format
msgid "Straight & terrain glide"
msgstr "直线和地形滑翔"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:101
#, no-c-format
msgid ""
"Both arrival heights are displayed. Requires \"Reach mode: Turning\" in "
"\"Glide Computer > Route\" settings."
msgstr "两个到达高度都显示出来。需要到达模式：在滑翔计算机中旋转>路由设置。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:106
#, no-c-format
msgid "Required GR & terrain glide"
msgstr "所需的GR和地形滑行"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:107
#, no-c-format
msgid ""
"Both Required glide ratio and terrain avoidance height are displayed. "
"Requires \"Reach mode: Turning\" in \"Glide Computer > Route\" settings."
msgstr ""
"同时显示所需的滑行率和避免地形的高度。 需要“滑行计算机>路线”设置中的“到达模"
"式：转向”。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:112
msgid "Determines how arrival height is displayed in waypoint labels"
msgstr "确定到达高度在航点标签中显示的方式"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:117
#, no-c-format
msgid "Rounded rectangle"
msgstr "圆角矩形"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:118
#, no-c-format
msgid "Outlined"
msgstr "概述"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:122
msgid "Label style"
msgstr "标签样式"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:130
#, no-c-format
msgid "Task waypoints & airfields"
msgstr "任务航点和机场"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:131
#, no-c-format
msgid "All waypoints part of a task and all airfields will be displayed."
msgstr "任务的所有航点和所有的机场都将被显示。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:133
#, no-c-format
msgid "Task waypoints & landables"
msgstr "任务航点和可着陆区"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:134
#, no-c-format
msgid "All waypoints part of a task and all landables will be displayed."
msgstr "任务的所有航点和所有的可着陆区都会被显示出来。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:136
#, no-c-format
msgid "Task waypoints"
msgstr "任务航点"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:137
#, no-c-format
msgid "All waypoints part of a task will be displayed."
msgstr "任务的所有航点都会被显示。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:150
#, no-c-format
msgid "Purple circle"
msgstr "紫色圈"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:151
#, no-c-format
msgid ""
"Airports and outlanding fields are displayed as purple circles. If the "
"waypoint is reachable a bigger green circle is added behind the purple one. "
"If the waypoint is blocked by a mountain the green circle will be red "
"instead."
msgstr ""
"机场和着陆场显示为紫色圆圈。如果航点是可到达的，在紫色的后面增加一个更大的绿"
"色圆圈。如果航点被山堵住了，绿圈就会变成红色。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:155
#, no-c-format
msgid "B/W"
msgstr "B/W"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:156
#, no-c-format
msgid ""
"Airports and outlanding fields are displayed in white/grey. If the waypoint "
"is reachable the color is changed to green. If the waypoint is blocked by a "
"mountain the color is changed to red instead."
msgstr ""
"机场和着陆场以白色/灰色显示。如果航路点是可到达的，颜色变为绿色。如果路点被山"
"遮挡，则颜色变为红色。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:160
#, no-c-format
msgid "Traffic lights"
msgstr "交通灯"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:161
#, no-c-format
msgid ""
"Airports and outlanding fields are displayed in the colors of a traffic "
"light. Green if reachable, Orange if blocked by mountain and red if not "
"reachable at all."
msgstr ""
"机场和着陆场以交通灯的颜色显示。如果可达绿色，如果被山阻挡橙色，如果根本无法"
"到达红色。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:165
msgid "Landable symbols"
msgstr "可着陆区符号"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:166
msgid ""
"Three styles are available: Purple circles (WinPilot style), a high contrast "
"(monochrome) style, or orange. The rendering differs for landable field and "
"airport. All styles mark the waypoints within reach green."
msgstr ""
"有三种风格：紫色圆圈（WinPilot风格），高对比度（单色）风格，或橙色。土地和机"
"场的渲染不同。所有样式都标志可到达的航点为绿色。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:171
msgid "Detailed landables"
msgstr "可着陆区详情"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:172
msgid ""
"[Off] Display fixed icons for landables.\n"
"[On] Show landables with variable information like runway length and heading."
msgstr ""
"[关闭]显示可着陆区的固定图标。\n"
"[打开]显示具有可变信息的可着陆区，如跑道长度和航向。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:177
msgid "Landable size"
msgstr "可着陆区大小"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:178
msgid "A percentage to select the size landables are displayed on the map."
msgstr "在地图上显示选择的可着陆区大小的百分比。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:182
msgid "Scale runway length"
msgstr "跑道长度"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WaypointDisplayConfigPanel.cpp:183
msgid ""
"[Off] Display fixed length for runways.\n"
"[On] Scale displayed runway length based on real length."
msgstr ""
"[关闭]显示跑道固定长度\n"
"[打开]根据实际长度显示跑道长度。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TrackingConfigPanel.cpp:171
#, no-c-format
msgid "Hot-air balloon"
msgstr "热气球"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TrackingConfigPanel.cpp:172
#, no-c-format
msgid "Hangglider (Flex/FAI1)"
msgstr "悬挂滑翔翼(Flex/FAI1)"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TrackingConfigPanel.cpp:173
#, no-c-format
msgid "Hangglider (Rigid/FAI5)"
msgstr "悬挂滑翔翼 (Rigid/FAI5)"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TrackingConfigPanel.cpp:192
#: src/Dialogs/Settings/Panels/TrackingConfigPanel.cpp:218
msgid "Tracking Interval"
msgstr "跟踪间隔"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TrackingConfigPanel.cpp:195
msgid "Track friends"
msgstr "跟踪朋友"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TrackingConfigPanel.cpp:196
msgid "Download the position of your friends live from the SkyLines server."
msgstr "从SkyLines服务器下载你朋友的位置。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TrackingConfigPanel.cpp:199
msgid "Show nearby traffic"
msgstr "显示附近的交通"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TrackingConfigPanel.cpp:200
msgid ""
"Download the position of your nearby traffic live from the SkyLines server."
msgstr "从SkyLines服务器下载你位置附近的交通。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TrackingConfigPanel.cpp:221
msgid "Vehicle Type"
msgstr "交通工具类型"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TrackingConfigPanel.cpp:221
msgid "Type of vehicle used."
msgstr "使用的交通工具类型。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TrackingConfigPanel.cpp:223
msgid "Vehicle Name"
msgstr "交通工具名称"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/TrackingConfigPanel.cpp:226
msgid "Server"
msgstr "服务器"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/CloudConfigPanel.cpp:64
msgid ""
"Participate in the XCSoar Cloud field test?  This transmits your location, "
"thermal/wave locations and other weather data to our test server."
msgstr ""
"参与XCSOAR云测试？这将您的位置、热气流/波位置和其他天气数据发送给我们的测试服"
"务器。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/CloudConfigPanel.cpp:69
msgid "Obtain and show thermal locations reported by others."
msgstr "获取并显示其他人报告的热气流位置。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WeatherConfigPanel.cpp:67
msgid ""
"Show thermal locations downloaded from Thermal Information Map (thermalmap."
"info)."
msgstr "显示从热气流网站（thermalmap.info）下载的热气流位置。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WeGlideConfigPanel.cpp:70
msgid "Allow download of declared tasks from Weglide in the Task Manager."
msgstr ""

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WeGlideConfigPanel.cpp:73
msgid "Automatic Upload"
msgstr "自动上传"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WeGlideConfigPanel.cpp:74
msgid ""
"Asks whether to upload flight to Weglide, after flight is downloaded from "
"external logger."
msgstr ""

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WeGlideConfigPanel.cpp:79
msgid "Take this from your WeGlide Profile. Or set to 0 if not used."
msgstr "从您的WeGlide设置中获取或默认设置为0。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/WeGlideConfigPanel.cpp:82
msgid "Pilot date of birth"
msgstr "飞行员出生日期"

#: src/Dialogs/Task/Widgets/CylinderZoneEditWidget.cpp:23
msgid "Radius of the OZ cylinder."
msgstr "OZ圆筒半径。"

#: src/Dialogs/Task/Widgets/LineSectorZoneEditWidget.cpp:22
msgid "Width of the start/finish gate."
msgstr "开始/结束门宽度。"

#: src/Dialogs/Task/Widgets/SectorZoneEditWidget.cpp:27
#: src/Dialogs/Task/Widgets/KeyholeZoneEditWidget.cpp:23
msgid "Radius of the OZ sector."
msgstr "OZ扇区半径。"

#: src/Dialogs/Task/Widgets/SectorZoneEditWidget.cpp:37
msgid "Start radial"
msgstr "辐射状开始"

#: src/Dialogs/Task/Widgets/SectorZoneEditWidget.cpp:37
msgid "Start radial of the OZ area"
msgstr "OZ区域辐射状开始"

#: src/Dialogs/Task/Widgets/SectorZoneEditWidget.cpp:41
msgid "Finish radial"
msgstr "辐射状结束"

#: src/Dialogs/Task/Widgets/SectorZoneEditWidget.cpp:41
msgid "Finish radial of the OZ area"
msgstr "OZ区域辐射状结束"

#: src/Dialogs/Task/Widgets/SectorZoneEditWidget.cpp:49
#: src/Dialogs/Task/Widgets/KeyholeZoneEditWidget.cpp:29
msgid "Inner radius"
msgstr "内侧半径"

#: src/Dialogs/Task/Widgets/SectorZoneEditWidget.cpp:49
#: src/Dialogs/Task/Widgets/KeyholeZoneEditWidget.cpp:29
msgid "Inner radius of the OZ sector."
msgstr "OZ扇区的内侧半径。"

#: src/Dialogs/Task/Widgets/KeyholeZoneEditWidget.cpp:35
msgid "Angle"
msgstr "角度"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskManagerDialog.cpp:109
msgid "Turn Points"
msgstr "转弯点"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskManagerDialog.cpp:134
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskManagerDialog.cpp:137
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskManagerDialog.cpp:213
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskManagerDialog.cpp:244
#: Data/Input/default.xci:381
msgid "Task Manager"
msgstr "管理任务"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskManagerDialog.cpp:210
msgid "Validation Errors"
msgstr "错误确认"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskManagerDialog.cpp:212
msgid ""
"Task not valid. Changes will be lost.\n"
"Continue?"
msgstr ""
"任务无效。更改将丢失。\n"
"继续？"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskClosePanel.cpp:45
msgid "Task has been modified"
msgstr "任务被修改"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskClosePanel.cpp:45
msgid "Task unchanged"
msgstr "任务无更改"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskClosePanel.cpp:77
msgid "Revert Changes"
msgstr "恢复更改"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskEditPanel.cpp:111
msgid "Edit Point"
msgstr "编辑点"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskEditPanel.cpp:113
msgid "Make Finish"
msgstr "完成"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskEditPanel.cpp:119
msgid "Reverse"
msgstr "反向"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskEditPanel.cpp:121
msgid "Clear All"
msgstr "清除所有"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskEditPanel.cpp:205
msgid "Clear all points?"
msgstr "清除所有航点？"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskEditPanel.cpp:205
msgid "Task edit"
msgstr "编辑任务"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskEditPanel.cpp:228
msgid "Add Turnpoint"
msgstr "增加转弯点"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskPropertiesPanel.cpp:211
msgid "Task type"
msgstr "任务类型"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskPropertiesPanel.cpp:211
msgid "Sets the behaviour for the current task."
msgstr "设置当前任务的行为。"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskPropertiesPanel.cpp:213
msgid "Minimum AAT task time in minutes."
msgstr "最小AAT任务时间为分钟。"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskPropertiesPanel.cpp:216
msgid "Arm start manually"
msgstr "手动开始Arm"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskPropertiesPanel.cpp:217
msgid "Configure whether the start must be armed manually or automatically."
msgstr "配置开始是否必须手动或自动Arm。"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskPropertiesPanel.cpp:220
msgid "Score start exit"
msgstr "计分开始终止"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskPropertiesPanel.cpp:224
msgid "Start open time"
msgstr "开始开放时间"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskPropertiesPanel.cpp:226
msgid "Start close time"
msgstr "开始关闭时间"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskPropertiesPanel.cpp:269
msgid "FAI start / finish rules"
msgstr "FAI开始/结束规则"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskPropertiesPanel.cpp:270
msgid ""
"If enabled, has no max start height or max start speed and requires the "
"minimum height above ground for finish to be greater than 1000m below the "
"start height."
msgstr ""
"如果启用，则没有最大开始高度或最大开始速度，并且需要结束地面以上的最小高度大"
"于开始高度以下的1000米。"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskActionsPanel.cpp:52
msgid "Task not saved"
msgstr "任务未保存"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskActionsPanel.cpp:67
msgid "Create new task?"
msgstr "创建新任务？"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskActionsPanel.cpp:67
msgid "Task New"
msgstr "新任务"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskActionsPanel.cpp:135
msgid "New Task"
msgstr "新任务"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskActionsPanel.cpp:136
msgid "Declare"
msgstr "申报"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskActionsPanel.cpp:137
msgid "Browse"
msgstr "浏览"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskActionsPanel.cpp:141
msgid "Download WeGlide task"
msgstr "从WeGlide下载飞行任务"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskActionsPanel.cpp:144
#, fuzzy
msgid "My WeGlide tasks"
msgstr "从WeGlide下载飞行任务"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskActionsPanel.cpp:148
#, fuzzy
msgid "Public WeGlide tasks"
msgstr "从WeGlide下载飞行任务"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskListPanel.cpp:79
#: src/Dialogs/Task/Manager/WeGlideTasksPanel.cpp:83
msgid "Load"
msgstr "加载"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskListPanel.cpp:80
msgid "Rename"
msgstr "重命名"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskListPanel.cpp:82
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskListPanel.cpp:298
#: src/Monitor/AirspaceWarningMonitor.cpp:70
msgid "More"
msgstr "更多"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskListPanel.cpp:193
msgid "Load the selected task?"
msgstr "加载选择的任务？"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskListPanel.cpp:201
#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskListPanel.cpp:235
msgid "Task Browser"
msgstr "浏览任务"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskListPanel.cpp:226
msgid "Can't delete .CUP files"
msgstr "不能删除.CUP文件"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskListPanel.cpp:234
msgid "Delete the selected task?"
msgstr "删除选择的任务？"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskListPanel.cpp:272
msgid "Can't rename .CUP files"
msgstr "不能重命名.CUP文件"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskListPanel.cpp:272
msgid "Rename Error"
msgstr "重命名错误"

#: src/Dialogs/Task/Manager/TaskListPanel.cpp:298
msgid "Less"
msgstr "较少"

#: src/Dialogs/Task/Manager/WeGlideTasksPanel.cpp:84
msgid "Refresh"
msgstr ""

#: src/Dialogs/Task/OptionalStartsDialog.cpp:34
#: src/Dialogs/Task/TaskPointDialog.cpp:226
#: src/InfoBoxes/Panel/ATCReference.cpp:67
msgid "Relocate"
msgstr "重定位"

#: src/Dialogs/Task/OptionalStartsDialog.cpp:38
#: src/Dialogs/Task/TaskPointDialog.cpp:223
#: src/Dialogs/Weather/NOAAList.cpp:100 src/Dialogs/Weather/NOAAList.cpp:213
#: src/Dialogs/Weather/NOAADetails.cpp:49
#: src/Dialogs/Weather/NOAADetails.cpp:100
msgid "Remove"
msgstr "移除"

#: src/Dialogs/Task/OptionalStartsDialog.cpp:117
msgid "(Add Alternate Start)"
msgstr "（添加备用开始）"

#: src/Dialogs/Task/OptionalStartsDialog.cpp:180
msgid "Alternate Start Points"
msgstr "备用开始点"

#: src/Dialogs/Task/TaskPointDialog.cpp:196
#: src/Dialogs/Task/TaskPointDialog.cpp:233
msgid "Change Type"
msgstr "更改类型"

#: src/Dialogs/Task/TaskPointDialog.cpp:242
#: src/Dialogs/Task/TaskPointDialog.cpp:315
msgid "Enable Alternate Starts"
msgstr "开始启用备用地"

#: src/Dialogs/Task/TaskPointDialog.cpp:245
msgid "Score exit"
msgstr "得分退出"

#: src/Dialogs/Task/TaskPointDialog.cpp:318
msgid "Edit Alternates"
msgstr "编辑备用地"

#: src/Dialogs/Task/TaskPointDialog.cpp:339
#: src/Dialogs/Task/TaskPointDialog.cpp:410
msgid "Task point"
msgstr "任务点"

#: src/Dialogs/Task/TaskPointDialog.cpp:344
msgid "Assigned area point"
msgstr "指定区域点"

#: src/Dialogs/Task/TaskPointDialog.cpp:410
msgid "Remove task point?"
msgstr "移除任务点？"

#: src/Dialogs/Task/MutateTaskPointDialog.cpp:104
msgid "Task Point Type"
msgstr "任务点类型"

#: src/Dialogs/Task/dlgTaskHelpers.cpp:44
msgid "Goal"
msgstr "目标"

#: src/Dialogs/Task/dlgTaskHelpers.cpp:51
msgid "Out and return"
msgstr "出与返"

#: src/Dialogs/Task/dlgTaskHelpers.cpp:55
msgid "Two legs"
msgstr "两边"

#: src/Dialogs/Task/dlgTaskHelpers.cpp:60
msgid "Three legs"
msgstr "三边"

#: src/Dialogs/Task/dlgTaskHelpers.cpp:66
msgid "non-FAI triangle"
msgstr "非FAI三角航线"

#: src/Dialogs/Task/dlgTaskHelpers.cpp:70
#, c-format
msgid "%d legs"
msgstr "%d 边"

#: src/Dialogs/Task/dlgTaskHelpers.cpp:96
#, c-format
msgid "Task is empty (%s)"
msgstr "空 (%s)任务"

#: src/Dialogs/Task/dlgTaskHelpers.cpp:108
msgid "max."
msgstr "最大"

#: src/Dialogs/Task/dlgTaskHelpers.cpp:112
msgid "min."
msgstr "最小"

#: src/Dialogs/Task/dlgTaskHelpers.cpp:122
msgid "dist."
msgstr "距离。"

#: src/Dialogs/Task/dlgTaskHelpers.cpp:165
msgid "Sector"
msgstr "扇区"

#: src/Dialogs/Task/dlgTaskHelpers.cpp:171
msgid "Line"
msgstr "线"

#: src/Dialogs/Task/dlgTaskHelpers.cpp:177
msgid "Cylinder"
msgstr "圆筒"

#: src/Dialogs/Task/dlgTaskHelpers.cpp:183
msgid "MAT cylinder"
msgstr "MAT圆筒"

#: src/Dialogs/Task/dlgTaskHelpers.cpp:187
msgid "Keyhole"
msgstr "锁眼"

#: src/Dialogs/Task/dlgTaskHelpers.cpp:193
msgid "DAeC Keyhole"
msgstr "DAeC锁眼"

#: src/Dialogs/Task/dlgTaskHelpers.cpp:197
msgid "BGA Fixed Course"
msgstr "BGA固定航向"

#: src/Dialogs/Task/dlgTaskHelpers.cpp:201
msgid "BGA Enhanced Option"
msgstr "BGA增强选项"

#: src/Dialogs/Task/dlgTaskHelpers.cpp:205
msgid "BGA Start Sector"
msgstr "BGA开始扇区"

#: src/Dialogs/Task/dlgTaskHelpers.cpp:221
msgid "Enter a task name"
msgstr "输入任务名称"

#: src/Dialogs/Task/TargetDialog.cpp:360
msgid ""
"For AAT tasks, this setting can be used to adjust the target points within "
"the AAT sectors.  Larger values move the target points to produce larger "
"task distances, smaller values move the target points to produce smaller "
"task distances."
msgstr ""
"对于AAT任务，此设置可用于调整AAT扇区内的目标点。较大的值移动目标点以产生较大"
"的任务距离，较小的值移动目标点以产生较小的任务距离。"

#: src/Dialogs/Task/TargetDialog.cpp:365 src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:948
#, no-c-format
msgid "Radial"
msgstr "径向"

#: src/Dialogs/Task/TargetDialog.cpp:367
msgid ""
"For AAT tasks, this setting can be used to adjust the target points within "
"the AAT sectors.  Positive values rotate the range line clockwise, negative "
"values rotate the range line counterclockwise."
msgstr ""
"对于AAT任务，此设置可用于调整AAT扇区内的目标点。正值顺时针旋转范围线，负值逆"
"时针旋转范围线。"

#: src/Dialogs/Task/TargetDialog.cpp:372
msgid "ETE"
msgstr "估计在途时间"

#: src/Dialogs/Task/TargetDialog.cpp:374
msgid "Estimated time en-route to the next AAT target."
msgstr "估计到下一个AAT目标的时间。"

#: src/Dialogs/Task/TargetDialog.cpp:376
msgid "Delta T"
msgstr "Delta T"

#: src/Dialogs/Task/TargetDialog.cpp:378
msgid ""
"AAT Delta Time - Difference between estimated task time and AAT minimum "
"time. Colored red if negative (expected arrival too early), or blue if in "
"sector and can turn now with estimated arrival time greater than AAT time "
"plus 5 minutes."
msgstr ""
"AAT Delta时间---估计任务时间和AAT最小时间差。如果是负值为红色（预期到达太"
"早），或如果在扇区估计到达时间大于AAT时间加上5分钟则变为蓝色。"

#: src/Dialogs/Task/TargetDialog.cpp:380
msgid "V rem."
msgstr "推荐速度。"

#: src/Dialogs/Task/TargetDialog.cpp:384
msgid "V ach"
msgstr "实际速度"

#: src/Dialogs/Task/TargetDialog.cpp:386
msgid ""
"AA Speed - Assigned Area Task average speed achievable around target points "
"remaining in minimum AAT time."
msgstr "AA速度---指定区域任务剩余最小AAT时间到达目标附近的平均速度。"

#: src/Dialogs/Task/TargetDialog.cpp:391
msgid "Optimized"
msgstr "优化"

#: src/Dialogs/Task/AlternatesListDialog.cpp:157
#: src/InfoBoxes/Content/Alternate.cpp:33 Data/Input/default.xci:411
#: Data/Input/default.xci:1040
#, no-c-format
msgid "Alternates"
msgstr "交替"

#: src/Dialogs/Tracking/CloudEnableDialog.cpp:51
msgid ""
"The XCSoar project is currently developing a revolutionary service which "
"allows sharing thermal/wave locations and more with other pilots.\n"
"Do you wish to participate in the field test? This means that your position, "
"thermal/wave locations and other weather data will be transmitted to our "
"test server. You can disable it at any time in the \"Tracking\" settings.\n"
"Please help us improve XCSoar!"
msgstr ""
"XCSOAR项目目前正在开发一种革命性的服务，允许与其他飞行员共享热/波状气流位"
"置。\n"
"你想参加现场测试吗？这意味着您的位置、热/波状气流位置和其他天气数据将被发送到"
"我们的测试服务器。您可以在'跟踪'设置中的任何时候禁用它。\n"
"请帮助我们改善XCSoar！"

#: src/Dialogs/TimeEntry.cpp:48 src/Dialogs/Weather/RASPDialog.cpp:86
msgid "Now"
msgstr "现在"

#: src/Dialogs/DateEntry.cpp:44
msgid "Reset"
msgstr "重置"

#: src/Dialogs/Weather/WeatherDialog.cpp:59
#: src/Dialogs/Weather/NOAADetails.cpp:64
#: src/Dialogs/Weather/NOAADetails.cpp:122
msgid "METAR and TAF"
msgstr "METAR和TAF"

#: src/Dialogs/Weather/RASPDialog.cpp:122
msgid "Field"
msgstr "字段"

#: src/Dialogs/dlgCredits.cpp:145 Data/Input/default.xci:885
msgid "Credits"
msgstr "信用"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AudioVarioConfigPanel.cpp:51
msgid "Audio vario"
msgstr "高度表音频"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AudioVarioConfigPanel.cpp:52
msgid "Emulate the sound of an electronic vario."
msgstr "模拟电子高度计的声音。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AudioVarioConfigPanel.cpp:58
msgid "Enable Deadband"
msgstr "打开无控制作用区"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AudioVarioConfigPanel.cpp:59
msgid ""
"Mute the audio output in when the current lift is in a certain range around "
"zero"
msgstr "当现在的升力在零下上一定范围内时静音输出"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AudioVarioConfigPanel.cpp:65
msgid "Min. Frequency"
msgstr "最小频率"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AudioVarioConfigPanel.cpp:66
msgid "The tone frequency that is played at maximum sink rate."
msgstr "在最大下沉率播放的音调频率。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AudioVarioConfigPanel.cpp:71
msgid "Zero Frequency"
msgstr "零频率"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AudioVarioConfigPanel.cpp:72
msgid "The tone frequency that is played at zero climb rate."
msgstr "零爬升率播放的音调频率。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AudioVarioConfigPanel.cpp:77
msgid "Max. Frequency"
msgstr "最大频率"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AudioVarioConfigPanel.cpp:78
msgid "The tone frequency that is played at maximum climb rate."
msgstr "最大爬升率播放的音调频率。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AudioVarioConfigPanel.cpp:86
msgid "Deadband min. lift"
msgstr "死区最小升力"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AudioVarioConfigPanel.cpp:87
msgid ""
"Below this lift threshold the vario will start to play sounds if the "
"'Deadband' feature is enabled."
msgstr "如果启用“死区”特性在低于这个升力阈值时高度表将开始播放声音。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AudioVarioConfigPanel.cpp:96
msgid "Deadband max. lift"
msgstr "死区最大升力"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AudioVarioConfigPanel.cpp:97
msgid ""
"Above this lift threshold the vario will start to play sounds if the "
"'Deadband' feature is enabled."
msgstr "如果启用“死区”特性在高于这个升力阈值时高度表将开始播放声音。"

#: src/Dialogs/Settings/Panels/AudioConfigPanel.cpp:40
msgid "Master Volume"
msgstr "主音量"

#: src/Dialogs/Weather/NOAAList.cpp:162
msgid "Airport ICAO code"
msgstr "机场ICAO代码"

#: src/Dialogs/Weather/NOAAList.cpp:166
msgid "Please enter the FOUR letter code of the desired station."
msgstr "请输入所需站点的四个字母代码。"

#: src/Dialogs/Weather/NOAAList.cpp:172
msgid ""
"Please don't use special characters in the four letter code of the desired "
"station."
msgstr "请不要在期望站点的四个字母代码中使用特殊字符。"

#: src/Dialogs/Weather/NOAAList.cpp:210 src/Dialogs/Weather/NOAADetails.cpp:97
#, c-format
msgid "Do you want to remove station %s?"
msgstr "您要删除站点 %s 吗？"

#: src/Dialogs/Weather/NOAADetails.cpp:136
msgid "This function is not available on your platform yet."
msgstr "此功能在您的平台上尚未可用。"

#: src/Monitor/AirspaceWarningMonitor.cpp:37
msgid "Inside airspace"
msgstr "进入空域"

#: src/Monitor/AirspaceWarningMonitor.cpp:39
msgid "Near airspace"
msgstr "靠近空域"

#: src/Monitor/TaskConstraintsMonitor.cpp:38
msgid "Maximum start speed exceeded"
msgstr "超过最大开始速度"

#: src/Monitor/TaskAdvanceMonitor.cpp:22
msgid "In sector, arm advance when ready"
msgstr "在扇区，arm准备前进"

#: src/Monitor/TaskAdvanceMonitor.cpp:24
msgid "Arm"
msgstr "Arm"

#: src/Monitor/TaskAdvanceMonitor.cpp:34 src/Monitor/MatTaskMonitor.cpp:44
msgid "Dismiss"
msgstr "解散"

#: src/Monitor/MatTaskMonitor.cpp:32
msgid "Add this turn point?"
msgstr "增加这个转弯点？"

#: src/Dialogs/Weather/MapOverlayWidget.cpp:206
msgid "Use"
msgstr "使用"

#: src/Renderer/NOAAListRenderer.cpp:26
msgid "No METAR available"
msgstr "无METAR可用"

#: src/Weather/NOAAFormatter.cpp:111 src/Weather/NOAAFormatter.cpp:117
msgid "Dew Point"
msgstr "露点"

#: src/Weather/NOAAFormatter.cpp:144
msgid "Visibility"
msgstr "能见度"

#: src/Weather/NOAAFormatter.cpp:149
#, c-format
msgid "more than %s"
msgstr "超过 %s"

#: src/Weather/NOAAFormatter.cpp:161
msgid "Sky Conditions"
msgstr "天空条件"

#: src/Weather/NOAAFormatter.cpp:224
#, c-format
msgid "METAR for %s:"
msgstr "METAR %s:"

#: src/Weather/NOAAFormatter.cpp:250
msgid "No METAR available!"
msgstr "没有METAR可用！"

#: src/Weather/NOAAFormatter.cpp:264
msgid "No TAF available!"
msgstr "无METAR可用！"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:117
#, no-c-format
msgid "Altitude GPS"
msgstr "GPS高度"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:118
#: src/InfoBoxes/Panel/AltitudeInfo.cpp:63
#, no-c-format
msgid "Alt GPS"
msgstr "GPS高度"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:119
#, no-c-format
msgid ""
"This is the altitude above mean sea level reported by the GPS. Touch-screen/"
"PC only: In simulation mode, this value is adjustable with the up/down arrow "
"keys and the right/left arrow keys also cause the glider to turn."
msgstr ""
"这是GPS报告的平均海平面以上的高度。触摸屏/只有PC：在模拟模式下，这个值可以用"
"上下箭头进行调整。左/右箭头键也会导致滑翔机转向。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:125
#, no-c-format
msgid "Height AGL"
msgstr "离地高度"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:126
#: src/InfoBoxes/Panel/AltitudeInfo.cpp:67
#, no-c-format
msgid "H AGL"
msgstr "离地高度"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:127
#, no-c-format
msgid ""
"This is the navigation altitude minus the terrain elevation obtained from "
"the terrain file. The value is coloured red when the glider is below the "
"terrain safety clearance height."
msgstr ""
"这是导航高度减去从文件获得地形高度。当滑翔机低于地形安全净空高度其值为红色。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:134
#, no-c-format
msgid "Thermal climb, last 30 s"
msgstr "过去30秒热气流爬升"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:135
#, no-c-format
msgid "TC 30s"
msgstr "过去30秒热气流爬升"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:136
#, fuzzy, no-c-format
msgid ""
"A 30 second rolling average climb rate based of the reported GPS altitude, "
"or vario if available. The number in smaller font reflects the climb rate "
"for the current thermal since circling started."
msgstr "30秒滚动的平均爬升率基于GPS报告的高度，或如果有高度计可用。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:142
#, no-c-format
msgid "Next bearing"
msgstr "下一方位"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:144
#, no-c-format
msgid ""
"True bearing of the next waypoint.  For AAT tasks, this is the true bearing "
"to the target within the AAT sector."
msgstr "下一个航点的真实方位。对于AAT任务，这是AAT扇区内目标的真正方位。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:151
#, no-c-format
msgid "GR instantaneous"
msgstr "瞬时滑翔比"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:152
#, no-c-format
msgid "GR Inst"
msgstr "瞬时滑翔比"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:153
#, no-c-format
msgid ""
"Instantaneous glide ratio over ground, given by the ground speed divided by "
"the vertical speed (GPS speed) over the last 20 seconds. Negative values "
"indicate climbing cruise. If the vertical speed is close to zero, the "
"displayed value is '---'."
msgstr ""
"在地面上的瞬时滑翔比，由地面速度除以过去20秒内的垂直速度（GPS速度）。负值表示"
"爬升巡航。如果垂直速度接近于零，显示值是‘---’。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:159
#, no-c-format
msgid "GR cruise"
msgstr "巡航滑翔比"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:160
#, no-c-format
msgid "GR Cruise"
msgstr "巡航滑翔比"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:161
#, no-c-format
msgid ""
"The distance from the top of the last thermal, divided by the altitude lost "
"since the top of the last thermal. Negative values indicate climbing cruise "
"(height gain since leaving the last thermal). If the vertical speed is close "
"to zero, the displayed value is '---'."
msgstr ""
"距离最后一次热气流顶端的距离，除以自从最后一个热 气流顶部的高度损失。负值表示"
"爬升巡航（离开最后一次热气流后的获得高度）。如果垂直速度接近到0，显示的值"
"是‘---’。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:167
#, no-c-format
msgid "Speed ground"
msgstr "地速"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:168
#, no-c-format
msgid "V GND"
msgstr "地速"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:169
#, no-c-format
msgid ""
"Ground speed measured by the GPS. If this InfoBox is active in simulation "
"mode, pressing the up and down arrows adjusts the speed, and left and right "
"turn the glider."
msgstr ""
"地速由GPS测量。如果这个信息框在模拟中是活跃的模式，按上下箭头调整速度，左右移"
"动转动滑翔机。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:175
#, no-c-format
msgid "Last thermal average"
msgstr "上一热气流平均爬升率"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:176
#, no-c-format
msgid "TL Avg"
msgstr "上一热气流平均爬升率"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:177
#, no-c-format
msgid ""
"Total altitude gain/loss in the last thermal divided by the time spent "
"circling."
msgstr "最后一次热气流的总高度增益/损失除以盘旋所花费的时间。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:183
#, no-c-format
msgid "Last thermal gain"
msgstr "上一热气流获取高度"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:184
#, no-c-format
msgid "TL Gain"
msgstr "上一热气流获取高度"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:185
#, fuzzy, no-c-format
msgid ""
"Total altitude gain/loss in the last thermal. The number in smaller font "
"reflects the overall climb rate for the last thermal."
msgstr "最后一次热气流的总高度增益/损失除以盘旋所花费的时间。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:191
#, no-c-format
msgid "Last thermal duration"
msgstr "上一热气流持续时间"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:192
#, no-c-format
msgid "TL duration"
msgstr "上一热气流持续时间"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:193
#, no-c-format
msgid "Time spent circling in the last thermal."
msgstr "上一热气流盘转所花时间。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:199
#, no-c-format
msgid "MacCready setting"
msgstr "MacCready设置"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:200
#, no-c-format
msgid "MC"
msgstr "MacCready"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:201
#, no-c-format
msgid ""
"The current MacCready setting and the current MacCready mode (manual or "
"auto). (Touch-screen/PC only) Also used to adjust the MacCready setting if "
"the InfoBox is active, by using the up/down cursor keys."
msgstr ""
"当前MacCready设置和当前MacCready模式（手动或自动)。如果信息框是活跃的，使用"
"上/下光标键（触摸屏/仅PC）也用于调整MacCready设置。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:207
#, no-c-format
msgid "Next distance"
msgstr "下一目标距离"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:208 src/InfoBoxes/Content/Task.cpp:166
#, no-c-format
msgid "WP Dist"
msgstr "航点距离"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:209
#, no-c-format
msgid ""
"The distance to the currently selected waypoint. For AAT tasks, this is the "
"distance to the target within the AAT sector."
msgstr "与当前选定航点的距离。对于AAT任务，这是AAT扇区内目标的距离。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:216
#, no-c-format
msgid "Next altitude difference"
msgstr "下一目标高度差"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:217
#, no-c-format
msgid "WP AltD"
msgstr "航点高差"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:218
#, no-c-format
msgid ""
"Arrival altitude at the next waypoint relative to the safety arrival height. "
"For AAT tasks, the target within the AAT sector is used."
msgstr ""
"相对安全抵达高度到达下一个航点的高度。对于AAT任务，使用AAT扇区内的目标。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:225
#, no-c-format
msgid "Next altitude required"
msgstr "抵达下一目标所需高度"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:226
#, no-c-format
msgid "WP AltR"
msgstr "抵达下一航点所需高度"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:227
#, no-c-format
msgid ""
"Additional altitude required to reach the next turn point. For AAT tasks, "
"the target within the AAT sector is used."
msgstr "到达下一个转弯点所需的附加高度。对于AAT任务，使用AAT扇区内的目标。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:234
#, no-c-format
msgid "Next waypoint"
msgstr "下一航点"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:235
#, no-c-format
msgid "Next WP"
msgstr "下一航点"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:236
#, no-c-format
msgid ""
"The name of the currently selected turn point. When this InfoBox is active, "
"using the up/down cursor keys selects the next/previous waypoint in the "
"task. (Touch-screen/PC only) Pressing the enter cursor key brings up the "
"waypoint details."
msgstr ""
"当前选定的转弯点的名称。当这个信息框活跃时，使用上/下游标键选择任务的下一个/"
"上一个的航点。（触摸屏/仅PC）按下输入光标键提出航点详情。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:242
#, no-c-format
msgid "Final altitude difference"
msgstr "最终滑翔高度差"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:243
#, no-c-format
msgid "Fin AltD"
msgstr "最终滑翔高度差"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:244
#, no-c-format
msgid ""
"Arrival altitude at the final task turn point relative to the safety arrival "
"height."
msgstr "相对于安全到达的高度到达任务的最后转弯点的高度。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:250
#, no-c-format
msgid "Final altitude required"
msgstr "最终滑翔所需高度"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:251
#, no-c-format
msgid "Fin AltR"
msgstr "最终滑翔所需高度"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:252
#, no-c-format
msgid "Additional altitude required to finish the task."
msgstr "完成任务所需的附加高度。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:258
#, no-c-format
msgid "Speed task average"
msgstr "任务平均速度"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:259
#, no-c-format
msgid "V Task Avg"
msgstr "任务平均速度"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:260
#, fuzzy, no-c-format
msgid ""
"Average cross-country speed while on current task, not compensated for "
"altitude."
msgstr "当前任务的平均越野速度，未补偿高度。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:266
#, no-c-format
msgid "Final distance"
msgstr "终点距离"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:267
#, no-c-format
msgid "Fin Dist"
msgstr "终点距离"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:268
#, no-c-format
msgid "Distance to finish around remaining turn points."
msgstr "完成在剩余转弯点的距离。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:282
#, no-c-format
msgid "Terrain elevation"
msgstr "地形高程"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:283
#, no-c-format
msgid "Terr Elev"
msgstr "地形高程"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:284
#, no-c-format
msgid ""
"This is the elevation of the terrain above mean sea level, obtained from the "
"terrain file at the current GPS location."
msgstr "这是高于平均海面的地形高程，从当前GPS位置处地形文件中获得。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:290
#, no-c-format
msgid "Thermal average"
msgstr "热气流平均值"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:291
#, no-c-format
msgid "TC Avg"
msgstr "热气流平均值"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:292
#, no-c-format
msgid ""
"Altitude gained/lost in the current thermal, divided by time spent "
"thermalling."
msgstr "在当前热气流中获得/损失的高度，除以在热气流中的耗时。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:298
#, no-c-format
msgid "Thermal gain"
msgstr "热气流获得高度"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:299
#, no-c-format
msgid "TC Gain"
msgstr "热气流获得高度"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:300
#, no-c-format
msgid "The altitude gained/lost in the current thermal."
msgstr "在当前热气流中获得/损失的高度。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:308
#, no-c-format
msgid ""
"Magnetic track reported by the GPS. (Touch-screen/PC only) If this InfoBox "
"is active in simulation mode, pressing the up and down  arrows adjusts the "
"track."
msgstr ""
"由GPS生成的轨迹。（触摸屏/仅PC）如果这个信息框在模拟模式下激活，按上下箭头调"
"整轨迹。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:316
#, no-c-format
msgid ""
"Instantaneous vertical speed, as reported by the GPS, or the intelligent "
"vario total energy vario value if connected to one."
msgstr "瞬时垂直速度，如GPS报告的，如果连接一个智能高度表是总能量的值。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:322
#, no-c-format
msgid "Wind speed"
msgstr "风速"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:324 src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:921
#, no-c-format
msgid ""
"Wind speed estimated by XCSoar. Manual adjustment is possible with the "
"connected InfoBox dialogue. Pressing the up/down cursor keys to cycle "
"through settings, adjust the values with left/right cursor keys."
msgstr ""
"风速由XCSOAR估算。可以手动调整信息对话框。通过按上/下光标键循环设置，用左/右"
"光标键调整值。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:331
#, no-c-format
msgid "Wind bearing"
msgstr "风向"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:333
#, no-c-format
msgid ""
"Wind bearing estimated by XCSoar. Manual adjustment is possible with the "
"connected InfoBox dialogue. Pressing the up/down cursor keys to cycle "
"through settings, adjust the values with left/right cursor keys."
msgstr ""
"由XCSOAR估算的风向。可以手动调整信息对话框。通过按上/下光标键循环设置，用左/"
"右光标键调整值。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:340
#, no-c-format
msgid "AAT time"
msgstr "指定区域任务时间"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:341
#, no-c-format
msgid "AAT Time"
msgstr "AAT时间"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:342
#, no-c-format
msgid ""
"Assigned Area Task time remaining. Goes red when time remaining has expired."
msgstr "指定区域任务剩余时间。剩余时间过期时变红。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:348
#, no-c-format
msgid "AAT max. distance "
msgstr "指定区域任务最大距离 "

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:349
#, no-c-format
msgid "AAT Dmax"
msgstr "指定区域任务最大距离"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:350
#, no-c-format
msgid "Assigned Area Task maximum distance possible for remainder of task."
msgstr "指定区域剩余任务的最大可能距离。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:356
#, no-c-format
msgid "AAT min. distance"
msgstr "指定区域任务最小距离"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:357
#, no-c-format
msgid "AAT Dmin"
msgstr "指定区域任务最小距离"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:358
#, no-c-format
msgid "Assigned Area Task minimum distance possible for remainder of task."
msgstr "指定区域剩余任务的最小可能距离。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:364
#, no-c-format
msgid "AAT speed max. distance"
msgstr "指定区域任务飞最大距离的速度"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:365
#, no-c-format
msgid "AAT Vmax"
msgstr "指定区域任务飞最大距离的速度"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:366
#, no-c-format
msgid ""
"Assigned Area Task average speed achievable if flying maximum possible "
"distance remaining in minimum AAT time."
msgstr "如果在指定区域剩余最小完成时间下可完成飞行的最大可能距离的平均速度。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:372
#, no-c-format
msgid "AAT speed min. distance"
msgstr "指定区域任务剩余最小AAT时间可能飞行最远距离的平均速度"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:373
#, no-c-format
msgid "AAT Vmin"
msgstr "指定区域任务最小速度"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:374
#, no-c-format
msgid ""
"Assigned Area Task average speed achievable if flying minimum possible "
"distance remaining in minimum AAT time."
msgstr "如果在剩余最小AAT时间飞行最小可能距离的指定区域任务平均速度。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:380
#, no-c-format
msgid "Airspeed IAS"
msgstr "指示空速"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:381
#, no-c-format
msgid "V IAS"
msgstr "指示空速"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:382
#, no-c-format
msgid "Indicated Airspeed reported by a supported external intelligent vario."
msgstr "由支持的外部智能高度表报告的指示空速。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:388
#, no-c-format
msgid "Barometric altitude"
msgstr "气压高度"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:389
#: src/InfoBoxes/Panel/AltitudeInfo.cpp:64
#, no-c-format
msgid "Alt Baro"
msgstr "气压高度"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:390
#, no-c-format
msgid ""
"This is the barometric altitude obtained from a device equipped with a "
"pressure sensor."
msgstr "这是由一个装备有压力传感器的装置获得的气压高度。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:397
#, no-c-format
msgid "Speed MacCready"
msgstr "MacCready速度"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:398
#, no-c-format
msgid "V MC"
msgstr "MacCready速度"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:399
#, no-c-format
msgid ""
"The MacCready speed-to-fly for optimal flight to the next waypoint. In "
"cruise flight mode, this speed-to-fly is calculated for maintaining "
"altitude. In final glide mode, this speed-to-fly is calculated for descent."
msgstr ""
"MacCready是到下一个航点的最佳飞行速度。在巡航飞行模式，这个计算出来的飞行速度"
"是为了维持高度。在最后的滑翔模式中，这个飞行速度是为下降而计算的。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:405
#, no-c-format
msgid "Percentage climb"
msgstr "爬升百分率"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:406
#, no-c-format
msgid "% Climb"
msgstr "爬升百分率"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:407
#, no-c-format
msgid ""
"Percentage of time spent in climb mode. These statistics are reset upon "
"starting the task."
msgstr "爬升模式花费的时间百分比。这些统计数据在任务开始时重置。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:413
#, no-c-format
msgid "Flight duration"
msgstr "飞行时间"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:414
#, no-c-format
msgid "Flt Duration"
msgstr "飞行时间"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:415
#, no-c-format
msgid "Time elapsed since takeoff was detected."
msgstr "从起飞后被检测到的时间。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:421
#, no-c-format
msgid "G load"
msgstr "重力过载"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:422
#, no-c-format
msgid "G"
msgstr "重力"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:423
#, no-c-format
msgid ""
"Magnitude of G loading reported by a supported external intelligent vario. "
"This value is negative for pitch-down manoeuvres."
msgstr "由支持的外部智能高度表报告的G过载量。这个值对于俯仰动作是负值。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:429
#, no-c-format
msgid "Next GR"
msgstr "下一目标所需滑翔比"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:430
#, no-c-format
msgid "WP GR"
msgstr "航点所需滑翔比"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:431
#, no-c-format
msgid ""
"The required glide ratio over ground to reach the next waypoint, given by "
"the distance to next waypoint divided by the height required to arrive at "
"the safety arrival height."
msgstr ""
"到达下一个航点所需的比，由到下一个航点的距离除以到达所需的安全到达高度。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:438
#, no-c-format
msgid "Time local"
msgstr "当地时间"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:439
#, no-c-format
msgid "Time loc"
msgstr "当地时间"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:440
#, no-c-format
msgid "GPS time expressed in local time zone."
msgstr "在本地时区显示的GPS时间。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:446 src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:447
#, no-c-format
msgid "Time UTC"
msgstr "世界协调时"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:448
#, no-c-format
msgid "GPS time expressed in UTC."
msgstr "在世界协调时显示的GPS时间。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:454
#, no-c-format
msgid "Task time to go"
msgstr "任务时间到"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:455
#, no-c-format
msgid "Fin ETE"
msgstr "到达终点估计需要时间"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:456
#, no-c-format
msgid ""
"Estimated time required to complete task, assuming performance of ideal "
"MacCready cruise/climb cycle."
msgstr "完成任务估计所需时间，假设理想状态下MacCready巡航/爬升盘旋。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:462
#, no-c-format
msgid "Next time to go"
msgstr "下次出发时间"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:463
#, no-c-format
msgid "WP ETE"
msgstr "到达航点估计所需时间"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:464
#, no-c-format
msgid ""
"Estimated time required to reach next waypoint, assuming performance of "
"ideal MacCready cruise/climb cycle."
msgstr "到达下一航点估计所需时间，假设理想状态下MacCready巡航/爬升盘旋。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:471
#, no-c-format
msgid "Speed dolphin"
msgstr "海豚模式飞行速度"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:473
#, no-c-format
msgid ""
"The instantaneous MacCready speed-to-fly, making use of netto vario "
"calculations to determine dolphin cruise speed in the glider's current "
"bearing. In cruise flight mode, this speed-to-fly is calculated for "
"maintaining altitude. In final glide mode, this speed-to-fly is calculated "
"for descent. In climb mode, this switches to the speed for minimum sink at "
"the current load factor (if an accelerometer is connected). When Block mode "
"speed to fly is selected, this InfoBox displays the MacCready speed."
msgstr ""
"瞬时MacCready速度飞行，利用netto高度表计算确定滑翔机当前航向的海豚模式巡航速"
"度。在巡航飞行模式中，这个飞行速度被计算为保持高度。在最后的滑翔模式中，这个"
"飞行速度为下降高度被计算出来。在爬升模式下，在当前负载系数（如果连接了加速度"
"计）切换到最小下沉速度。当选择Block模式飞行速度，这个信息框显示MacCready速"
"度。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:479
#, no-c-format
msgid "Netto vario"
msgstr "Netto高度表"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:480
#, no-c-format
msgid "Netto"
msgstr "Netto高度表"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:481
#, no-c-format
msgid ""
"Instantaneous vertical speed of air-mass, equal to vario value less the "
"glider's estimated sink rate. Best used if airspeed, accelerometers and "
"vario are connected, otherwise calculations are based on GPS measurements "
"and wind estimates."
msgstr ""
"气团的瞬时垂直速度，等于高度表的值小于滑翔机估算的下沉率。最好连接使用空速、"
"加速度计和高度计，否则计算是基于GPS测量和风况估算。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:487
#, no-c-format
msgid "Task arrival time"
msgstr "任务抵达时间"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:488
#, no-c-format
msgid "Fin ETA"
msgstr "预计到达终点时间"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:489
#, no-c-format
msgid ""
"Estimated arrival local time at task completion, assuming performance of "
"ideal MacCready cruise/climb cycle."
msgstr "预计到达任务完成时的本地时间，假设理想状态下MacCready巡航/爬升盘旋。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:495
#, no-c-format
msgid "Next arrival time"
msgstr "到达下一点时间"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:496
#, no-c-format
msgid "WP ETA"
msgstr "预计到达下一航点时间"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:497
#, no-c-format
msgid ""
"Estimated arrival local time at next waypoint, assuming performance of ideal "
"MacCready cruise/climb cycle."
msgstr "预计到达下一航点时的本地时间，假设理想状态下MacCready巡航/爬升盘旋。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:504
#, no-c-format
msgid "Bearing difference"
msgstr "方位差"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:505
#, no-c-format
msgid "Brng D"
msgstr "方位差"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:506
#, no-c-format
msgid ""
"The difference between the glider's track bearing, to the bearing of the "
"next waypoint, or for AAT tasks, to the bearing to the target within the AAT "
"sector. GPS navigation is based on the track bearing across the ground, and "
"this track bearing may differ from the glider's heading when there is wind "
"present. Chevrons point to the direction the glider needs to alter course to "
"correct the bearing difference, that is, so that the glider's course made "
"good is pointing directly at the next waypoint. This bearing takes into "
"account the curvature of the Earth."
msgstr ""
"滑翔伞轨迹和下一个航点方位的、或者在AAT科目中，到AAT扇区内目标的方位之间的差"
"别。GPS导航是基于横跨地面的轨迹方位，并且当有风时，该轨迹方位可能不同于滑翔伞"
"的航向。滑翔伞需要改变”V”形箭头方向追逐修正方位的差别，也就是说这样会使滑翔伞"
"的航向指向下一个航路点变好。这种方位考虑了地球的曲率。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:512
#, no-c-format
msgid "Outside air temperature"
msgstr "外界空气温度"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:513
#, no-c-format
msgid "OAT"
msgstr "外界空气温度"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:514
#, no-c-format
msgid ""
"Outside air temperature measured by a probe if supported by a connected "
"intelligent variometer."
msgstr "如果连接的智能高度表支持的话，外接的空气温度由一个探头测量。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:520
#, no-c-format
msgid "Relative humidity"
msgstr "相对湿度"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:521
#, no-c-format
msgid "Rel Hum"
msgstr "相对湿度"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:522
#, no-c-format
msgid ""
"Relative humidity of the air in percent as measured by a probe if supported "
"by a connected intelligent variometer."
msgstr "如果连接的智能高度表支持的话，空气的相对湿度由一个探头测量。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:529
#, no-c-format
msgid "Max Temp"
msgstr "最高温度"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:530
#, no-c-format
msgid ""
"Forecast temperature of the ground at the home airfield, used in estimating "
"convection height and cloud base in conjunction with outside air temperature "
"and relative humidity probe. (Touch-screen/PC only) Pressing the up/down "
"cursor keys adjusts this forecast temperature."
msgstr ""
"国内机场预报的地面温度，结合外部空气温度和相对湿度探头用于估计对流高度和云"
"底。（触摸屏/ 仅PC）按上/下光标键调整这个预测温度。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:536
#, no-c-format
msgid "AAT distance around target"
msgstr "AAT目标大约距离"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:537
#, no-c-format
msgid "AAT Dtgt"
msgstr "AAT目标大约距离"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:538
#, no-c-format
msgid "Assigned Area Task distance around target points for remainder of task."
msgstr "AAT剩余任务目标大约距离。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:544
#, no-c-format
msgid "AAT speed around target"
msgstr "AAT目标大约速度"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:545
#, no-c-format
msgid "AAT Vtgt"
msgstr "AAT目标大约速度"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:546
#, no-c-format
msgid ""
"Assigned Area Task average speed achievable around target points remaining "
"in minimum AAT time."
msgstr "指定区域任务剩余最小AAT时间到达目标附近平均速度。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:552
#, no-c-format
msgid "L/D vario"
msgstr "高度计滑翔比"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:553
#, no-c-format
msgid "L/D Vario"
msgstr "高度计滑翔比"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:554
#, no-c-format
msgid ""
"Instantaneous lift/drag ratio, given by the indicated airspeed divided by "
"the total energy vertical speed, when connected to an intelligent "
"variometer. Negative values indicate climbing cruise. If the total energy "
"vario speed is close to zero, the displayed value is '---'."
msgstr ""
"瞬时滑翔比，当连接到智能高度计时，由指示的空速除以总能量垂直速度。负值表示爬"
"升巡航。如果总能量变化速度接近于零，则显示的值为'---'。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:560
#, no-c-format
msgid "Airspeed TAS"
msgstr "真实空速"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:561
#, no-c-format
msgid "V TAS"
msgstr "真实空速"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:562
#, no-c-format
msgid "True Airspeed reported by a supported external intelligent vario."
msgstr "由支持的外部智能高度表报告的真实空速。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:568
#, no-c-format
msgid "Team code"
msgstr "团队代码"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:570
#, no-c-format
msgid ""
"The current Team code for this aircraft. Use this to report to other team "
"members. The last team aircraft code entered is displayed underneath."
msgstr ""
"这架飞机目前的团队代码。使用此报告向其他团队成员报告。输入的最后一队飞机代码"
"显示在下面。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:576
#, no-c-format
msgid "Team bearing"
msgstr "团队方位"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:577
#, no-c-format
msgid "Team Brng"
msgstr "团队方位"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:578
#, no-c-format
msgid "The bearing to the team aircraft location at the last team code report."
msgstr "在最后一次团队代码报告位置到机队的方位。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:584
#, no-c-format
msgid "Team bearing difference"
msgstr "团队方位差"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:585
#, no-c-format
msgid "Team BrngD"
msgstr "团队方位差"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:586
#, no-c-format
msgid ""
"The relative bearing to the team aircraft location at the last reported team "
"code."
msgstr "最后报告团队代码的团队飞机位置的相对方位。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:592
#, no-c-format
msgid "Team range"
msgstr "团队范围"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:593
#, no-c-format
msgid "Team Dist"
msgstr "团队距离"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:594
#, no-c-format
msgid "The range to the team aircraft location at the last reported team code."
msgstr "最后报告团队代码范围内的团队飞机位置。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:600
#, no-c-format
msgid "Speed task instantaneous"
msgstr "任务瞬时速度"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:601
#, no-c-format
msgid "V Task Inst"
msgstr "任务瞬时速度"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:602
#, fuzzy, no-c-format
msgid ""
"Instantaneous cross-country speed while on current task, compensated for "
"altitude. Equivalent to instantaneous Pirker cross-country speed."
msgstr "当前任务瞬时越野飞行速度，补偿高度。相当于瞬时Pirker 越野飞行速度。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:608
#, no-c-format
msgid "Distance home"
msgstr "终点距离"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:609
#, no-c-format
msgid "Home Dist"
msgstr "终点距离"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:610
#, no-c-format
msgid "Distance to home waypoint (if defined)."
msgstr "最终航点距离。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:616
#, no-c-format
msgid "Speed task achieved"
msgstr "完成任务速度"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:617
#, no-c-format
msgid "V Task Ach"
msgstr "完成任务速度"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:618
#, fuzzy, no-c-format
msgid ""
"Achieved cross-country speed while on current task, compensated for "
"altitude.  Equivalent to Pirker cross-country speed remaining."
msgstr "在当前任务中实现越野飞行的速度，补偿高度。相当于Pirker的越野飞行速度。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:624
#, no-c-format
msgid "AAT delta time"
msgstr "AAT delta时间"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:625
#, no-c-format
msgid "AAT dT"
msgstr "AAT delta时间"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:626
#, no-c-format
msgid ""
"Difference between estimated task time and AAT minimum time. Coloured red if "
"negative (expected arrival too early), or blue if in sector and can turn now "
"with estimated arrival time greater than AAT time plus 5 minutes."
msgstr ""
"估计任务时间和AAT最小时间之间的差异。如果是负值标记红色（预期到达太早），或如"
"果在扇区为蓝色，可以估计到达时间大于AAT时间加上5分钟。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:632
#, no-c-format
msgid "Thermal average over all"
msgstr "所有热气流平均值"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:633
#, no-c-format
msgid "T Avg"
msgstr "热气流平均值"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:634
#, no-c-format
msgid "Time-average climb rate in all thermals."
msgstr "在所有热气流中的平均爬升率。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:640
#, no-c-format
msgid "Task req. total height trend"
msgstr "任务需要总高度趋势"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:641
#, no-c-format
msgid "RH Trend"
msgstr "任务需要总高度趋势"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:642
#, no-c-format
msgid ""
"Trend (or neg. of the variation) of the total required height to complete "
"the task."
msgstr "完成任务所需的总高度趋势（或变化）。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:648
#, no-c-format
msgid "Battery percent"
msgstr "电量百分比"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:650
#, no-c-format
msgid ""
"Displays percentage of device battery remaining (where applicable) and "
"status/voltage of external power supply."
msgstr "显示设备电池的剩余百分比（在适用的情况下）和外部电源的状态/电压。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:656
#, no-c-format
msgid "Final GR"
msgstr "终点所需滑翔比"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:657
#, no-c-format
msgid "Fin GR"
msgstr "终点所需滑翔比"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:658
#, no-c-format
msgid ""
"The required glide ratio over ground to finish the task, given by the "
"distance to go divided by the height required to arrive at the safety "
"arrival height."
msgstr "完成任务所需的滑翔比，给定的距离除以安全到达所需的高度。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:664
#, no-c-format
msgid "Alternate 1"
msgstr "备用1"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:665
#, no-c-format
msgid "Altn 1"
msgstr "备用1"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:666
#, no-c-format
msgid "Displays name and bearing to the best alternate landing location."
msgstr "显示最佳备用着陆位置的名称和方位。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:672
#, no-c-format
msgid "Alternate 2"
msgstr "备用2"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:673
#, no-c-format
msgid "Altn 2"
msgstr "备用2"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:674
#, no-c-format
msgid "Displays name and bearing to the second alternate landing location."
msgstr "显示第二备用着陆位置的名称和方位。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:680
#, no-c-format
msgid "Alternate 1 GR"
msgstr "到达备用1所需滑翔比"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:681
#, no-c-format
msgid "Altn1 GR"
msgstr "到达备用1所需滑翔比"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:682
#, no-c-format
msgid ""
"Geometric gradient to the arrival height above the best alternate. This is "
"not adjusted for total energy."
msgstr "几何梯度到到达高度以上的最佳备用地。这不是为总能量调整。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:688
#, no-c-format
msgid "Height above take-off"
msgstr "高于起飞高度"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:689
#, no-c-format
msgid "H T/O"
msgstr "起飞高度"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:690
#, no-c-format
msgid ""
"Height based on an automatic take-off reference elevation (like a QFE "
"reference)."
msgstr "基于自动起飞基准仰角（如相对高度基准）的高度。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:697
#, no-c-format
msgid "GR average"
msgstr "所需平均滑翔比"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:698
#, no-c-format
msgid "GR Avg"
msgstr "所需平均滑翔比"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:699
#, no-c-format
msgid ""
"The distance made in the configured period of time , divided by the altitude "
"lost since then. Negative values are shown as ^^^ and indicate climbing "
"cruise (height gain). Over 200 of GR the value is shown as +++ . You can "
"configure the period of averaging in the system setup. Suggested values are "
"60, 90 or 120. Lower values will be closed to GR Inst, and higher values "
"will be closed to GR Cruise. Notice that the distance is NOT the straight "
"line between your old and current position, it's exactly the distance you "
"have made even in a zigzag glide. This value is not calculated while "
"circling."
msgstr ""
"在配置时间段内的距离，除以此后失去的高度。负值显示为^^^并表示爬升巡航（高度增"
"益）。超过200的滑翔比显示为+++。可以在系统设置中配置平均周期。建议值是60, 90"
"或120。较低的值将以瞬时滑翔比显示，更高的值以巡航滑翔比显示。注意距离不是你的"
"旧位置和当前位置之间的直线，它正好是你在之字滑行的距离。盘转时不计算此值。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:705
#, no-c-format
msgid "Experimental 1"
msgstr "实验1"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:706
#, no-c-format
msgid "Exp1"
msgstr "实验1"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:713
#, no-c-format
msgid "Contest distance"
msgstr "比赛距离"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:714
#, no-c-format
msgid "Cont Dist"
msgstr "比赛距离"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:715
#, no-c-format
msgid ""
"Instantaneous evaluation of the flown distance according to the configured "
"Contest rule set."
msgstr "根据配置的比赛规则集即时评估飞行距离。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:721
#, no-c-format
msgid "Experimental 2"
msgstr "实验2"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:722
#, no-c-format
msgid "Exp2"
msgstr "实验2"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:729
#, no-c-format
msgid "CPU load"
msgstr "CPU负载"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:730
#, no-c-format
msgid "CPU"
msgstr "CPU"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:731
#, no-c-format
msgid "CPU load consumed by XCSoar averaged over 5 seconds."
msgstr "XCSOAR消耗的CPU负载超过5秒的平均值。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:737
#, no-c-format
msgid "Next altitude arrival"
msgstr "到达下一航点高度"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:738
#, no-c-format
msgid "WP AltA"
msgstr "到达下一航点高度"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:739
#, no-c-format
msgid ""
"Absolute arrival altitude at the next waypoint in final glide.  For AAT "
"tasks, the target within the AAT sector is used."
msgstr "最终滑翔的下一个航点绝对到达高度。对于AAT任务，使用AAT扇区内的目标。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:746 src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:747
#, no-c-format
msgid "Free RAM"
msgstr "内存空闲"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:748
#, no-c-format
msgid "Free RAM as reported by OS."
msgstr "操作系统报告空闲内存空闲。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:754
#, no-c-format
msgid "Flight level"
msgstr "飞行水平面"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:755
#, no-c-format
msgid "FL"
msgstr "飞行水平面"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:756
#, no-c-format
msgid ""
"Pressure Altitude given as Flight Level. If barometric altitude is not "
"available, FL is calculated from GPS altitude, given that the correct QNH is "
"set. In case the FL is calculated from the GPS altitude, the FL label is "
"coloured red."
msgstr ""
"气压高度作为飞行高度。 如果气压高度不可用，则在设置了正确的QNH的情况下，根据"
"GPS高度计算FL。 如果根据GPS高度计算FL，则FL标签会显示为红色。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:763 src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:764
#, no-c-format
msgid "Barogram"
msgstr "气压图"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:765
#, no-c-format
msgid "Trace of altitude during flight"
msgstr "飞行高度轨迹"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:771
#, no-c-format
msgid "Vario trace"
msgstr "高度踪迹"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:772
#, no-c-format
msgid "Vario Trace"
msgstr "高度踪迹"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:773
#, no-c-format
msgid ""
"Trace of vertical speed, as reported by the GPS, or the intelligent vario "
"total energy vario value if connected to one."
msgstr "GPS所报告的垂直速度轨迹，或如果连接到一个智能高度计的总能量高度值。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:779
#, no-c-format
msgid "Netto vario trace"
msgstr "Netto高度轨迹"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:780
#, no-c-format
msgid "Netto Trace"
msgstr "Netto轨迹"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:781
#, no-c-format
msgid ""
"Trace of vertical speed of air-mass, equal to vario value less the glider's "
"estimated sink rate."
msgstr "空气团的垂直速度轨迹，等于高度表的值小于滑翔机估算的下沉速率。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:787
#, no-c-format
msgid "Thermal climb trace"
msgstr "热气流爬升轨迹"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:788
#, no-c-format
msgid "TC Trace"
msgstr "热气流爬升轨迹"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:789
#, no-c-format
msgid ""
"Trace of average climb rate each turn in circling, based of the reported GPS "
"altitude, or vario if available."
msgstr "盘转中的平均爬升率轨迹基于GPS或高度表所报告的高度。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:795
#, no-c-format
msgid "Climb band"
msgstr "爬升带"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:796
#, no-c-format
msgid "Climb Band"
msgstr "爬升带"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:797
#, no-c-format
msgid ""
"Graph of average circling climb rate (horizontal axis) as a function of "
"altitude (vertical axis)."
msgstr "平均盘转爬升率（水平轴）高度（垂直轴）函数的曲线图。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:803
#, no-c-format
msgid "Task progress"
msgstr "任务进程"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:804
#, no-c-format
msgid "Progress"
msgstr "进程"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:805
#, no-c-format
msgid ""
"Clock-like display of distance remaining along task, showing achieved task "
"points."
msgstr "沿时钟显示剩余任务距离，显示完成的任务点。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:811
#, no-c-format
msgid "Time under max. start height"
msgstr "最大开始高度下的时间"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:812
#, no-c-format
msgid "Start Height"
msgstr "开始高度"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:813
#, no-c-format
msgid ""
"The contiguous period the ship has been below the task start max. height."
msgstr "飞船在任务下方的连续周期开始最大高度。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:819
#, no-c-format
msgid "Task time to go (ground speed)"
msgstr "任务时间（地速）"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:820
#, no-c-format
msgid "Fin ETE VMG"
msgstr "假定保持当前面速估计完成任务所需的时间"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:821
#, no-c-format
msgid ""
"Estimated time required to complete task, assuming current ground speed is "
"maintained."
msgstr "假定保持当前面速，估计完成任务所需的时间。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:827
#, no-c-format
msgid "Next time to go (ground speed)"
msgstr "下一航点时间（地速）"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:828
#, no-c-format
msgid "WP ETE VMG"
msgstr "假定保持当前面速估计到达下一航点所需的时间"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:829
#, no-c-format
msgid ""
"Estimated time required to reach next waypoint, assuming current ground "
"speed is maintained."
msgstr "假定保持当前面速，估计到达下一航点所需的时间。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:836
#, no-c-format
msgid "Attitude indicator"
msgstr "姿态指示器"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:838
#, no-c-format
msgid ""
"Attitude indicator (artificial horizon) display calculated from flight path, "
"supplemented with acceleration and variometer data if available."
msgstr ""
"姿态指示器（陀螺地平仪）的显示由飞行路径计算得出，如果可用的话加上加速度和高"
"度计数据。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:844
#, no-c-format
msgid "Nearest airspace horizontal"
msgstr "最近水平空域"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:845
#, no-c-format
msgid "Near AS H"
msgstr "最近水平空域"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:846
#, no-c-format
msgid "The horizontal distance to the nearest airspace."
msgstr "到最近空域的水平距离。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:852
#, no-c-format
msgid "Nearest airspace vertical"
msgstr "最近垂直空域"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:853
#, no-c-format
msgid "Near AS V"
msgstr "最近垂直空域"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:854
#, no-c-format
msgid ""
"The vertical distance to the nearest airspace.  A positive value means the "
"airspace is above you, and negative means the airspace is below you."
msgstr "到最近空域的垂直距离。正值意味着空域高于你，而负值则意味着空域低于你。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:860
#, no-c-format
msgid "Next MC0 altitude difference"
msgstr "到达下一航点高度同MC设置为0的安全到达高度的相对高差"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:861
#, no-c-format
msgid "WP MC0 AltD"
msgstr "到达下一航点高度同MC设置为0的安全到达高度的相对高差"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:862
#, no-c-format
msgid ""
"Arrival altitude at the next waypoint with MC 0 setting relative to the "
"safety arrival height.  For AAT tasks, the target within the AAT sector is "
"used."
msgstr ""
"到达下一航点高度同MC设置为0的安全到达高度的相对高差。对于AAT任务，使用AAT扇区"
"内的目标。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:869
#, no-c-format
msgid "Wind, head component"
msgstr "风，迎风量"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:870
#, no-c-format
msgid "Head Wind"
msgstr "迎风"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:871
#, no-c-format
msgid ""
"The current head wind component. Head wind is calculated from TAS and GPS "
"ground speed if airspeed is available from external device. Otherwise the "
"estimated wind is used for the calculation."
msgstr ""
"当前的迎风分量。如果从外部设备获得空速，则从TAS和GPS地速计算迎风。否则，估算"
"的风用于计算。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:878
#, no-c-format
msgid "Terrain collision"
msgstr "地形碰撞"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:879
#, no-c-format
msgid "Terr Coll"
msgstr "地形碰撞"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:880
#, no-c-format
msgid ""
"The distance to the next terrain collision along the current task leg. At "
"this location, the altitude will be below the configured terrain clearance "
"altitude."
msgstr ""
"沿着当前任务进程的下一地形碰撞的距离。这个位置高度将低于配置的地形净空高度。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:885
#, no-c-format
msgid "Altitude (Auto)"
msgstr "高度(自动)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:886
#, no-c-format
msgid "Alt Auto"
msgstr "高度(自动)"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:887
#, no-c-format
msgid ""
"This is the barometric altitude obtained from a device equipped with a "
"pressure sensor or the GPS altitude if the barometric altitude is not "
"available."
msgstr "如果气压高度不可用从一个装备有压力传感器或GPS得到的一个气压高度。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:894
#, no-c-format
msgid "Thermal next leg equivalent"
msgstr "下一赛程等量热气流"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:895
#, no-c-format
msgid "T Next Leg"
msgstr "下一赛程等量热气流"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:896
#, no-c-format
msgid ""
"The thermal rate of climb on next leg which is equivalent to a thermal equal "
"to the MacCready setting on current leg."
msgstr "在下一赛程上爬升的热气流速率等于当前赛程上的MacCready设置。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:902
#, no-c-format
msgid "Wind, head component (simplified)"
msgstr "风，迎风量（简化）"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:903
#, no-c-format
msgid "Head Wind *"
msgstr "迎风 *"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:904
#, no-c-format
msgid ""
"The current head wind component. The simplified head wind is calculated by "
"subtracting GPS ground speed from the TAS if airspeed is available from "
"external device."
msgstr ""
"当前的迎风分量。如果空速可从外部设备获得简化的迎风是通过从TAS减去GPS地速来计"
"算的。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:910
#, no-c-format
msgid "Task cruise efficiency"
msgstr "任务巡航效率"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:911
#, no-c-format
msgid "Cruise Eff"
msgstr "任务巡航效率"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:912
#, no-c-format
msgid ""
"Efficiency of cruise.  100 indicates perfect MacCready performance. This "
"value estimates your cruise efficiency according to the current flight "
"history with the set MC value.  Calculation begins after task is started."
msgstr ""
"巡航效率100表示完美的MacCready性能。此值根据当前飞行历史与设定的MC值估计巡航"
"效率。计算在任务启动后开始。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:928
#, no-c-format
msgid ""
"A circular thermal assistant that shows the lift distribution over each part "
"of the circle."
msgstr "一个圆形的气流助手装置显示了圆圈各部分的升力分布。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:933
#, no-c-format
msgid "Start open/close countdown"
msgstr "开始打开/关闭倒计时"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:934
#, no-c-format
msgid "Start open"
msgstr "开始打开"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:935
#, no-c-format
msgid "Shows the time left until the start point opens or closes."
msgstr "显示离开时间知道开始点打开或关闭。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:940
#, no-c-format
msgid "Start open/close countdown at reaching"
msgstr "在到达时开始打开/关闭倒计时"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:941
#, no-c-format
msgid "Start reach"
msgstr "到达开始"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:942
#, no-c-format
msgid ""
"Shows the time left until the start point opens or closes, compared to the "
"calculated time to reach it."
msgstr "显示与开始计算的时间相比，直到开始点或关闭为止的时间。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:947
#, no-c-format
msgid "Next radial"
msgstr "下一径向"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:949
#, no-c-format
msgid "True bearing from the next waypoint to your position."
msgstr "从下一航点到你的位置的真实方位。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:955 src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:956
#, no-c-format
msgid "ATC radial"
msgstr "ATC径向"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:957
#, fuzzy, no-c-format
msgid ""
"Bearing from the selected reference location to your position. The distance "
"is displayed in nautical miles for communication with ATC. If declination is "
"entered, magnetic bearing is given to match VOR radials."
msgstr ""
"从选定的参考位置到您的位置的真实方位。该距离以海里显示，用于与ATC通信。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:963
#, no-c-format
msgid "Speed task last hour"
msgstr "上一小时任务速度"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:964
#, no-c-format
msgid "V Task H"
msgstr "上一小时任务速度"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:965
#, fuzzy, no-c-format
msgid ""
"Average cross-country speed while on current task over the last hour, not "
"compensated for altitude."
msgstr "在当前任务上一个小时越野飞行平均速度，没有补偿高度。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:971
#, no-c-format
msgid "Next distance (nominal)"
msgstr "下一航点距离（标称）"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:972
#, no-c-format
msgid "WP Dist-N"
msgstr "下一航点距离（标称）"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:973
#, no-c-format
msgid ""
"The distance to the currently selected waypoint. For AAT tasks, this is the "
"distance to the origin of the AAT sector."
msgstr "到当前选择航点的距离。对于AAT任务，这是AAT扇区起点的距离。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:979
#, no-c-format
msgid "Circle diameter"
msgstr "盘转直径"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:980
#, no-c-format
msgid "Circle D"
msgstr "盘转直径"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:981
#, no-c-format
msgid ""
"Circle diameter. Displays estimated circle diameter and full circle flight "
"time. Useful for evaluating best thermalling mode with a glider at different "
"wing loading."
msgstr ""
"盘转直径。显示估算盘转直径和全盘转飞行时间。有助于评估滑翔机在不同机翼负载下"
"的最佳热气流模式。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:986
#, no-c-format
msgid "Distance takeoff"
msgstr "起飞距离"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:987
#, no-c-format
msgid "Takeoff Dist"
msgstr "起飞距离"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:988
#, no-c-format
msgid "Distance to where take-off was detected."
msgstr "检测到起飞的距离。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:994
#, no-c-format
msgid "Contest speed"
msgstr "比赛速度"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:995
#, no-c-format
msgid "Cont Speed"
msgstr "比赛速度"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:996
#, no-c-format
msgid ""
"Instantaneous evaluation of the flown speed according to the configured "
"Contest rule set."
msgstr "根据配置的比赛规则集即时评估飞行速度。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1001
#, no-c-format
msgid "Final MC0 altitude difference"
msgstr "最终滑翔高度和MC设置为0的相对安全到达高度的高度差"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1002
#, no-c-format
msgid "Fin MC0 AltD"
msgstr "到达终点的到达高度与MC设置为0的相对安全到达高度"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1003
#, no-c-format
msgid ""
"Arrival altitude at the final waypoint with MC 0 setting relative to the "
"safety arrival height."
msgstr "到达终点的到达高度与MC设置为0的相对安全到达高度。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1009
#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1010 src/InfoBoxes/Content/Task.cpp:929
#, no-c-format
msgid "Next arrow"
msgstr "下一箭头"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1011
#, no-c-format
msgid ""
"Arrow pointing to the currently selected waypoint. The name of the waypoint "
"and the distance are also shown. The position used is the optimized position "
"of the active waypoint in the current task, the center of a selected goto "
"waypoint or the target within the AAT sector for AAT tasks."
msgstr ""
"箭头指向当前选择的航点。航点的名称和距离也显示出来。所使用的位置是当前任务中"
"的激活航点的优化位置，所选择的Goto航点的中心或AAT扇区内针对AAT任务的目标。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1021
#, no-c-format
msgid "Next waypoint arrival time (ground speed)"
msgstr "到达下一航点时间（地速）"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1022
#, no-c-format
msgid "WP ETA VMG"
msgstr "假定当前地速保持在到达下一个航点的估计时间"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1023
#, no-c-format
msgid ""
"Estimated arrival time at next waypoint, assuming current ground speed is "
"maintained."
msgstr "假定当前地速保持在到达下一个航点的估计时间。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1030
#, no-c-format
msgid "Percentage non-circling climb"
msgstr "没有盘转爬升百分比"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1031
#, no-c-format
msgid "% Str Climb"
msgstr "% Str爬升"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1032
#, no-c-format
msgid ""
"Percentage of time spent climbing without circling. These statistics are "
"reset upon starting the task."
msgstr "没有盘转爬升的时间百分比。这些统计在启动任务时被重置。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1038
#, no-c-format
msgid "Percentage climb chart"
msgstr "爬升百分比图"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1039
#, no-c-format
msgid "Climb %"
msgstr "爬升 %"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1040
#, no-c-format
msgid ""
"Pie chart of time circling and climbing, circling and descending, and "
"climbing non-circling."
msgstr "饼图的盘转爬升，盘转和下降，爬升不盘转时间。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1046
#, no-c-format
msgid "Number of used satellites"
msgstr "使用的卫星数"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1047
#, no-c-format
msgid "Satellites"
msgstr "卫星"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1048
#, no-c-format
msgid ""
"The number of actually used (seen) satellites by GPS module. If this "
"information is unavailable, the displayed value is '---'."
msgstr "GPS模块实际使用的（可见）卫星数。如果此信息不可用，则显示的值为“---”。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1054
#, no-c-format
msgid "Active Radio Frequency"
msgstr "当前有效频率"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1055
#, no-c-format
msgid "Act Freq"
msgstr "当前频率"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1056
#, no-c-format
msgid "The currently active Radio Frequency"
msgstr "当前有效频率"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1061
#, no-c-format
msgid "Standby Radio Frequency"
msgstr "待机频率"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1062
#, no-c-format
msgid "Stby Freq"
msgstr "待机频率"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1063
#, no-c-format
msgid "The currently standby Radio Frequency"
msgstr "当前待机频率"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1069
#, no-c-format
msgid "Thermal time"
msgstr "热气流持续时间"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1070
#, no-c-format
msgid "TC Time"
msgstr "TC时间"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1071
#, no-c-format
msgid "The time spend in the current thermal."
msgstr "在当前热气流中飞行时间。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1077
#, no-c-format
msgid "Alternate 2 GR"
msgstr "到达备用2所需滑翔比"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1078
#, no-c-format
msgid "Altn2 GR"
msgstr "到达备用1所需滑翔比"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1079
#, no-c-format
msgid ""
"Geometric gradient to the arrival height above the second alternate. This is "
"not adjusted for total energy."
msgstr ""
"到第二个备用位置上方的到达高度的几何梯度。 这不是针对总能量进行调整的。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1085
#, no-c-format
msgid "Heart Rate"
msgstr "心率"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1086
#, no-c-format
msgid "Heart"
msgstr "心率"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1087
#, no-c-format
msgid "Heart rate in beats per minute."
msgstr "每分钟心跳次数。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1093
#, fuzzy, no-c-format
msgid "Transponder Code"
msgstr "应答器接收机"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1094
#, no-c-format
msgid "XPDR Code"
msgstr ""

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1095
#, fuzzy, no-c-format
msgid "The currently set Transponder code"
msgstr "当前待机频率"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1101
#, no-c-format
msgid "Engine CHT"
msgstr ""

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1102
#, no-c-format
msgid "CHT"
msgstr ""

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1103
#, no-c-format
msgid "Engine Cylinder Head Temperature"
msgstr ""

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1109
#, no-c-format
msgid "Engine EGT"
msgstr ""

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1110
#, fuzzy, no-c-format
msgid "EGT"
msgstr "估计在途时间"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1111
#, fuzzy, no-c-format
msgid "Engine Exhaust Gas Temperature"
msgstr "预报温度"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1117
#, no-c-format
msgid "Engine Revolutions Per Minute"
msgstr ""

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1118
#, no-c-format
msgid "RPM"
msgstr ""

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1119
#, no-c-format
msgid "Engine Revolutions Per Minute."
msgstr ""

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1125
#, no-c-format
msgid "AAT dT and task ETA"
msgstr ""

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1126
#, no-c-format
msgid "AATdeltaOrETA"
msgstr ""

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1127
#, no-c-format
msgid ""
"Shows AAT delta time and estimated time of arrival in case of AAT task, and "
"estimated time of arrival in case of racing task"
msgstr ""

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1133
#, fuzzy, no-c-format
msgid "Speed task estimated"
msgstr "估算速度"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1134
#, fuzzy, no-c-format
msgid "V Task Est"
msgstr "任务瞬时速度"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1135
#, fuzzy, no-c-format
msgid ""
"Estimated average cross-country speed for current task as of task "
"completion, assuming performance of ideal MacCready cruise/climb cycle."
msgstr "预计到达任务完成时的本地时间，假设理想状态下MacCready巡航/爬升盘旋。"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1141
#, fuzzy, no-c-format
msgid "Home altitude difference"
msgstr "下一目标高度差"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1142
#, fuzzy, no-c-format
msgid "Home AltD"
msgstr "终点距离"

#: src/InfoBoxes/Content/Factory.cpp:1143
#, fuzzy, no-c-format
msgid ""
"Arrival altitude at the home waypoint relative to the safety arrival height."
msgstr "相对于安全到达的高度到达任务的最后转弯点的高度。"

#: src/InfoBoxes/Content/Alternate.cpp:58
#, fuzzy
msgid "Altn {}"
msgstr "备用1"

#: src/InfoBoxes/Content/Altitude.cpp:26
#: src/MapWindow/GlueMapWindowOverlays.cpp:333
#, no-c-format
msgid "Simulator"
msgstr "模拟"

#: src/InfoBoxes/Content/Altitude.cpp:47 src/InfoBoxes/Content/Altitude.cpp:105
#: src/InfoBoxes/Content/Altitude.cpp:174
msgid "no QNH"
msgstr "无绝对高度"

#: src/InfoBoxes/Content/Altitude.cpp:128
msgid "Not flying"
msgstr "停飞"

#: src/InfoBoxes/Content/MacCready.cpp:51
msgid "MC AUTO"
msgstr "自动MC"

#: src/InfoBoxes/Content/MacCready.cpp:51
msgid "MC MANUAL"
msgstr "手动MC"

#: src/InfoBoxes/Content/Other.cpp:58 src/InfoBoxes/Content/Other.cpp:61
msgid "AC Off"
msgstr "断开充电器"

#: src/InfoBoxes/Content/Other.cpp:66
msgid "AC ON"
msgstr "接通充电器"

#: src/InfoBoxes/Content/Other.cpp:187
msgid "No GPS"
msgstr "无GPS"

#: src/InfoBoxes/Content/Speed.cpp:98
msgid "BLOCK"
msgstr "阻挡"

#: src/InfoBoxes/Content/Speed.cpp:100
msgid "DOLPHIN"
msgstr "海豚飞行"

#: src/InfoBoxes/Content/Task.cpp:116
msgid "Next"
msgstr "下一个"

#: src/InfoBoxes/Content/Task.cpp:717
msgid "Time Below"
msgstr "以下时间"

#: src/InfoBoxes/Content/Task.cpp:845 src/InfoBoxes/Content/Task.cpp:890
msgid "Closed"
msgstr "关闭"

#: src/InfoBoxes/Content/Task.cpp:854 src/InfoBoxes/Content/Task.cpp:899
msgid "Open"
msgstr "打开"

#: src/InfoBoxes/Content/Task.cpp:859 src/InfoBoxes/Content/Task.cpp:904
msgid "Waiting"
msgstr "等待"

#: src/InfoBoxes/Content/Places.cpp:98
#, no-c-format
msgid "Reference"
msgstr "引用"

#: src/InfoBoxes/InfoBoxSettings.cpp:59
#, no-c-format
msgid "Cruise"
msgstr "巡航"

#: src/InfoBoxes/InfoBoxSettings.cpp:60
#, no-c-format
msgid "FinalGlide"
msgstr "最终滑翔"

#: src/InfoBoxes/Panel/ATCSetup.cpp:35
#, fuzzy
msgid "Mag declination"
msgstr "发送申报中"

#: src/InfoBoxes/Panel/ATCSetup.cpp:36
msgid ""
"Magnetic declination used to calculate radial to reference. Negative values "
"are W declination, positive is E."
msgstr ""

#: src/MapWindow/GlueMapWindowItems.cpp:109
msgid "There is nothing interesting near this location."
msgstr "这个地方附近没有什么有趣的东西。"

#: src/MapWindow/GlueMapWindowOverlays.cpp:113
msgid "Elevation: "
msgstr "高程： "

#: src/MapWindow/GlueMapWindowOverlays.cpp:152
msgid "GPS not connected"
msgstr "GPS未连接"

#: src/MapWindow/GlueMapWindowOverlays.cpp:155
msgid "GPS waiting for fix"
msgstr "GPS等待定位"

#: src/Computer/ConditionMonitor/ConditionMonitorAATTime.cpp:30
msgid "Expect early task arrival"
msgstr "预期提前完成任务"

#: src/Computer/ConditionMonitor/ConditionMonitorSunset.cpp:48
msgid "Expect arrival past sunset"
msgstr "预期日落后抵达"

#: src/Computer/ConditionMonitor/ConditionMonitorWind.cpp:33
msgid "Significant wind change"
msgstr "风向变化显著"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AlertParameters.hpp:12
#, no-c-format
msgid "Gear on delay"
msgstr "设备打开延迟"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AlertParameters.hpp:15
#, no-c-format
msgid "Gear off delay"
msgstr "设备断开延迟"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AlertParameters.hpp:18
#, no-c-format
msgid "Interval; gear"
msgstr "间隔；设备"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AlertParameters.hpp:21
#, no-c-format
msgid "Radio com. max. delay"
msgstr "无线电通信最大延迟"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AlertParameters.hpp:24
#, no-c-format
msgid "Battery low delay"
msgstr "电量低延迟"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AlertParameters.hpp:27
#, no-c-format
msgid "Battery empty delay"
msgstr "电量空延时"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AlertParameters.hpp:30
#, no-c-format
msgid "Interval; battery"
msgstr "间隔；电量"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioDeadbandParameters.hpp:11
#, no-c-format
msgid "Step"
msgstr "步骤"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioDeadbandParameters.hpp:12
#, no-c-format
msgid "Ramp"
msgstr "斜坡"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioDeadbandParameters.hpp:19
#, no-c-format
msgid "Circling deadband type"
msgstr "盘转死区类型"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioDeadbandParameters.hpp:20
#, no-c-format
msgid "Type of dead band used in circling mode."
msgstr "盘转模式中使用的死区类型。"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioDeadbandParameters.hpp:24
#, no-c-format
msgid "Circling hi cutoff"
msgstr "盘转高截流"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioDeadbandParameters.hpp:25
#, no-c-format
msgid "High limit of circling dead band"
msgstr "盘转死区上限"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioDeadbandParameters.hpp:29
#, no-c-format
msgid "Circling low cutoff"
msgstr "盘转低截流"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioDeadbandParameters.hpp:30
#, no-c-format
msgid "Low limit of circling dead band"
msgstr "盘转死区下限"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioDeadbandParameters.hpp:35
#, no-c-format
msgid "Cruise deadband type"
msgstr "巡航死区类型"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioDeadbandParameters.hpp:36
#, no-c-format
msgid "Type of dead band used in cruise mode."
msgstr "巡航模式中使用的死区类型。"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioDeadbandParameters.hpp:40
#, no-c-format
msgid "Cruise hi cutoff"
msgstr "巡航高截流"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioDeadbandParameters.hpp:41
#, no-c-format
msgid "High limit of cruise dead band"
msgstr "巡航死区上限"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioDeadbandParameters.hpp:45
#, no-c-format
msgid "Cruise low cutoff"
msgstr "巡航低截流"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioDeadbandParameters.hpp:46
#, no-c-format
msgid "Low limit of cruise dead band"
msgstr "巡航死区下限"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioModeParameters.hpp:51
#, no-c-format
msgid "Climb fast trigger"
msgstr "爬升快速触发器"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioModeParameters.hpp:52
#, no-c-format
msgid ""
"Comparison method used to detect climb states (HIGH/LOW).\n"
"[NONE]: State LOW disabled\n"
"[MACCREADY]: State High if gross vario is greater than MacCready setting.\n"
"[AVERAGE]: State HIGH if gross vario value is greater than average gross "
"vario value."
msgstr ""
"比较法用于检测爬升状态（高/低）。\n"
"[无]：低状态禁用\n"
"[MACCREADY]:如果总高度值大于MacCready设置，则状态为高。\n"
"[平均值]：如果总值大于平均总值，则状态为高。"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioModeParameters.hpp:56
#, no-c-format
msgid "Cruise lift trigger"
msgstr "巡航升力触发器"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioModeParameters.hpp:57
#, no-c-format
msgid ""
"Comparison method used to detect cruise states for switching to lift tones "
"during cruise.\n"
"[NONE]: LIFT tone disabled in cruise\n"
"[RELATIVE ZERO] LIFT tone when relative vario greater than zero.\n"
"[GROSS ZERO] LIFT tone when glider is climbing.\n"
"[RELATIVE MC/2] LIFT tone when relative vario greater than half MC.\n"
"[NET MC/2] LIFT tone when airmass velocity greater than half MC."
msgstr ""
"比较法用于检测巡航状态时为巡航时切换升力音调。\n"
"[无]：在巡航中禁用提升音调\n"
"[相对零]当相对变量大于0时提升音调。\n"
"[升零]滑翔机爬升时提升音调。\n"
"[相对MC/2 ]当相对变量大于MC.一半时提升音调\n"
"[净MC/2]气团垂直速度大于半MC一半时提升音调。"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioModeParameters.hpp:61
#, no-c-format
msgid "Climb averager scale"
msgstr "爬升平均刻度"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioModeParameters.hpp:61
#, no-c-format
msgid "Time scale used for vario averager."
msgstr "用于高度计平均器的时间刻度。"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioModeParameters.hpp:65
#, no-c-format
msgid "Cruise averager scale"
msgstr "巡航平均刻度"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioModeParameters.hpp:66
#, no-c-format
msgid "Time scale used for cruise speed command averager."
msgstr "巡航速度指令平均器的时间刻度。"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioModeParameters.hpp:70
#, no-c-format
msgid "Circling volume"
msgstr "盘转音量"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioModeParameters.hpp:71
#, no-c-format
msgid "Mean volume level in circling modes."
msgstr "盘转模式中的平均音量水平。"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioModeParameters.hpp:75
#, no-c-format
msgid "Cruise volume"
msgstr "巡航音量"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioModeParameters.hpp:76
#, no-c-format
msgid ""
"Mean volume level in cruise modes.  If set to zero, scales with airspeed."
msgstr "巡航模式下的平均音量水平。如果设置为零，用空速刻度。"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioModeParameters.hpp:80
#, no-c-format
msgid "Base frequency"
msgstr "基本频率"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioModeParameters.hpp:81
#, no-c-format
msgid "Adjustment to base frequency of tones in all modes."
msgstr "调整所有模式音调的基频。"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioModeParameters.hpp:85
#, no-c-format
msgid "Filter circling"
msgstr "盘转过滤器"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioModeParameters.hpp:86
#, no-c-format
msgid "Variometer low pass filter time constant in circling mode."
msgstr "盘转模式高度表低通滤波器时间常数。"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioModeParameters.hpp:90
#, no-c-format
msgid "Filter cruise"
msgstr "盘转过滤器"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioModeParameters.hpp:91
#, no-c-format
msgid "Variometer low pass filter time constant in cruise mode."
msgstr "巡航模式高度表低通滤波器时间常数。"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioModeParameters.hpp:95
#, no-c-format
msgid "Tone pitch scale"
msgstr "音调音阶"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioModeParameters.hpp:96
#, no-c-format
msgid "Adjustment to base pitch scale of tones in all modes."
msgstr "调整所有模式基音音调音阶。"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioParameters.hpp:85
msgid "Beep type"
msgstr "哔哔声类型"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioParameters.hpp:88
msgid "Pitch scheme"
msgstr "俯仰方案"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioParameters.hpp:91
msgid "Pitch scale"
msgstr "俯仰角度"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioParameters.hpp:94
msgid "Period scheme"
msgstr "周期方案"

#: src/Dialogs/Device/Vega/AudioParameters.hpp:97
msgid "Period scale"
msgstr "周期尺度"

#: src/Dialogs/Device/Vega/CalibrationParameters.hpp:12
#, no-c-format
msgid "TE mixing"
msgstr "总能量混合"

#: src/Dialogs/Device/Vega/CalibrationParameters.hpp:13
#, no-c-format
msgid ""
"Proportion of TE probe value used in total energy mixing with pitot/static "
"total energy."
msgstr "总能量探测值用在总能量与pitot/静态总能量混合中所占的比例。"

#: src/Dialogs/Device/Vega/CalibrationParameters.hpp:17
#, no-c-format
msgid "ASI cal."
msgstr "ASI计算。"

#: src/Dialogs/Device/Vega/CalibrationParameters.hpp:18
#, no-c-format
msgid ""
"Calibration factor applied to measured airspeed to obtain indicated airspeed."
msgstr "校准因子应用于测量空速以获得指示空速。"

#: src/Dialogs/Device/Vega/CalibrationParameters.hpp:22
#, no-c-format
msgid "TE static cal."
msgstr "总能量静态计算。"

#: src/Dialogs/Device/Vega/CalibrationParameters.hpp:23
#, no-c-format
msgid ""
"Calibration factor applied to static pressure used in total energy "
"calculation."
msgstr "适用于总能量计算的静态压力校准因子。"

#: src/Dialogs/Device/Vega/CalibrationParameters.hpp:27
#, no-c-format
msgid "TE dynamic cal."
msgstr "总能量动态计算。"

#: src/Dialogs/Device/Vega/CalibrationParameters.hpp:28
#, no-c-format
msgid ""
"Calibration factor applied to dynamic pressure used in total energy "
"calculation."
msgstr "用于总能量计算的动态压力校准因子。"

#: src/Dialogs/Device/Vega/DisplayParameters.hpp:19
#, no-c-format
msgid "Needle gauge type"
msgstr "测量仪指针类型"

#: src/Dialogs/Device/Vega/DisplayParameters.hpp:21
#, no-c-format
msgid "LED bright"
msgstr "LED亮度"

#: src/Dialogs/Device/Vega/FlarmAlertParameters.hpp:21
#, no-c-format
msgid "Max. objects reported"
msgstr "最大报告对象"

#: src/Dialogs/Device/Vega/FlarmAlertParameters.hpp:23
#, no-c-format
msgid "Max. reported"
msgstr "报告最大值"

#: src/Dialogs/Device/Vega/FlarmAlertParameters.hpp:25
#, no-c-format
msgid "Flarm interface"
msgstr "Flarm接口"

#: src/Dialogs/Device/Vega/FlarmAlertParameters.hpp:27
#, no-c-format
msgid "Disable circling"
msgstr "关闭盘转"

#: src/Dialogs/Device/Vega/FlarmAlertParameters.hpp:29
#, no-c-format
msgid "No mode reports"
msgstr "无模式报告"

#: src/Dialogs/Device/Vega/FlarmAlertParameters.hpp:31
#, no-c-format
msgid "No aircraft type"
msgstr "无飞行器类型"

#: src/Dialogs/Device/Vega/FlarmIdentificationParameters.hpp:31
#, no-c-format
msgid "Privacy"
msgstr "隐私"

#: src/Dialogs/Device/Vega/FlarmIdentificationParameters.hpp:33
#, no-c-format
msgid "Aircraft type"
msgstr "飞行器类型"

#: src/Dialogs/Device/Vega/FlarmRepeatParameters.hpp:12
#, no-c-format
msgid "Interval; info"
msgstr "信息；间隔"

#: src/Dialogs/Device/Vega/FlarmRepeatParameters.hpp:15
#, no-c-format
msgid "Interval; caution"
msgstr "告警；间隔"

#: src/Dialogs/Device/Vega/FlarmRepeatParameters.hpp:18
#, no-c-format
msgid "Interval; warning"
msgstr "告警；间隔"

#: src/Dialogs/Device/Vega/HardwareParameters.hpp:31
#, no-c-format
msgid "TE port"
msgstr "TE端口"

#: src/Dialogs/Device/Vega/HardwareParameters.hpp:31
#, no-c-format
msgid "Whether the Total Energy port is connected."
msgstr "总能量端口是否连接。"

#: src/Dialogs/Device/Vega/HardwareParameters.hpp:34
#, no-c-format
msgid "Pitot port"
msgstr "Pitot端口"

#: src/Dialogs/Device/Vega/HardwareParameters.hpp:34
#, no-c-format
msgid "Whether the Pitot port is connected."
msgstr "Pitot端口是否连接。"

#: src/Dialogs/Device/Vega/HardwareParameters.hpp:37
#, no-c-format
msgid "Static port"
msgstr "静态端口"

#: src/Dialogs/Device/Vega/HardwareParameters.hpp:37
#, no-c-format
msgid "Whether the Static port is connected."
msgstr "静态端口是否连接。"

#: src/Dialogs/Device/Vega/HardwareParameters.hpp:40
#, no-c-format
msgid "Stall port"
msgstr "失速端口"

#: src/Dialogs/Device/Vega/HardwareParameters.hpp:40
#, no-c-format
msgid "Whether the Stall pressure port is connected."
msgstr "失速压力端口是否连接。"

#: src/Dialogs/Device/Vega/HardwareParameters.hpp:43
#, no-c-format
msgid "Accelerometer"
msgstr "加速计"

#: src/Dialogs/Device/Vega/HardwareParameters.hpp:44
#, no-c-format
msgid ""
"Whether the internal accelerometer is used.  Only change this if the "
"accelerometer has malfunctioned or the instrument cannot be installed with "
"correct alignment."
msgstr ""
"是否使用内部加速度计。只有在加速度计发生故障或仪器不能正确安装的情况下才变更"
"这一点。"

#: src/Dialogs/Device/Vega/HardwareParameters.hpp:48
#, no-c-format
msgid ""
"Whether a temperature and humidity sensor is installed.  Set to 0 to "
"disable, 255 to enable auto-detect; otherwise the 1Wire device ID can be "
"specified."
msgstr ""
"是否安装了温湿度传感器。设置为0禁用，255启用自动检测；否则，指定1Wire设备ID。"

#: src/Dialogs/Device/Vega/HardwareParameters.hpp:52
#, no-c-format
msgid "Baud rate Vega"
msgstr "Vega波特率"

#: src/Dialogs/Device/Vega/HardwareParameters.hpp:53
#, no-c-format
msgid ""
"Baud rate of serial device connected to Vega port X1.  Use this as necessary "
"when using a third party GPS or data-logger instead of FLARM.  If FLARM is "
"connected the baud rate will be fixed at 38400.  For OzFLARM, the value can "
"be set to 19200."
msgstr ""
"连接到Vega端口X1的串行设备波特率。当使用第三方GPS或数据记录器而不是FLARM时，"
"使用这一点是必要的。如果连接FLARM，波特率将固定在38400。对于OzFLARM，该值可以"
"设置为19200。"

#: src/Dialogs/Device/Vega/HardwareParameters.hpp:57
#, no-c-format
msgid "FLARM connected"
msgstr "FLAM已连接"

#: src/Dialogs/Device/Vega/HardwareParameters.hpp:58
#, no-c-format
msgid ""
"Enable detection of FLARM.  Disable only if FLARM is not used or "
"disconnected."
msgstr "启用对FLARM的检测。仅在不使用FLARM或断开连接时禁用。"

#: src/Dialogs/Device/Vega/HardwareParameters.hpp:61
#, no-c-format
msgid "PDA power"
msgstr "PDA电源"

#: src/Dialogs/Device/Vega/HardwareParameters.hpp:62
#, no-c-format
msgid ""
"Enable output of +5V power supply for PDA etc. at Vega connector~X2.  If "
"Vega is connected to Altair, this should be set to False."
msgstr ""
"在Vega连接器~X2上可为PDA等提供+5V电源输出。如果Vega连接到Altair，这应该设置为"
"False。"

#: src/Dialogs/Device/Vega/LimitParameters.hpp:11
#, no-c-format
msgid "VNE"
msgstr "VNE"

#: src/Dialogs/Device/Vega/LimitParameters.hpp:13
#, no-c-format
msgid "V terrain"
msgstr "地形速度"

#: src/Dialogs/Device/Vega/LimitParameters.hpp:15
#, no-c-format
msgid "Height terrain"
msgstr "地形高度"

#: src/Dialogs/Device/Vega/LimitParameters.hpp:17
#, no-c-format
msgid "V manoeuvering"
msgstr "机动速度"

#: src/Dialogs/Device/Vega/LimitParameters.hpp:19
#, no-c-format
msgid "V airbrake"
msgstr "空刹速度"

#: src/Dialogs/Device/Vega/LimitParameters.hpp:21
#, no-c-format
msgid "V flap"
msgstr "拉飘速度"

#: src/Dialogs/Device/Vega/LoggerParameters.hpp:16
#, no-c-format
msgid "IGC logging"
msgstr "IGC记录中"

#: src/Dialogs/Device/Vega/MixerParameters.hpp:11
#, no-c-format
msgid "Mute vario on voice"
msgstr "高度表静音"

#: src/Dialogs/Device/Vega/MixerParameters.hpp:12
#, no-c-format
msgid "Mute vario on radio"
msgstr "高度表在无线电中静音"

#: src/Dialogs/Device/Vega/MixerParameters.hpp:13
#, no-c-format
msgid "Vario muting"
msgstr "高度表静音中"

#: src/Dialogs/Device/Vega/MixerParameters.hpp:15
#, no-c-format
msgid "Voice muting"
msgstr "静音"

#: src/Dialogs/Device/Vega/MixerParameters.hpp:17
#, no-c-format
msgid "Speaker threshold"
msgstr "扬声器阈值"

#: src/Dialogs/Device/Vega/MixerParameters.hpp:19
#, no-c-format
msgid "Headset threshold"
msgstr "耳机阈值"

#: src/Dialogs/Device/Vega/MixerParameters.hpp:21
#, no-c-format
msgid "Urgent min. volume"
msgstr "紧急最小音量"

#: Data/Input/default.xci:48
msgid "Takeoff"
msgstr "起飞"

#: Data/Input/default.xci:59
msgid "Above final glide"
msgstr "最终滑翔高度之上"

#: Data/Input/default.xci:64
msgid "Below final glide"
msgstr "低于最终滑翔高度"

#: Data/Input/default.xci:69
msgid "Final glide through terrain"
msgstr "通过地形最后的滑翔"

#: Data/Input/default.xci:128 Data/Input/default.xci:135
#: Data/Input/default.xci:477 Data/Input/default.xci:484
#: Data/Input/default.xci:492 Data/Input/default.xci:970
#: Data/Input/default.xci:977 Data/Input/default.xci:984
#: Data/Input/default.xci:1073
msgid "Zoom"
msgstr "缩放"

#: Data/Input/default.xci:142 Data/Input/default.xci:808
msgid "What's here?"
msgstr "这是什么?"

#: Data/Input/default.xci:373
msgid ""
"Nav\n"
"Page 2/2"
msgstr ""
"导航\n"
"页2/2"

#: Data/Input/default.xci:403 Data/Input/default.xci:1032
msgid "Waypoint List"
msgstr "航点清单"

#: Data/Input/default.xci:437 Data/Input/default.xci:1080
msgid "Dropped marker"
msgstr "下降标记"

#: Data/Input/default.xci:440 Data/Input/default.xci:1083
msgid "Marker Drop"
msgstr "拖放标记"

#: Data/Input/default.xci:447 Data/Input/default.xci:1262
msgid "Pilot event announced"
msgstr "飞行员任务点公布"

#: Data/Input/default.xci:450 Data/Input/default.xci:1265
msgid "Pilot Event Announce"
msgstr "飞行员比赛项目公告"

#: Data/Input/default.xci:458 Data/Input/default.xci:1064
msgid "Target Show"
msgstr "显示目标"

#: Data/Input/default.xci:469
msgid ""
"Display\n"
"Page 2/2"
msgstr ""
"显示\n"
"页2/2"

#: Data/Input/default.xci:499
msgid "Page Show"
msgstr "显示页"

#: Data/Input/default.xci:506 Data/Input/default.xci:1090
msgid "Pan Mode"
msgstr "平移模式"

#: Data/Input/default.xci:525 Data/Input/default.xci:1098
msgid "Labels"
msgstr "标签"

#: Data/Input/default.xci:533 Data/Input/default.xci:1106
msgid "Trail"
msgstr "轨迹"

#: Data/Input/default.xci:547 Data/Input/default.xci:1120
msgid "Topo."
msgstr "地貌。"

#: Data/Input/default.xci:564
msgid ""
"Config\n"
"Page 2/3"
msgstr ""
"配置\n"
"页2/3"

#: Data/Input/default.xci:614
msgid ""
"Config\n"
"Page 3/3"
msgstr ""
"配置\n"
"页3/3"

#: Data/Input/default.xci:671 Data/Input/default.xci:1176
msgid "Raw Logger"
msgstr "原始记录器"

#: Data/Input/default.xci:679
msgid "Lua"
msgstr "Lua"

#: Data/Input/default.xci:686 Data/Input/default.xci:737
msgid "Vega"
msgstr "Vega"

#: Data/Input/default.xci:697
msgid ""
"Vega\n"
"Page 2/2"
msgstr ""
"视觉\n"
"页2/2"

#: Data/Input/default.xci:705
msgid "Airframe Switches"
msgstr "机身开关"

#: Data/Input/default.xci:712
msgid "Manual Demo"
msgstr "示范说明"

#: Data/Input/default.xci:719
msgid "Setup Stall"
msgstr "失速设置"

#: Data/Input/default.xci:726
msgid "Accel"
msgstr "加速"

#: Data/Input/default.xci:744
msgid "Vario ASI zeroed"
msgstr "高度表ASI零位"

#: Data/Input/default.xci:745
msgid "ASI Zero"
msgstr "ASI置零"

#: Data/Input/default.xci:751
msgid "Accelerometer leveled"
msgstr "加速度计水平仪"

#: Data/Input/default.xci:752
msgid "Accel Zero"
msgstr "加速置零"

#: Data/Input/default.xci:759
msgid "Stored to EEPROM"
msgstr "存储到EEPROM中"

#: Data/Input/default.xci:760
msgid "Store"
msgstr "存储"

#: Data/Input/default.xci:767
msgid "Cruise Demo"
msgstr "巡航演示"

#: Data/Input/default.xci:774
msgid "Climb Demo"
msgstr "爬升演示"

#: Data/Input/default.xci:784
msgid ""
"Info\n"
"Page 2/3"
msgstr ""
"信息\n"
"页2/3"

#: Data/Input/default.xci:792 Data/Input/default.xci:1199
msgid "FLARM Radar"
msgstr "FLARM雷达"

#: Data/Input/default.xci:834
msgid ""
"Info\n"
"Page 3/3"
msgstr ""
"信息\n"
"页3/3"

#: Data/Input/default.xci:858
msgid "Traffic List"
msgstr "交通列表"

#: Data/Input/default.xci:866 Data/Input/default.xci:1247
msgid "Thermal Assistant"
msgstr "热气流助手"

#: Data/Input/default.xci:900
msgid "Message Repeat"
msgstr "信息转发"

#: Data/Input/default.xci:911
msgid "Nav"
msgstr "导航"

#: Data/Input/default.xci:925
msgid "Config"
msgstr "配置"

#: Data/Input/default.xci:940
msgid "Lock Screen"
msgstr "屏幕锁定"

#: Data/Input/default.xci:998
msgid "AVG/ALT"
msgstr "平均/高度"

#: Data/Input/default.xci:1145
msgid "Setup Wind"
msgstr "设置风况"

#: Data/Input/default.xci:1153
msgid "Setup System"
msgstr "系统设置"

#: Data/Input/default.xci:1161
msgid "Settings Airspace"
msgstr "空域设置"

#: Data/Input/default.xci:1192
msgid "Setup Plane"
msgstr "设置飞机"

#: Data/Input/default.xci:1215
msgid "Nearest Airspace"
msgstr "阾近空域"

#: Data/Input/default.xci:1279
msgid "Quit XCSoar"
msgstr ""

#, no-c-format
#~ msgid "Power"
#~ msgstr "电量"

#, no-c-format
#~ msgid "GPS configuration"
#~ msgstr "GPS配置"

#, no-c-format
#~ msgid "Transponder receiver"
#~ msgstr "应答器接收机"

#~ msgid "Overwrite?"
#~ msgstr "重写？"

#~ msgid "Waypoints Editor"
#~ msgstr "航点编辑器"

#, no-c-format
#~ msgid "Top Left"
#~ msgstr "顶部左边"

#, no-c-format
#~ msgid "Bottom Left"
#~ msgstr "底部左边"

#, no-c-format
#~ msgid "Bottom Right"
#~ msgstr "底部右边"

#, no-c-format
#~ msgid "Total altitude gain/loss in the last thermal."
#~ msgstr "在最后一次热气流中的总高度增益/损耗。"

#~ msgid "Inverse InfoBoxes"
#~ msgstr "反转信息框"

#~ msgid "If true, the InfoBoxes are white on black, otherwise black on white."
#~ msgstr "如果为真，信息框是白色黑框，否则黑色白框。"

#~ msgid "Uploads flights automatically after download from logger?"
#~ msgstr "是否在从日志中下载后自动上传飞行记录？"

#, c-format
#~ msgid "Altn %d"
#~ msgstr "交替 %d"

#~ msgid ""
#~ "Team\n"
#~ "Code"
#~ msgstr ""
#~ "团队\n"
#~ "代码"

#~ msgid ""
#~ "Flight\n"
#~ "Setup"
#~ msgstr ""
#~ "飞行\n"
#~ "设置"

#, no-c-format
#~ msgid ""
#~ "When the algorithm is switched off, the pilot is responsible for setting "
#~ "the wind estimate."
#~ msgstr "当算法被关闭时，飞行员负责设置风况估算。"

#, no-c-format
#~ msgid "Requires only a GPS source."
#~ msgstr "仅需要GPS源数据。"

#, no-c-format
#~ msgid "Requires GPS and an intelligent vario with airspeed output."
#~ msgstr "需要GPS和智能高度表的空速输出。"

#, no-c-format
#~ msgid "Use ZigZag and circling."
#~ msgstr "使用之字和盘旋算法。"

#~ msgid "Auto wind"
#~ msgstr "风况自动算法"

#~ msgid "This allows switching on or off the automatic wind algorithm."
#~ msgstr "允许打开或关闭自动风况算法。"

#, no-c-format
#~ msgid "Unkown"
#~ msgstr "未知"

#~ msgid "Dry Mass"
#~ msgstr "净重"

#~ msgid "Dry all-up flying mass of your plane"
#~ msgstr "你的飞机所有飞行净重"

#~ msgid ""
#~ "Pan\n"
#~ "Off"
#~ msgstr ""
#~ "平移\n"
#~ "关闭"

#~ msgid ""
#~ "Zoom\n"
#~ "In"
#~ msgstr ""
#~ "放\n"
#~ "大"

#~ msgid ""
#~ "Zoom\n"
#~ "Out"
#~ msgstr ""
#~ "缩\n"
#~ "小"

#~ msgid ""
#~ "Check\n"
#~ "list"
#~ msgstr ""
#~ "检查\n"
#~ "清单"

#~ msgid ""
#~ "Pilot\n"
#~ "Event"
#~ msgstr ""
#~ "飞行员\n"
#~ "任务点"

#~ msgid ""
#~ "Pan\n"
#~ "On"
#~ msgstr ""
#~ "Pan\n"
#~ "打开"

#~ msgid "Parse Error at Line"
#~ msgstr "行中解析错误"

#~ msgid "Failed to erase waypoints."
#~ msgstr "擦除航点失败。"

#~ msgid "Task calc"
#~ msgstr "任务计算"

#, no-c-format
#~ msgid "24 Right (Landscape)"
#~ msgstr "24个右边分格（横放）"

#~ msgid "Failed to download file."
#~ msgstr "下载文件失败。"

#, no-c-format
#~ msgid "Wind V"
#~ msgstr "风速"

#, no-c-format
#~ msgid "Wind Brng"
#~ msgstr "风向"

#~ msgid "Bluetooth LE"
#~ msgstr "低功耗蓝牙"

#~ msgid "Logger inactive, insufficient storage!"
#~ msgstr "记录器不活动，存储不足！"

#, no-c-format
#~ msgid "OLC Dist"
#~ msgstr "在线竞赛距离"

#, no-c-format
#~ msgid "OLC Speed"
#~ msgstr "在线竞赛速度"

#~ msgid "On-Line Contest"
#~ msgstr "在线竞赛"

#~ msgid ""
#~ "Pressure Altitude given as Flight Level. Only available if barometric "
#~ "altitude available and correct QNH set."
#~ msgstr ""
#~ "压力高度作为给定的飞行高度。只可用于气压高度和正确的QNH（绝对高度）设置。"

#~ msgid "The file manager requires Android 2.3."
#~ msgstr "文件管理器需要Android 2.3。"

#~ msgid "I2C Bus"
#~ msgstr "I2C总线"

#~ msgid "I2C Addr"
#~ msgstr "I2C地址"

#~ msgid "This enables the display of the thermal assistant gauge."
#~ msgstr "打开显示热气流辅助测量仪。"
